<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Android on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/tags/android/</link><description>Recent content in Android on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mudah! Cara Mengecilkan Layar Android</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengecilkan-layar-android/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengecilkan-layar-android/</guid><description>Apakah Anda pernah merasa kesulitan menggunakan layar smartphone yang terlalu besar? Jangan khawatir, karena sekarang Anda dapat dengan mudah mengecilkan layar Android sesuai dengan keinginan Anda. Dengan mengecilkan layar, Anda dapat dengan lebih nyaman menggunakan smartphone dengan satu tangan, serta memudahkan navigasi dan pengoperasian. Berikut ini adalah cara-cara mudah untuk mengecilkan layar Android:
1. Menggunakan Fitur One-Handed Mode Fitur One-Handed Mode merupakan fitur bawaan yang ada di beberapa smartphone Android. Anda dapat mengaktifkannya dengan menggeser layar dari bawah ke atas atau dari samping ke samping, tergantung dari model smartphone yang Anda gunakan.</description></item><item><title>Cara Mengaktifkan Ketuk Layar 2 Kali di Samsung J4 Plus</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengaktifkan-ketuk-layar-2-kali-di-samsung-j4-plus/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengaktifkan-ketuk-layar-2-kali-di-samsung-j4-plus/</guid><description>Cara mengaktifkan ketuk layar 2 kali di Samsung J4 Plus? Bosan harus menekan tombol power setiap kali mau lihat notifikasi? Fitur ini bikin hidupmu lebih praktis, lho! Bayangkan, cukup ketuk dua kali layar, HP langsung nyala. Gak perlu ribet lagi, deh.
Yuk, kita ulik cara mengaktifkan fitur canggih ini di Samsung J4 Plus-mu!
Artikel ini akan memandu kamu langkah demi langkah, dari menemukan menu pengaturan hingga mengatasi masalah yang mungkin muncul.</description></item><item><title>Cara Menghemat Baterai HP Realme C2</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-menghemat-baterai-hp-realme-c2/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-menghemat-baterai-hp-realme-c2/</guid><description>Cara menghemat baterai HP Realme C2, siapa sih yang gak butuh? Baterai boros bikin hari-hari jadi kurang asyik, apalagi kalau lagi asyik main game atau nonton drakor. Tenang, masalah baterai Realme C2 kamu yang cepet lowbat bisa diatasi kok! Artikel ini bakal kasih kamu trik-trik jitu dan praktis biar baterai HP kamu awet seharian.
Dari pengaturan sistem, mengelola aplikasi, sampai tips-tips tambahan yang mungkin belum kamu ketahui, semuanya akan dibahas tuntas di sini.</description></item><item><title>Mudah! Cara Edit Timecyc Gta Sa Android</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-edit-timecyc-gta-sa-android/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-edit-timecyc-gta-sa-android/</guid><description>Jika Anda penggemar game GTA San Andreas di Android, Anda mungkin ingin mengedit timecyc untuk menyesuaikan pengalaman bermain game Anda. Timecyc adalah file yang mengontrol banyak aspek visual permainan, seperti pencahayaan, warna, dan efek cuaca. Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk mengedit timecyc di GTA SA Android.
Langkah 1: Unduh Aplikasi yang Diperlukan Pertama, Anda perlu mengunduh aplikasi bernama Img Tool di Google Play Store. Img Tool adalah aplikasi yang memungkinkan Anda untuk mengedit file seperti timecyc di GTA SA Android.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menggunakan Gameshark Di Epsxe Android</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menggunakan-gameshark-di-epsxe-android/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menggunakan-gameshark-di-epsxe-android/</guid><description>Selamat datang di artikel kami tentang cara menggunakan Gameshark di ePSXe Android! Jika Anda penggemar permainan video dan suka menggunakan kode curang, artikel ini akan memberikan panduan langkah demi langkah tentang cara menggunakan Gameshark di ePSXe Android. Gameshark adalah sebuah perangkat lunak yang digunakan untuk memasukkan kode curang ke dalam permainan video. ePSXe adalah salah satu emulator PlayStation terbaik yang tersedia untuk platform Android, dan dengan menggunakan Gameshark, Anda dapat meningkatkan pengalaman bermain game Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Instal Zip Di Android</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-instal-zip-di-android/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-instal-zip-di-android/</guid><description>Mudah! Cara Instal Zip Di Android
Zip merupakan format file arsip yang sering digunakan untuk mengompresi file-file agar lebih mudah dalam proses pengiriman dan penyimpanan. Namun, bagaimana cara menginstal file zip di perangkat Android? Berikut adalah langkah-langkah mudahnya:
1. Persiapan Perangkat Pastikan perangkat Android dalam keadaan baik dan memiliki cukup ruang penyimpanan untuk menginstal file zip.
2. Download File Zip Unduh file zip yang ingin diinstal ke perangkat Android melalui browser atau aplikasi yang mendukung pengunduhan file.</description></item><item><title>Mudah! Cara Cheat Dragon City Android</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-cheat-dragon-city-android/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-cheat-dragon-city-android/</guid><description>Dragon City merupakan salah satu game simulasi yang populer di kalangan pecinta game. Dalam game ini, pemain dapat memelihara naga, memberi makan mereka, memperkuat mereka, dan kemudian bertarung melawan pemain lain. Bagi sebagian orang, memainkan game ini dengan aturan yang ada terasa membosankan, sehingga muncul rasa ingin mencoba berbagai cara untuk mempermudah permainan, termasuk dengan menggunakan cheat. Jika Anda ingin mencoba cara cheat Dragon City Android, berikut ini adalah beberapa metode yang mungkin dapat Anda coba.</description></item><item><title>Mudah! Cara Cheat The Sims Mobile Android</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-cheat-the-sims-mobile-android/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-cheat-the-sims-mobile-android/</guid><description>The Sims Mobile merupakan salah satu game simulasi kehidupan yang sangat populer di kalangan pengguna Android. Selain menawarkan gameplay yang menarik, game ini juga memberikan pengalaman yang seru bagi para pemainnya. Namun, terkadang para pemain mengalami kesulitan dalam mengumpulkan simoleon atau fashion gems untuk membangun rumah impian atau mendapatkan item-item keren. Nah, kali ini kami akan membagikan cara cheat The Sims Mobile Android yang mudah dipahami. Simak tips-tips berikut untuk meningkatkan pengalaman bermain game kamu.</description></item><item><title>Mudah! Cara Edit Hasil Scan Di Android</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-edit-hasil-scan-di-android/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-edit-hasil-scan-di-android/</guid><description>Apakah Anda sering melakukan scan dokumen menggunakan smartphone Anda? Jika iya, tentu Anda pernah mengalami kesulitan dalam mengedit hasil scan tersebut, terutama jika Anda menggunakan smartphone Android. Namun, jangan khawatir! Kini ada beberapa cara mudah untuk mengedit hasil scan di Android tanpa perlu bantuan komputer. Simak tips dan triknya di bawah ini.
Cara Edit Hasil Scan Di Android: Berikut adalah beberapa cara mudah untuk mengedit hasil scan di smartphone Android Anda:</description></item><item><title>Mudah! Cara Format Flashdisk Via Android</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-format-flashdisk-via-android/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-format-flashdisk-via-android/</guid><description>Cara Format Flashdisk Via Android Anda mungkin pernah mengalami situasi di mana flashdisk Anda tidak dapat digunakan karena terdapat masalah pada sistemnya. Untungnya, Anda dapat dengan mudah memperbaiki hal ini menggunakan smartphone Android Anda. Berikut adalah cara format flashdisk via Android yang mudah dipahami:
Langkah 1: Persiapkan Perangkat dan Kabel OTG Sebelum memulai proses format, pastikan Anda telah menyiapkan flashdisk yang akan diformat, smartphone Android, dan kabel USB OTG yang kompatibel dengan perangkat Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Melihat File System Android</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-melihat-file-system-android/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-melihat-file-system-android/</guid><description>Mudah! Cara Melihat File System Android Android adalah sistem operasi yang paling banyak digunakan di seluruh dunia, namun bagi sebagian orang mungkin masih kurang familiar dengan file system yang ada di dalamnya. Melihat file system Android sebenarnya tidak sulit, dan dengan langkah-langkah yang tepat, Anda dapat dengan mudah melihat struktur file di dalam perangkat Anda. Berikut adalah beberapa cara yang dapat Anda lakukan untuk melihat file system Android:
1. Menggunakan Aplikasi File Manager Salah satu cara paling mudah untuk melihat file system Android adalah dengan menggunakan aplikasi file manager.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menghapus Halaman Di Wps Office Android</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menghapus-halaman-di-wps-office-android/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menghapus-halaman-di-wps-office-android/</guid><description>WPS Office merupakan salah satu aplikasi office yang cukup populer di kalangan pengguna Android. Dengan fitur-fitur lengkap, pengguna dapat dengan mudah mengedit dokumen, membuat presentasi, dan membuat spreadsheet. Namun, terkadang pengguna perlu untuk menghapus halaman dalam dokumen yang sedang mereka kerjakan.
Cara Menghapus Halaman Di Wps Office Android Berikut adalah cara mudah untuk menghapus halaman di WPS Office pada perangkat Android:
1. Buka Dokumen Buka dokumen yang ingin Anda edit di WPS Office.</description></item><item><title>Mudah! Cara Cheat Gta Sa Android</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-cheat-gta-sa-android/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-cheat-gta-sa-android/</guid><description>Apakah kamu seorang penggemar game GTA San Andreas dan ingin menggunakan cheat di perangkat Android mu? Tenang, kamu bisa melakukannya dengan mudah! Berikut ini adalah cara-cara yang bisa kamu lakukan untuk menggunakan cheat di game GTA SA versi Android.
1. Unduh Aplikasi CLEO Langkah pertama yang perlu kamu lakukan adalah mengunduh aplikasi CLEO. Aplikasi ini akan memungkinkanmu untuk menggunakan berbagai macam cheat di dalam game GTA SA. Kamu dapat menemukan aplikasi ini di toko aplikasi Google Play Store.</description></item><item><title>Mudah! Cara Download Game Ps1 Di Android</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-download-game-ps1-di-android/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-download-game-ps1-di-android/</guid><description>Cara Download Game PS1 di Android Apakah kamu ingin bernostalgia dengan game-game PS1 favoritmu di zaman dulu? Sekarang kamu bisa memainkannya di Android kamu! Simak cara download game PS1 di Android dengan mudah berikut ini:
1. Siapkan Emulator ePSXe Langkah pertama yang perlu kamu lakukan adalah mengunduh emulator ePSXe di Google Play Store. Emulator ini akan memudahkanmu untuk memainkan game PS1 di Android.
2. Cari Game PS1 yang Kamu Inginkan Setelah memiliki emulator ePSXe, selanjutnya carilah game PS1 yang ingin kamu mainkan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Main Harvest Moon Di Android</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-main-harvest-moon-di-android/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-main-harvest-moon-di-android/</guid><description>Harvest Moon adalah salah satu game simulasi kehidupan yang populer dan menyenangkan. Sayangnya, untuk memainkannya dulu kita harus menggunakan konsol game tertentu. Namun sekarang, kamu bisa memainkan Harvest Moon di Android kamu! Berikut ini adalah cara main Harvest Moon di Android dengan mudah dan praktis.
1. Download Emulator Pertama-tama, kamu perlu mendownload emulator khusus untuk bisa memainkan game Harvest Moon. Emulator ini akan membuat perangkat Android kamu bisa menjalankan game konsol.</description></item></channel></rss>