<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hp-Vivo on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/tags/hp-vivo/</link><description>Recent content in Hp-Vivo on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/tags/hp-vivo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mudah! Cara Menghilangkan Sinar Inframerah Di Hp Vivo Y91</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menghilangkan-sinar-inframerah-di-hp-vivo-y91/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menghilangkan-sinar-inframerah-di-hp-vivo-y91/</guid><description>Cara Menghilangkan Sinar Inframerah Di Hp Vivo Y91 Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk menghilangkan sinar inframerah di Hp Vivo Y91:
1. Nonaktifkan Fitur Sensor Inframerah Untuk mematikan sensor inframerah di Hp Vivo Y91, buka aplikasi pengaturan (Settings) kemudian cari menu Sensor &amp;amp; perlengkapan (Sensor &amp;amp; Accessories). Pilih Sensor &amp;amp; Accessories dan cari Sensor Infrared. Kemudian nonaktifkan fitur Sensor Infrared dengan menggeser tombol ke posisi off.
2. Gunakan Aplikasi Kamera Jika Anda mengalami masalah dengan sinar inframerah saat menggunakan kamera Hp Vivo Y91, cobalah menggunakan aplikasi kamera pihak ketiga.</description></item><item><title>Cara Mengganti Tema Wa Di Hp Vivo dengan Mudah</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengganti-tema-wa-di-hp-vivo-dengan-mudah/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengganti-tema-wa-di-hp-vivo-dengan-mudah/</guid><description>Cara Mengganti Tema Wa Di Hp Vivo | Pernahkah Anda merasa bosan dengan tampilan WhatsApp yang monoton di HP Vivo Anda? Jika ya, maka Anda berada di tempat yang tepat.
Dalam artikel ini, kita akan membahas secara mendalam cara mengganti tema WhatsApp di HP Vivo sehingga Anda dapat memberikan sentuhan personal pada aplikasi pesan favorit Anda.
Mengapa Mengganti Tema WhatsApp Penting? Sebelum kita membahas langkah-langkah praktisnya, mari kita pahami mengapa mengganti tema WhatsApp di HP Vivo bisa menjadi langkah yang cukup penting.</description></item><item><title>Mudah! Cara Flash Vivo Y91</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-vivo-y91/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-vivo-y91/</guid><description>Cara Flash Vivo Y91 Berikut adalah langkah-langkah untuk melakukan flashing pada Vivo Y91:
1. Persiapan Persiapkan komputer, kabel USB, dan firmware Vivo Y91 yang sesuai dengan tipe dan model perangkat.
2. Instal Aplikasi Instal aplikasi Vivo USB Driver pada komputer untuk memastikan perangkat dapat terdeteksi dengan baik.
3. Buka SP Flash Tool Buka aplikasi SP Flash Tool pada komputer dan pilih opsi &amp;ldquo;Download&amp;rdquo; di bagian atas.
4. Masukkan Firmware Klik pada tombol &amp;ldquo;Choose&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Scatter-loading&amp;rdquo; dan masukkan firmware yang sudah diunduh sebelumnya.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengganti Default Browser Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengganti-default-browser-vivo/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengganti-default-browser-vivo/</guid><description>Langkah 1: Buka Pengaturan Pertama-tama, buka menu Pengaturan pada ponsel Vivo Anda.
Langkah 2: Pilih Aplikasi Pada menu Pengaturan, cari dan pilih opsi &amp;ldquo;Aplikasi&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Aplikasi dan Pemberitahuan&amp;rdquo;.
Langkah 3: Temukan Browser Default Gulir ke bawah dan cari opsi &amp;ldquo;Browser&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Browser Default&amp;rdquo; di dalam daftar aplikasi yang terinstall di ponsel Anda.
Langkah 4: Pilih Browser yang Diinginkan Ketika Anda menemukan Browser Default, ketuk opsi tersebut dan pilih browser pilihan Anda dari daftar browser yang sudah terinstall di ponsel Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menghidupkan Hp Vivo Y71 Mati Total</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menghidupkan-hp-vivo-y71-mati-total/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menghidupkan-hp-vivo-y71-mati-total/</guid><description>Cara Menghidupkan Hp Vivo Y71 Mati Total Berikut ini adalah langkah-langkah mudah untuk menghidupkan kembali Hp Vivo Y71 yang mati total:
1. Periksa Baterai Pastikan baterai Anda telah terisi penuh. Hubungkan Hp Vivo Y71 ke charger dan biarkan mengisi daya selama beberapa saat sebelum mencoba menyalakannya kembali.
2. Tekan Tombol Power Coba tekan tombol power (biasanya terletak di bagian samping atau atas Hp Vivo Y71) selama beberapa detik. Jika beruntung, ini bisa membuat HP Anda menyala kembali.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengubah Jaringan 3G Ke 4G Vivo Y21</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengubah-jaringan-3g-ke-4g-vivo-y21/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengubah-jaringan-3g-ke-4g-vivo-y21/</guid><description>Anda mungkin pernah mengalami kecewa karena jaringan 3G pada Vivo Y21 Anda terasa lambat. Namun, Anda tidak perlu khawatir! Karena sebenarnya Anda bisa mengubah jaringan 3G menjadi 4G dengan mudah. Berikut adalah langkah-langkahnya:
1. Periksa Ketersediaan Jaringan 4G Pertama-tama, pastikan bahwa di daerah Anda tersedia jaringan 4G. Anda dapat memeriksa hal ini dengan masuk ke pengaturan jaringan pada ponsel Anda.
2. Aktifkan Mode 4G Masuk ke pengaturan ponsel Anda dan cari opsi &amp;ldquo;Jaringan Seluler&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menonaktifkan Fdn Di Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menonaktifkan-fdn-di-hp-vivo/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menonaktifkan-fdn-di-hp-vivo/</guid><description>Cara Menonaktifkan Fdn Di Hp Vivo Apakah Anda pengguna smartphone Vivo dan ingin menonaktifkan fitur FDN (Fixed Dialing Number)? Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk melakukannya:
1. Buka Aplikasi Kontak Buka aplikasi kontak di Hp Vivo Anda.
2. Klik Pilihan Klik pada opsi &amp;ldquo;Pilihan&amp;rdquo; di pojok kanan atas layar.
3. Pilih Pengaturan Pilih opsi &amp;ldquo;Pengaturan&amp;rdquo; dari menu yang muncul.
4. Nonaktifkan FDN Gulir ke bawah dan temukan opsi &amp;ldquo;Nonaktifkan FDN&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Disable FDN&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Mudah! Cara Pasang Twrp Vivo Y53</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-pasang-twrp-vivo-y53/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-pasang-twrp-vivo-y53/</guid><description>Cara Pasang Twrp Vivo Y53 Unduh file Twrp untuk Vivo Y53 dan pindahkan ke kartu SD Matikan Vivo Y53 dan masuk ke mode recovery dengan menekan tombol Volume Up dan Power secara bersamaan Pilih opsi &amp;ldquo;Install&amp;rdquo; dan pilih file Twrp yang sudah diunduh Swipe untuk mengonfirmasi proses instalasi Setelah selesai, reboot Vivo Y53 Kesimpulan Dengan mengikuti langkah-langkah di atas, Anda dapat dengan mudah memasang Twrp pada Vivo Y53. Twrp akan memungkinkan Anda untuk melakukan berbagai modifikasi pada sistem operasi Vivo Y53 Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Setting Jaringan Hp Vivo Y71</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-setting-jaringan-hp-vivo-y71/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-setting-jaringan-hp-vivo-y71/</guid><description>Cara Setting Jaringan Hp Vivo Y71 Berikut ini adalah langkah-langkah mudah untuk melakukan setting jaringan pada Hp Vivo Y71:
1. Buka Pengaturan Buka menu pengaturan pada Hp Vivo Y71 Anda.
Ketuk ikon roda gigi atau tab Pengaturan.
2. Pilih Jaringan Seluler Gulir ke bawah dan cari opsi &amp;ldquo;Jaringan Seluler&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Koneksi Seluler&amp;rdquo;.
Ketuk untuk masuk ke pengaturan jaringan seluler.
3. Pilih Operator Jaringan Ketuk opsi &amp;ldquo;Operator Jaringan&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Jaringan Operator&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Mudah! Cara Clone Mobile Legend Di Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-clone-mobile-legend-di-vivo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-clone-mobile-legend-di-vivo/</guid><description>Cara Clone Mobile Legend Di Vivo | Mobile Legends adalah salah satu game mobile yang paling populer di Indonesia. Semakin banyak orang yang terlibat dalam dunia Mobile Legends, membuat keinginan untuk memiliki lebih dari satu akun semakin meningkat.
Bagi pengguna perangkat Vivo, artikel ini akan memberikan panduan langkah demi langkah tentang cara melakukan cloning Mobile Legends di hp Vivo .
Mengapa Perlu Clone Mobile Legend? Sebelum kita membahas langkah-langkah cloning, penting untuk memahami mengapa seseorang mungkin ingin melakukan cloning Mobile Legends di perangkat Vivo mereka.</description></item></channel></rss>