<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Iphone on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/tags/iphone/</link><description>Recent content in Iphone on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/tags/iphone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mudah! Cara Mengatasi Iphone 14 Hang Tidak Bisa Disentuh</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengatasi-iphone-14-hang-tidak-bisa-disentuh/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengatasi-iphone-14-hang-tidak-bisa-disentuh/</guid><description>Selamat datang di blog kami! Jika kamu pemilik iPhone 14, mungkin pernah mengalami situasi yang cukup menjengkelkan seperti perangkat yang tiba-tiba mengalami hang dan tidak merespons sentuhan sama sekali.
Entah itu saat sedang asyik menjelajahi media sosial, bermain game kesukaan, atau mungkin pada saat sedang berkomunikasi.
Jangan panik! Kamu berada di tempat yang tepat. Artikel ini akan membahas langkah-langkah yang efektif untuk mematikan atau merestart iPhone 14 yang mengalami masalah hang tersebut.</description></item><item><title>Perbedaan iPhone 4G dan 4S: Tentukan Ponsel Pilihanmu</title><link>https://ajiekusumadhany.com/perbedaan-iphone-4g-dan-4s-tentukan-ponsel-pilihanmu/</link><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/perbedaan-iphone-4g-dan-4s-tentukan-ponsel-pilihanmu/</guid><description>Perbedaan iPhone 4G dan 4S - Pada era perkembangan teknologi saat ini, perangkat telepon pintar atau smartphone telah menjadi bagian penting dari kehidupan sehari-hari.
Salah satu merek yang paling populer dan diakui di seluruh dunia adalah iPhone, yang diproduksi oleh perusahaan teknologi terkemuka, Apple Inc.
Terdapat berbagai model yang dirilis setiap tahun dengan peningkatan fitur dan spesifikasi. Dua model yang sering kali menjadi perbandingan adalah iPhone 4G dan 4S.
5 Perbedaan Iphone 4G dan 4S Meskipun mereka memiliki kesamaan dalam beberapa aspek, terdapat perbedaan penting antara keduanya.</description></item><item><title>Cara Mematikan Mode Hening di iPhone</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mematikan-mode-hening-di-iphone/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mematikan-mode-hening-di-iphone/</guid><description>Pada era digital ini, smartphone telah menjadi bagian penting dalam kehidupan sehari-hari. Salah satu merek yang populer adalah iPhone yang dikenal dengan fitur-fitur canggihnya. Salah satu fitur yang sering digunakan adalah Mode Hening.
Nah, oleh karena itu pada artikel ini saya akan membahas tentang Cara Mematikan Mode Hening di iPhone.
Mode Hening pada iPhone memungkinkan pengguna untuk menonaktifkan suara panggilan, pesan, atau notifikasi lainnya, sehingga menghindari gangguan saat sedang berada dalam rapat, presentasi, atau situasi lain yang membutuhkan ketenangan.</description></item><item><title>5 Cara Cek Touchscreen iPhone Rusak atau Tidak</title><link>https://ajiekusumadhany.com/5-cara-cek-touchscreen-iphone-rusak-atau-tidak/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/5-cara-cek-touchscreen-iphone-rusak-atau-tidak/</guid><description>Pertanyaan umum yang sering dihadapi oleh pengguna iPhone adalah ketika layar sentuh (touchscreen) mengalami masalah atau rusak.
Oleh karena itu dalam artikel ini saya akan memberikan penjelasan mengenai Cara Cek Touchscreen iPhone Rusak atau Tidak.
Layar sentuh yang rusak dapat menjadi masalah yang sangat menjengkelkan karena hampir semua tugas pada iPhone dilakukan melalui layar sentuh.
Namun, sebelum membawa iPhone ke pusat layanan Apple atau teknisi terpercaya, Anda dapat melakukan beberapa langkah untuk mengecek apakah touchscreen iPhone rusak atau tidak.</description></item></channel></rss>