<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Media-Sosial on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/tags/media-sosial/</link><description>Recent content in Media-Sosial on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/tags/media-sosial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mudah! Cara Menampilkan Pemberitahuan Diatas Layar Hp Oppo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menampilkan-pemberitahuan-diatas-layar-hp-oppo/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menampilkan-pemberitahuan-diatas-layar-hp-oppo/</guid><description>Mudah! Cara Menampilkan Pemberitahuan Diatas Layar Hp Oppo Teknologi notifikasi merupakan salah satu fitur yang sangat penting pada smartphone. Dengan notifikasi, kita dapat menerima dan melihat informasi terbaru tanpa perlu membuka aplikasi terkait. Oppo, salah satu produsen smartphone ternama, juga menyediakan fitur notifikasi yang dapat ditampilkan di atas layar. Bagi Anda pengguna Hp Oppo yang masih belum familiar dengan fitur ini, berikut adalah langkah-langkah mudah untuk menampilkan pemberitahuan di atas layar Hp Oppo.</description></item><item><title>Cara Kloning Whatsapp di Oppo dengan Mudah, 100% Work!</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-kloning-whatsapp-di-oppo-dengan-mudah-100-work/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-kloning-whatsapp-di-oppo-dengan-mudah-100-work/</guid><description>Cara Kloning Whatsapp di Oppo | Pernahkah Anda berpikir untuk memiliki dua akun WhatsApp di ponsel Oppo Anda?
Kloning WhatsApp di perangkat Oppo bisa menjadi solusi yang berguna jika Anda ingin menggunakan dua nomor telepon dengan akun WhatsApp yang berbeda pada satu perangkat.
Artikel ini akan memberikan panduan langkah demi langkah tentang cara melakukan kloning WhatsApp di ponsel Oppo Anda.
Persyaratan Sebelum memulai proses kloning, pastikan ponsel Oppo Anda memenuhi beberapa persyaratan:</description></item><item><title>Cara Beli Koin TikTok Murah: Panduan Lengkap dan Aman</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-beli-koin-tiktok-murah-panduan-lengkap-dan-aman/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-beli-koin-tiktok-murah-panduan-lengkap-dan-aman/</guid><description>Cara beli koin tiktok murah - Ngaku deh, siapa sih yang nggak kepengen punya banyak koin TikTok? Biar bisa ngasih hadiah ke idola, ikutan live, dan nyalain efek kece di video. Tapi, ngeluarin duit banyak buat beli koin? Hmm, mending cari cara yang lebih hemat dong! Tenang, ada kok trik jitu beli koin TikTok murah tanpa nguras dompet.
Simak aja panduan lengkapnya di sini!
Artikel ini bakal ngebahas semua hal yang perlu kamu ketahui tentang cara beli koin TikTok murah, mulai dari platform penjualan, tips hemat, sampai kegunaan koin TikTok.</description></item><item><title>Cara Mendapatkan Uang dari TikTok dengan Menonton Video</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mendapatkan-uang-dari-tiktok-dengan-menonton-video/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mendapatkan-uang-dari-tiktok-dengan-menonton-video/</guid><description>Cara mendapatkan uang dari tiktok dengan menonton video - Siapa bilang cuma bisa dapat uang dari TikTok kalau kamu punya banyak follower? Nah, ini dia rahasia yang belum banyak orang tahu: kamu bisa dapat uang dari TikTok hanya dengan menonton video! Nggak percaya?
Simak aja dulu, siapa tahu kamu bisa jadi pemain TikTok yang tajir tanpa perlu repot-repot bikin konten.
Gimana caranya? Tenang, kita akan bahas lengkap dari memahami cara kerja TikTok, membangun audiens yang loyal, meningkatkan jumlah penonton video, mengoperasikan akun TikTok yang optimal, sampai menciptakan strategi monetisasi yang jitu.</description></item><item><title>Cara Mengambil Uang di Kalkulator TikTok: Panduan Lengkap</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengambil-uang-di-kalkulator-tiktok-panduan-lengkap/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengambil-uang-di-kalkulator-tiktok-panduan-lengkap/</guid><description>Cara mengambil uang di kalkulator tiktok - Siapa yang nggak mau cuan dari TikTok? Platform yang satu ini emang jadi lahan subur buat para kreator, bahkan bisa jadi sumber penghasilan utama. Tapi, gimana sih cara tau performa konten kita di TikTok? Nah, kalkulator TikTok jadi jawabannya! Di sini, kamu bisa ngeliat detail banget tentang kontenmu, mulai dari jumlah views, like, komen, sampai share.
Kalkulator TikTok bisa jadi senjata rahasia kamu buat nge-boost konten dan bikin TikTok makin nguntungin.</description></item><item><title>Cara Mengambil Uang di TikTok Money Calculator: Panduan Lengkap</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengambil-uang-di-tiktok-money-calculator-panduan-lengkap/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengambil-uang-di-tiktok-money-calculator-panduan-lengkap/</guid><description>Cara mengambil uang di tiktok money calculator - Siapa yang tak tergiur dengan peluang menghasilkan uang dari konten TikTok? Platform ini telah menjadi wadah bagi jutaan kreator untuk mengekspresikan diri dan meraih popularitas. Tapi bagaimana caranya agar kontenmu tak hanya menghibur, tapi juga menguntungkan? Jawabannya ada di TikTok Money Calculator, alat ajaib yang bisa membantu kamu menghitung potensi penghasilan dari kontenmu.
TikTok Money Calculator merupakan alat canggih yang dapat memperkirakan penghasilanmu berdasarkan jumlah pengikut, engagement, dan jenis konten yang kamu buat.</description></item><item><title>Cara Mengembalikan Akun TikTok yang Hilang: Panduan Lengkap</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengembalikan-akun-tiktok-yang-hilang-panduan-lengkap/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengembalikan-akun-tiktok-yang-hilang-panduan-lengkap/</guid><description>Cara mengembalikan akun tiktok yang hilang - Aduh, akun TikTok kamu hilang? Tenang, jangan panik dulu! Kehilangan akun TikTok memang bikin bete, apalagi kalau akunnya udah dipenuhi video-video keren dan followers setia. Tapi jangan khawatir, karena kamu bisa kok mengembalikannya!
Akun TikTok bisa hilang karena berbagai alasan, mulai dari lupa kata sandi, akun diblokir, sampai dihapus. Nah, di sini kita akan membahas semua penyebabnya dan cara mengembalikan akun TikTok yang hilang, lengkap dengan tips mencegah akunmu hilang lagi di masa depan.</description></item><item><title>Cara Mengatasi Tidak Bisa Install WhatsApp</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengatasi-tidak-bisa-install-whatsapp/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengatasi-tidak-bisa-install-whatsapp/</guid><description>WhatsApp adalah salah satu aplikasi pesan instan paling populer di seluruh dunia. Aplikasi ini digunakan oleh jutaan orang untuk berkomunikasi dengan teman dan keluarga mereka secara gratis melalui internet.
Namun, terkadang pengguna mengalami masalah ketika mencoba menginstal aplikasi. Dalam artikel ini, kami akan membahas beberapa cara untuk mengatasi masalah &amp;ldquo;tidak bisa menginstal WhatsApp&amp;rdquo;.
Mengatasi Tidak Bisa Install WhatsApp 1. Pastikan Smartphone Anda Kompatibel WhatsApp membutuhkan sistem operasi yang kompatibel untuk dapat diinstal.</description></item><item><title>Cara Menyembunyikan Foto Profil Whatsapp</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-menyembunyikan-foto-profil-whatsapp/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-menyembunyikan-foto-profil-whatsapp/</guid><description>Pernahkah Anda merasa risih karena orang lain bisa melihat foto profil WhatsApp Anda? Terkadang, kita ingin membatasi privasi kita agar hanya orang-orang tertentu yang bisa melihat foto profil kita.
Menyembunyikan Profil WhatsApp Berikut ini adalah beberapa cara untuk menyembunyikan foto profil WhatsApp Anda.
Batasi untuk Kontak Terpercaya Cara termudah untuk menyembunyikan foto profil WhatsApp Anda adalah dengan membatasi siapa yang bisa melihatnya.
WhatsApp memungkinkan Anda untuk memilih siapa saja yang bisa melihat foto profil Anda.</description></item><item><title>Cara Menghemat Kuota Data saat Menggunakan WhatsApp</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-menghemat-kuota-data-saat-menggunakan-whatsapp/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-menghemat-kuota-data-saat-menggunakan-whatsapp/</guid><description>WhatsApp adalah salah satu aplikasi pesan instan terpopuler yang digunakan oleh jutaan orang di seluruh dunia.
Namun, menggunakan aplikasi ini secara terus-menerus dapat menghabiskan kuota data Anda dengan cepat, terutama jika Anda sering melakukan panggilan suara atau video.
Tips Menghemat Kuota Data saat Menggunakan WhatsApp Untuk membantu Anda menghemat kuota data saat menggunakan WhatsApp, berikut adalah beberapa tips yang dapat Anda terapkan.
Gunakan Koneksi Wi-Fi yang Tersedia Cara paling sederhana untuk menghemat kuota data saat menggunakan WhatsApp adalah dengan menggunakan koneksi Wi-Fi yang tersedia.</description></item><item><title>Panduan Menggunakan Fitur Video Call di WhatsApp</title><link>https://ajiekusumadhany.com/panduan-menggunakan-fitur-video-call-di-whatsapp/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/panduan-menggunakan-fitur-video-call-di-whatsapp/</guid><description>Pandemi COVID-19 telah mengubah cara kita berkomunikasi dengan keluarga, teman, dan kolega. Kita mungkin tidak bisa bertemu secara fisik, tetapi teknologi modern telah memberikan solusi alternatif seperti video call.
Salah satu platform yang populer digunakan untuk video call adalah WhatsApp.
Cara Menggunakan Fitur Video Call di WhatsApp Berikut adalah panduan singkat tentang cara menggunakan fitur video call di WhatsApp.
Pastikan Anda Memiliki Koneksi Internet yang Stabil Sebelum memulai video call di WhatsApp, pastikan Anda memiliki koneksi internet yang stabil.</description></item><item><title>Tanda Telegram Diblokir, Berikut Cara Mengetahuinya!</title><link>https://ajiekusumadhany.com/tanda-telegram-diblokir-berikut-cara-mengetahuinya/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/tanda-telegram-diblokir-berikut-cara-mengetahuinya/</guid><description>Telegram menjadi platform yang cukup populer belakangan ini dimana selain digunakan untuk bertukar pesan juga digunakan untuk berbagi video dan foto secara gratis.
Namun, ada kalanya ternyata kita diblokir oleh pengguna lain. Lantas, bagaimana sih tanda Telegram diblokir?
Tenang saja apabila Anda sedang curiga misalnya Telegram diblokir oleh teman bahkan customer Anda
Maka artikel ini akan mengulas lebih lanjut terkait tanda Telegram diblokir.
Tanda Telegram Sedang Diblokir Sama seperti platform lainnya, aplikasi Telegram juga memungkinkan Anda untuk memblokir pengguna satu dengan yang lain.</description></item></channel></rss>