<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Edukasi on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/categories/edukasi/</link><description>Recent content in Edukasi on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/categories/edukasi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rangkuman Materi Kuliah Technopreneurship</title><link>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-technopreneurship/</link><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-technopreneurship/</guid><description>Deskripsi Mata Kuliah Mata kuliah ini merupakan mata kuliah kelanjutan dari dasar entrepreneurship yang dapat memberikan mahasiswa pengetahuan dan pengalaman praktis mengenai bagaimanammemulai dan membangun usaha baru, dimana mahasiswa diharapkan mampu menggali ide bisnis secara kreatif untuk dapat memulai usaha dan menggunakan kemampuan teknologi dalam menjalankannya.
Tujuan Instruksional Mahasiswa mampu menjalankan usaha/bisnis secara mandiri dan mampu mengimplementasikaj strategi komunikasi pemasaran kedalam bisnis secara langsung dan berkelanjutan.
Manfaat Mata Kuliah Menjadi seorang wirausaha yang mandiri dan mempunyai strategi komunikasi praktis sehingga mampu bersaing secara profesional di kancah bisnis nasional dan internasional, berdisiplin, dan berpartisipasi aktif dalam membangun perekonomian Indonesia berdasarkan sistem nilai Pancasila</description></item><item><title>Rangkuman Materi Kuliah Pendidikan Agama Islam</title><link>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-pendidikan-agama-islam/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-pendidikan-agama-islam/</guid><description>PENGERTIAN PENDIDIKAN AGAMA ISLAM Pendidikann Agama Islam adalah usaha untuk memperkuat keimanan dan ketaqwaan terhadap Tuhan Yang Maha Esa (Allah swt), sesuai dengan ajaran Islam, bersifat inklusif, rasional dan filosofis dalam rangka menghormati orang lain dalam hubungan kerukunan dan kerjasama antar umat beragama dalam masyarakat untuk meniptakan persatuan nasional (Undang- undang No. 2 Tahun 1989).
TUJUAN MATA KULIAH PENDIDIKAN AGAMA ISLAM Mata Kuliah Pendidikan Agama Islam bertujuan membentuk mahasiswa agar memiliki akhlak mulia (akhlakul karimah) dengan cara memahami ajaran-ajaran Islam dan mengaplikasikannya dalam kehidupan sehari- hari.</description></item><item><title>Rangkuman Materi Kuliah Sistem Terdistribusi</title><link>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-sistem-terdistribusi/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-sistem-terdistribusi/</guid><description>Definisi Sistem Terdistribusi “Sistem di mana komponen perangkat keras atau perangkat lunak yang terletak di komputer jaringan berkomunikasi dan mengoordinasikan tindakan mereka hanya dengan penyampaian pesan.” [Coulouris]
&amp;ldquo;Sebuah sistem yang terdiri dari kumpulan dua atau lebih komputer independen yang mengoordinasikan pemrosesannya melalui pertukaran penyampaian pesan sinkron atau asinkron.“
&amp;ldquo;Sistem terdistribusi adalah kumpulan komputer independen yang ditampilkan kepada pengguna sistem sebagai satu komputer.&amp;rdquo; [Tanenbaum]
&amp;ldquo;Sistem terdistribusi adalah kumpulan komputer otonom yang dihubungkan oleh jaringan dengan perangkat lunak yang dirancang untuk menghasilkan fasilitas komputasi terintegrasi.</description></item><item><title>Rangkuman Materi Kuliah Pendidikan Kewarganegaraan</title><link>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-pendidikan-kewarganegaraan/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-pendidikan-kewarganegaraan/</guid><description>Tujuan Pembelajaran PKN a.Dapat memahami dan mampu melaksanakan hak dan kewajiban. serta santun jujur dan demokratis, serta ikhlas sebagai warga negara
b.Menguasai dan pemahaman tentang beragam masalah dasar kehidupan berbangsa, dan bernegara yang berlandaskan Pancasila
c.Memupuk sikap dan perilaku yang sesuai dengan nilai perjuangan serta Patriotisme yang cinta tanah air, rela berkorban bagi nusa dan bangsa.
Kompetensi yang Diharapkan Dari Pendidikan Kewarganegaraan 1. Hakikat Pendidikan Pendidikan Kewarganegaraan dimaksudkan agar kita memiliki wawasan kesadaran bernegara untuk bela negara dan memiliki pola piker, pola sikap dan prilaku sebagai pola tindak cinta tanah air berdasarkan pancasila.</description></item><item><title>Rangkuman Materi Kuliah Pendidikan Pancasila</title><link>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-pendidikan-pancasila/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-pendidikan-pancasila/</guid><description>Visi Dan Misi Pendidikan Pancasila Berikut ini adalah visi dan misi pendidikan pancasila:
Visi Visi Pendidikan Pancasila di Perguruan Tinggi yaitu menjadi sumber nilai dan pedoman penyelenggaraan program studi dalam mengantarkan mahasiswa mengembangkan kepribadiannya selaku warga negara yang Pancasila. Jadi Dari visi Pendidikan Pancasila tersebut dapat dijelaskan lebih detailnya bahwa pancasila sebagai sumber nilai dijadikan landasan pokok,landasan fundamental bagi penyelenggaraan Negara Indonesia. Seperti pada hakikatnya visi merupakan rangkaian kalimat yang menyatakan cita-cita atau impian dari seorang individu atau mahasiswa yang ingin dicapai di masa depan.</description></item><item><title>Rangkuman Materi Kuliah Literasi Informasi</title><link>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-literasi-informasi/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-literasi-informasi/</guid><description>Apa itu Literasi Informasi? Menurut Bundy: Literasi informasi adalah seperangkat kemampuan dan pengetahuan yang dimiliki seseorang untuk mengetahui kapan informasi dibutuhkan, kemampuan untuk menempatkan, mengevaluasi dan menggunakan secara efektif kebutuhan informasinya.
Menurut Bruce: Literasi informasi merupakan sebuah kemampuan dalam mengakses, mengevaluasi, mengorganisir dan menggunakan informasi dalam proses belajar, pemecahan masalah, membuat suatu keputusan formal dan informal dalam konteks belajar, pekerjaan, rumah maupun dalam pendidikan.
&amp;ldquo;Untuk melek informasi, seseorang harus dapat mengenali kapan informasi dibutuhkan dan memiliki kemampuan untuk menemukan, mengevaluasi, dan menggunakan secara efektif informasi yang dibutuhkan&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Apa Itu Literasi Informasi? Apa Pentingnya dalam Era Digital</title><link>https://ajiekusumadhany.com/apa-itu-literasi-informasi-apa-pentingnya-dalam-era-digital/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/apa-itu-literasi-informasi-apa-pentingnya-dalam-era-digital/</guid><description>Dalam dunia yang semakin terhubung secara digital, kemampuan untuk memahami, mengevaluasi, dan menggunakan informasi dengan bijak adalah hal yang sangat penting. Ini adalah inti dari apa yang disebut sebagai literasi informasi.
Literasi informasi adalah kemampuan dan pengetahuan yang dimiliki seseorang untuk mengetahui kapan informasi dibutuhkan, kemampuan untuk menempatkan, mengevaluasi, dan menggunakan secara efektif kebutuhan informasinya.
Konsep Literasi Informasi Menurut para ahli, literasi informasi melibatkan sejumlah kemampuan esensial. Menurut Bundy, ini mencakup:</description></item><item><title>Mengenal Jenis-Jenis Data: Pengertian dan Contohnya!</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mengenal-jenis-jenis-data-pengertian-dan-contohnya/</link><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mengenal-jenis-jenis-data-pengertian-dan-contohnya/</guid><description>Data merupakan kumpulan informasi yang memiliki nilai penting dalam berbagai aspek kehidupan dan bisnis. Dalam dunia digital dan teknologi informasi, data menjadi salah satu aset paling berharga.
Ada berbagai jenis data yang memiliki karakteristik dan kegunaan yang berbeda-beda.
Dalam artikel ini, kita akan mengenal beberapa jenis data beserta contohnya.
1. Data Kuantitatif Data kuantitatif adalah data yang diukur dengan angka dan dapat dihitung secara matematis.
Data ini biasanya terkait dengan jumlah, ukuran, atau besaran yang dapat diukur.</description></item><item><title>Perbedaan Rpl dan Sc (Sistem Cerdas): Simak Penjelasannya!</title><link>https://ajiekusumadhany.com/perbedaan-rpl-dan-sc-sistem-cerdas-simak-penjelasannya/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/perbedaan-rpl-dan-sc-sistem-cerdas-simak-penjelasannya/</guid><description>Jika kamu sedang bergelut di dunia teknologi informasi, mungkin kamu sering mendengar istilah Rekayasa Perangkat Lunak (RPL) dan Sistem Cerdas (SC).
Dua bidang ini memang sama-sama populer, apalagi di era teknologi yang berkembang pesat seperti sekarang.
Tapi, pernah nggak sih kamu bingung sebenarnya apa bedanya? Kalau iya, kamu nggak sendiri kok. Banyak juga yang merasa kesulitan membedakan dua jurusan ini karena sama-sama &amp;ldquo;berbau&amp;rdquo; teknologi.
Tenang, artikel ini bakal bantu kamu memahami perbedaan antara RPL dan SC dengan cara yang santai tapi tetap informatif.</description></item><item><title>Definisi Otomata dan Teori Bahasa</title><link>https://ajiekusumadhany.com/definisi-otomata-dan-teori-bahasa/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/definisi-otomata-dan-teori-bahasa/</guid><description>Definisi Otomata Jenis mesin sederhana yang dapat menerima inputan, dapat melakukan pemyimpanan sementara, serta dapat mengambil keputusan atau kesimpulan dari input yang diberikan.
Simbol State Table 0 1 q1 q2 q3 q2 q1 q1 q3 q3 q2 Cara Baca Table q1 diberi inputan 0 menuju ke q2 q1 diberi inputan 1 menuju ke q3 q2 diberi inputan 0 menuju ke q1 q2 diberi inputan 1 menuju ke q1 q3 diberi inputan 0 menuju ke q3 q3 diberi inputan 1 menuju ke q2 Baca juga: Pengertian, Jenis, dan Contoh Soal Finite State Automata Contoh 1.</description></item><item><title>Definisi Proyek dan Perencanaan Proyek</title><link>https://ajiekusumadhany.com/definisi-proyek-dan-perencanaan-proyek/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/definisi-proyek-dan-perencanaan-proyek/</guid><description>Definisi Proyek Proyek adalah aktivitas pekerjaan bersifat temporel dalam satu waktu dengan kriteria:
Ada awal dan akhir Ada batasan jadwal, biaya dan kualitas Terdapat tujuan khusus dan batasan resiko Perencanaan Proyek Tahap awal dari serangkaian proses dalam pelaksanaan proyek yang terdiri dari pendefinisian rencana pekerjaan untuk memastikan bahwa proyek dapat sesuai dengan kebutuhan dan tujuan proyek.
Perencanaan Proyek Berikut adalah beberapa hal yang perlu di perhatikan dalam perencanaan proyek:</description></item><item><title>Definisi Sistem Operasi, Sejarah dan Hardware Dasar Komputer</title><link>https://ajiekusumadhany.com/definisi-sistem-operasi-sejarah-dan-hardware-dasar-komputer/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/definisi-sistem-operasi-sejarah-dan-hardware-dasar-komputer/</guid><description>Apa itu sistem operasi? Perangkat lunak (Software) yang berjalan dalam mode kernel, sistem operasi (os) merupakan perantara antara perangkat keras (Hardware) dan pengguna, juga sebagai manajer yang mengatur sumber daya sistem.
Apa yang dikerjakan Os? Ada 2 hal yang dikerjakan oleh sistem operasi yaitu:
Penyedia Layanan (Fitur) Pengelola Sumber Daya Struktur Dasar Sistem Operasi Monolitik: Sistem operasi digabung menjadi satu Berlapis: Sistem operasi di bagi-bagi, contohnya: sistem operasi The Sistem maya: Sistem operasi mempunyai sub sistem operasi, contohnya: sistem operasi Windows Client-server Sistem Berorientasi Objek: Semua sistem input output (I/0) dijadikan satu Sejarah Komputer Generasi Pertama (1945-1955) Vacum Tubes Generasi Kedua (1955-1965) Transistor and Batch System Generasi Ketiga (1965-1980) Ic&amp;rsquo;s and Multiprogramming Generasi Keempat (1980-Sekarang) Personal Komputer Hardware Basics (Hardware Dasar) Sistem operasi (OS) dan Hardware itu sangat berkaitan, banyak fitur perangkat keras (Hardware) telah diciptakan untuk melengkapi sistem operasi (OS)</description></item><item><title>Pengantar Materi Kuliah Data Mining</title><link>https://ajiekusumadhany.com/pengantar-materi-kuliah-data-mining/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/pengantar-materi-kuliah-data-mining/</guid><description>Tujuan utama data mining adalah untuk menemukan informasi yang dapat membantu dalam mengambil keputusan.
Contohaplikasi data mining termasuk prediksi kelulusan mahasiswa, prediksi penjualan, klasifikasi pelanggan, deteksi anomali, dan segmentasi pasar.
Apa Itu Data Mining Data Mining adalah Sebuah disiplin ilmu yang mempelajari metode untuk mengekstrak informasi atau menemukan pola dari suatu data yang besar atau kompleks, sehingga data mining sering juga disebut Knowledge Discovery In Database (KDD)
Data mining melibatkan teknik-teknik analisis statistik, pembelajaran mesin, dan kecerdasan buatan untuk menemukan pola, asosiasi, dan korelasi dalam data.</description></item><item><title>Pengertian, Jenis, dan Contoh Soal Finite State Automata</title><link>https://ajiekusumadhany.com/pengertian-jenis-dan-contoh-soal-finite-state-automata/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/pengertian-jenis-dan-contoh-soal-finite-state-automata/</guid><description>Apa itu Finite State Automata? Finite state automata (FSA), atau dalam bahasa Indonesia disebut juga mesin automata berhingga, adalah model matematis yang digunakan untuk merepresentasikan sebuah sistem yang memiliki keterbatasan input yang dapat diterima.
Finite state automata (FSA) dibagi menjadi 2 macam yaitu:
Deterministic Finite Automata (DFA) : Mesin automata yang sudah teratur Non Deterministic Finite Automata (NDFA) : Mesin automata yang belum teratur Untuk merancang sebuah mesin automata terdiri dari 5 komponen:</description></item></channel></rss>