<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Internet on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/tags/internet/</link><description>Recent content in Internet on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/tags/internet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cara Efektif Memperkuat Sinyal XL di HP Xiaomi</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-efektif-memperkuat-sinyal-xl-di-hp-xiaomi/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-efektif-memperkuat-sinyal-xl-di-hp-xiaomi/</guid><description>Memiliki sinyal yang kuat di ponsel Xiaomi Anda dengan jaringan XL adalah suatu kebutuhan yang tak terelakkan dalam era digital saat ini.
Baik untuk pekerjaan, hiburan, atau berkomunikasi dengan orang yang kita kenal, sinyal yang kuat memainkan peran krusial. Namun, terkadang kita bisa merasa frustrasi ketika sinyal lemah menghalangi aktivitas kita.
Jangan khawatir, dalam artikel ini, kita akan membahas dengan lengkap beberapa cara untuk memperkuat sinyal XL di HP Xiaomi Anda.</description></item><item><title>Panduan Aktivasi Kartu Smartfren di HP Xiaomi: Lengkap!</title><link>https://ajiekusumadhany.com/panduan-aktivasi-kartu-smartfren-di-hp-xiaomi-lengkap/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/panduan-aktivasi-kartu-smartfren-di-hp-xiaomi-lengkap/</guid><description>Aktivasi Kartu Smartfren di HP Xiaomi | Jika Anda baru saja membeli kartu SIM Smartfren yang baru dan ingin mengaktifkannya di HP Xiaomi Anda, Anda berada di tempat yang tepat.
Aktivasi kartu SIM adalah langkah penting untuk memastikan Anda dapat menikmati semua layanan yang ditawarkan oleh Smartfren dengan lancar dan tanpa hambatan.
Dalam panduan ini, kami akan memberikan instruksi langkah demi langkah tentang cara melakukan aktivasi kartu Smartfren di HP Xiaomi Anda.</description></item><item><title>3 Cara Melewati Link Semawur dengan Mudah</title><link>https://ajiekusumadhany.com/3-cara-melewati-link-semawur-dengan-mudah/</link><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/3-cara-melewati-link-semawur-dengan-mudah/</guid><description>Cara Melewati Link Semawur | Apakah Anda sudah pernah mendengar tentang Safelink? Safelink adalah sebuah situs yang menyediakan layanan pemendekan URL.
Dan yang menariknya, Safelink membayar penggunanya berdasarkan jumlah visitor yang mengakses url tersebut, Namun, bagaimana cara melewati link semawur yang tiba-tiba muncul?
Ketika Anda mengklik url untuk mengunduh file atau lainnya tetapi tiba-tiba muncul link semawur, tentu saja sangat mengganggu.
Berikut adalah beberapa langkah yang dapat Anda lakukan dengan cepat:</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengubah Rasio Thumbnail Template Median UI</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengubah-rasio-thumbnail-template-median-ui/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengubah-rasio-thumbnail-template-median-ui/</guid><description>MedianUI adalah template Blogger yang sangat populer dengan tampilan menarik dan pemuatan yang cepat.
Namun, terkadang thumbnail postingan pada template ini terpotong, yang mungkin membuat beberapa pengguna merasa kurang nyaman.
Template ini menggunakan rasio thumbnail 18:9, sedangkan beberapa pengguna mungkin lebih terbiasa dengan rasio 16:9.
Untuk mengatasi masalah ini, Anda dapat mengubah ukuran rasio thumbnail dengan mengedit HTML template.
Berikut adalah langkah-langkah untuk mengubah rasio thumbnail postingan di template median-ui:</description></item><item><title>6 Cara Membuka File Google Drive yang Terkunci</title><link>https://ajiekusumadhany.com/6-cara-membuka-file-google-drive-yang-terkunci/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/6-cara-membuka-file-google-drive-yang-terkunci/</guid><description>Google Drive adalah platform penyimpanan file online yang populer yang memungkinkan pengguna untuk menyimpan, mengelola, dan berbagi file mereka dengan mudah.
Salah satu fitur keamanan yang ditawarkan oleh Google Drive adalah kemampuan untuk mengunci file agar hanya dapat diakses oleh pengguna tertentu.
Namun, terkadang kita mungkin menghadapi situasi di mana kita perlu membuka file Google Drive yang terkunci. Dalam artikel ini, kita akan membahas beberapa cara untuk membuka file Google Drive yang terkunci.</description></item><item><title>Cara Menyembunyikan Status Whatsapp</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-menyembunyikan-status-whatsapp/</link><pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-menyembunyikan-status-whatsapp/</guid><description>WhatsApp telah menjadi salah satu aplikasi pesan instan paling populer di dunia, digunakan oleh jutaan orang untuk mengirim pesan, gambar, video, dan status setiap hari.
Namun, ada kalanya kita ingin menjaga privasi kita dengan tidak menunjukkan status kita kepada semua orang di daftar kontak kita. Untuk itu, dalam artikel ini, kita akan membahas cara menyembunyikan status WhatsApp.
Ada beberapa alasan mengapa seseorang mungkin ingin menyembunyikan status WhatsApp mereka. Mungkin Anda tidak ingin semua orang tahu apa yang Anda lakukan atau di mana Anda berada setiap saat.</description></item><item><title>10 Langkah Mengamankan Website Agar Tidak Mudah Diretas</title><link>https://ajiekusumadhany.com/10-langkah-mengamankan-website-agar-tidak-mudah-diretas/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/10-langkah-mengamankan-website-agar-tidak-mudah-diretas/</guid><description>Tips Mengamankan Website Agar Tidak Mudah Diretas Ada beberapa tips untuk mengamankan website agar tidak mudah diretas, antara lain:
Gunakan password yang kuat: Gunakan password yang kompleks dan sulit ditebak. Gunakan kombinasi huruf besar dan kecil, angka, dan karakter khusus. Perbarui sistem keamanan: Pastikan bahwa sistem keamanan website Anda selalu terbaru dan up-to-date. Perbarui software, plugin, dan theme ke versi terbaru untuk menghindari kerentanan keamanan. Gunakan SSL/TLS: SSL (Secure Sockets Layer) atau TLS (Transport Layer Security) adalah protokol keamanan yang digunakan untuk melindungi informasi sensitif seperti login dan informasi transaksi.</description></item><item><title>Mudah dan Praktis, Berikut Cara Melihat Proxy HP Sendiri</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-dan-praktis-berikut-cara-melihat-proxy-hp-sendiri/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-dan-praktis-berikut-cara-melihat-proxy-hp-sendiri/</guid><description>Banyak yang belum tahu cara melihat Proxy HP sendiri karena beberapa hal. Padahal Proxy sering dicari pengguna sebagai server mudah untuk melihat situs yang diblokir dengan aplikasi VPN.
Bagi yang masih bingung apa itu Proxy dan caranya melihat langsung di HP, artikel berikut bisa menjadi rujukan mengetahui secara lengkap dan jelas.
Apa Itu Proxy Bagaimana cara menggunakan Proxy di HP android adalah cara yang mudah dan semua bisa melakukannya dengan cepat.</description></item></channel></rss>