<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Literasi-Informasi on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/tags/literasi-informasi/</link><description>Recent content in Literasi-Informasi on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/tags/literasi-informasi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rangkuman Materi Kuliah Literasi Informasi</title><link>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-literasi-informasi/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-literasi-informasi/</guid><description>Apa itu Literasi Informasi? Menurut Bundy: Literasi informasi adalah seperangkat kemampuan dan pengetahuan yang dimiliki seseorang untuk mengetahui kapan informasi dibutuhkan, kemampuan untuk menempatkan, mengevaluasi dan menggunakan secara efektif kebutuhan informasinya.
Menurut Bruce: Literasi informasi merupakan sebuah kemampuan dalam mengakses, mengevaluasi, mengorganisir dan menggunakan informasi dalam proses belajar, pemecahan masalah, membuat suatu keputusan formal dan informal dalam konteks belajar, pekerjaan, rumah maupun dalam pendidikan.
&amp;ldquo;Untuk melek informasi, seseorang harus dapat mengenali kapan informasi dibutuhkan dan memiliki kemampuan untuk menemukan, mengevaluasi, dan menggunakan secara efektif informasi yang dibutuhkan&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Apa Itu Literasi Informasi? Apa Pentingnya dalam Era Digital</title><link>https://ajiekusumadhany.com/apa-itu-literasi-informasi-apa-pentingnya-dalam-era-digital/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/apa-itu-literasi-informasi-apa-pentingnya-dalam-era-digital/</guid><description>Dalam dunia yang semakin terhubung secara digital, kemampuan untuk memahami, mengevaluasi, dan menggunakan informasi dengan bijak adalah hal yang sangat penting. Ini adalah inti dari apa yang disebut sebagai literasi informasi.
Literasi informasi adalah kemampuan dan pengetahuan yang dimiliki seseorang untuk mengetahui kapan informasi dibutuhkan, kemampuan untuk menempatkan, mengevaluasi, dan menggunakan secara efektif kebutuhan informasinya.
Konsep Literasi Informasi Menurut para ahli, literasi informasi melibatkan sejumlah kemampuan esensial. Menurut Bundy, ini mencakup:</description></item></channel></rss>