<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Oppo on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/tags/oppo/</link><description>Recent content in Oppo on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/tags/oppo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mudah! Cara Dark Mode Oppo A5S</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-dark-mode-oppo-a5s/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-dark-mode-oppo-a5s/</guid><description>Cara Dark Mode Oppo A5S Berikut adalah langkah-langkah untuk mengaktifkan fitur dark mode pada Oppo A5S:
Langkah 1 Buka pengaturan Oppo A5S kamu.
Langkah 2 Pilih opsi &amp;ldquo;Tampilan &amp;amp; Kecerahan&amp;rdquo;.
Langkah 3 Gulir ke bawah dan pilih &amp;ldquo;Mode Gelap&amp;rdquo;.
Langkah 4 Aktifkan opsi &amp;ldquo;Mode Gelap&amp;rdquo; dengan menggeser tombol ke kanan.
Faq (Pertanyaan Sering Diajukan) 1. Apa kelebihan menggunakan dark mode pada Oppo A5S?
Dengan menggunakan dark mode, layar ponsel akan mengurangi cahaya biru yang dapat mengurangi ketegangan mata saat menggunakan ponsel dalam kondisi minim cahaya.</description></item><item><title>Mudah! Cara Flash Oppo F1S</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-f1s/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-f1s/</guid><description>Langkah 1: Persiapan Pastikan baterai Oppo F1S Anda memiliki daya setidaknya 50% agar tidak mati saat proses flashing.
Langkah 2: Download Tools Unduh dan instal Oppo USB Driver di komputer Anda. Selanjutnya, unduh firmware Oppo F1S yang sesuai dengan versi perangkat Anda.
Langkah 3: Ekstrak Firmware Ekstrak file firmware yang telah Anda unduh, kemudian instal oppo tool di komputer Anda.
Langkah 4: Mode Download Matikan Oppo F1S Anda dan masuk ke mode download dengan menekan tombol Power dan tombol Volume Bawah secara bersamaan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Keluar Dari Recovery Mode Oppo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-keluar-dari-recovery-mode-oppo/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-keluar-dari-recovery-mode-oppo/</guid><description>Recovery mode adalah salah satu fitur penting yang dimiliki oleh Oppo. Namun, terkadang kita perlu keluar dari recovery mode untuk melanjutkan penggunaan smartphone secara normal. Berikut adalah cara-cara mudah untuk keluar dari recovery mode Oppo.
1. Restart Oppo Cara termudah untuk keluar dari recovery mode adalah dengan merestart Oppo. Tekan tombol power secara bersamaan untuk beberapa detik hingga layar Oppo mati. Kemudian hidupkan kembali dengan menekan tombol power.
2. Hidupkan Kembali Dengan Tombol Kombinasi Jika langkah pertama tidak berhasil, coba hidupkan kembali Oppo dengan menekan tombol power dan tombol volume turun secara bersamaan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengaktifkan Aksesibilitas Oppo A3S</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-aksesibilitas-oppo-a3s/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-aksesibilitas-oppo-a3s/</guid><description>Cara Mengaktifkan Aksesibilitas Oppo A3S Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk mengaktifkan aksesibilitas di Oppo A3S:
1. Masuk ke Pengaturan Buka aplikasi Pengaturan di layar utama Oppo A3S Anda.
Pilih menu &amp;ldquo;Pengaturan&amp;rdquo; untuk masuk ke menu pengaturan ponsel.
2. Pilih Aksesibilitas Gulir ke bawah dan cari opsi &amp;ldquo;Aksesibilitas&amp;rdquo; di menu Pengaturan.
Tekan opsi &amp;ldquo;Aksesibilitas&amp;rdquo; untuk masuk ke pengaturan aksesibilitas.
3. Pilih Fitur yang Diinginkan Di dalam menu Aksesibilitas, Anda akan menemukan berbagai fitur seperti Teks Besar, TalkBack, dan lainnya.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengatur Panggilan Cepat Di Oppo F1S</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengatur-panggilan-cepat-di-oppo-f1s/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengatur-panggilan-cepat-di-oppo-f1s/</guid><description>Cara Mengatur Panggilan Cepat di Oppo F1S Berikut adalah langkah-langkah untuk mengatur panggilan cepat di Oppo F1S:
1. Buka Pengaturan Buka aplikasi Pengaturan di layar utama Oppo F1S.
2. Pilih Panggilan Cepat Gulir ke bawah dan cari opsi &amp;ldquo;Panggilan Cepat&amp;rdquo; di menu Pengaturan.
Klik opsi ini untuk melanjutkan proses pengaturan.
3. Pilih Nomor Kontak Pilih nomor kontak yang ingin Anda masukkan sebagai panggilan cepat.
4. Atur Tombol Cepat Pilih tombol atau angka yang ingin Anda gunakan sebagai panggilan cepat untuk kontak tersebut.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menghapus Kloning Ponsel Oppo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menghapus-kloning-ponsel-oppo/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menghapus-kloning-ponsel-oppo/</guid><description>Cara Menghapus Kloning Ponsel Oppo Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk menghapus kloning ponsel Oppo:
1. Buka Pengaturan Buka aplikasi Pengaturan pada ponsel Oppo Anda.
2. Pilih Pengelolaan Aplikasi Pilih opsi Pengelolaan Aplikasi dari menu Pengaturan.
3. Temukan Aplikasi Kloning Gulir ke bawah dan temukan aplikasi kloning yang ingin Anda hapus.
4. Hapus Aplikasi Kloning Ketuk aplikasi kloning dan pilih opsi Hapus untuk menghapus kloning ponsel Oppo.
5. Konfirmasi Penghapusan Setelah memilih Hapus, konfirmasi penghapusan dengan menekan tombol OK.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengupdate Versi Android Oppo F1S</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengupdate-versi-android-oppo-f1s/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengupdate-versi-android-oppo-f1s/</guid><description>Cara Mengupdate Versi Android Oppo F1S Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk mengupdate versi Android Oppo F1S:
1. Pastikan Koneksi Internet Stabil Sebelum memulai update, pastikan koneksi internet Anda stabil dan tidak terputus saat proses update berlangsung.
2. Buka Pengaturan Buka menu pengaturan pada Oppo F1S Anda.
3. Pilih Menu &amp;ldquo;Tentang Telepon&amp;rdquo; Pilih menu &amp;ldquo;Tentang Telepon&amp;rdquo; di pengaturan Oppo F1S Anda.
4. Pilih &amp;ldquo;Pembaruan Sistem&amp;rdquo; Pilih opsi &amp;ldquo;Pembaruan Sistem&amp;rdquo; di menu &amp;ldquo;Tentang Telepon&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Mudah! Cara Downgrade Oppo A3S</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-downgrade-oppo-a3s/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-downgrade-oppo-a3s/</guid><description>Cara Downgrade Oppo A3S Berikut adalah langkah-langkah sederhana untuk melakukan downgrade Oppo A3S:
1. Siapkan Bahan-bahan Siapkan komputer, kabel USB, dan baterai Oppo A3S yang terisi penuh.
2. Unduh Firmware Lama Cari firmware versi lama Oppo A3S di situs resmi Oppo atau situs-situs lain yang terpercaya.
3. Hubungkan Oppo A3S ke Komputer Sambungkan Oppo A3S ke komputer menggunakan kabel USB.
4. Ekstrak Firmware Ekstrak firmware yang sudah diunduh ke komputer dan buka tool ekstrak firmware.</description></item><item><title>Mudah! Cara Flash Oppo A3S</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-a3s/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-a3s/</guid><description>Persiapan Sebelum memulai proses flashing, pastikan Anda telah melakukan backup data yang penting dalam ponsel tersebut. Selain itu, pastikan baterai ponsel Anda memiliki daya minimal 50% agar proses flashing tidak terganggu.
Unduh Firmware Oppo A3S Langkah pertama yang harus Anda lakukan adalah mengunduh firmware Oppo A3S sesuai dengan tipe ponsel Anda. Anda bisa mencarinya di situs resmi Oppo atau situs-situs terpercaya yang menyediakan firmware Oppo A3S.
Unduh dan Instal Tool Flash Selanjutnya, unduh dan instal tool flash seperti SP Flash Tool atau MsmDownload Tool.</description></item><item><title>Mudah! Cara Flash Oppo A3S Cph1803</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-a3s-cph1803/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-a3s-cph1803/</guid><description>Ada banyak alasan mengapa seseorang mungkin perlu melakukan flashing Oppo A3S Cph1803. Mungkin perangkat Anda mengalami masalah software yang tidak dapat diatasi dengan reset biasa, atau Anda ingin menginstal custom ROM. Apapun alasannya, proses flashing bisa menjadi solusi yang mudah dan efektif.
Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk melakukan flashing Oppo A3S Cph1803: Langkah 1: Persiapan Pastikan Anda memiliki baterai yang cukup untuk proses flashing, atau sambungkan perangkat ke charger saat proses berlangsung.</description></item><item><title>Mudah! Cara Flash Oppo A57</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-a57/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-a57/</guid><description>Cara Flash Oppo A57 Berikut adalah langkah-langkah untuk melakukan flash Oppo A57:
1. Persiapan Pastikan baterai Oppo A57 Anda terisi penuh sebelum memulai proses flashing. Selain itu, pastikan Anda telah mendownload firmware Oppo A57 yang sesuai dengan tipe dan model smartphone Anda.
2. Ekstrak Firmware Setelah firmware diunduh, ekstrak file tersebut di komputer Anda. Pastikan Anda memiliki file dengan ekstensi .ofp atau file firmware yang tepat untuk Oppo A57 Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Flash Oppo A5S</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-a5s/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-a5s/</guid><description>Persiapan yang diperlukan 1. Pastikan baterai Oppo A5S anda terisi minimal 50%
2. Backup data penting anda sebelum melanjutkan proses flashing
Download software dan driver 1. Unduh dan Instal Oppo USB Driver pada komputer anda
2. Unduh SP Flash Tool dan ekstrak file tersebut pada komputer anda
3. Unduh firmware Oppo A5S yang sesuai dengan model smartphone anda
Proses flashing Oppo A5S 1. Install Oppo USB Driver Buka file installer Oppo USB Driver dan ikuti langkah-langkah untuk menginstalnya pada komputer anda</description></item><item><title>Mudah! Cara Flash Oppo A71 Cph1801 Via Qfil</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-a71-cph1801-via-qfil/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-a71-cph1801-via-qfil/</guid><description>Mudah! Cara Flash Oppo A71 Cph1801 Via Qfil Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk melakukan flashing Oppo A71 Cph1801 via Qfil:
1. Persiapan Pastikan baterai Oppo A71 Cph1801 memiliki daya minimal 50% dan backup data penting sebelum memulai proses flashing.
2. Unduh Firmware Unduh firmware Oppo A71 Cph1801 yang sesuai di situs resmi Oppo atau situs terpercaya lainnya.
3. Instal Qfil Unduh dan instal Qfil di komputer Anda. Pastikan sudah memiliki driver Oppo yang diperlukan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Flash Oppo A83 Via Flashtool</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-a83-via-flashtool/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-a83-via-flashtool/</guid><description>Cara Flash Oppo A83 Via Flashtool Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk melakukan flashing Oppo A83 menggunakan Flashtool.
1. Siapkan Bahan-bahan - Komputer/laptop
- Kabel USB
- Firmware Oppo A83
- Flashtool (bisa diunduh dari internet)
2. Install Flashtool - Unduh Flashtool dan ekstrak file zip-nya
- Install Flashtool dengan menjalankan file setup.exe
3. Persiapan Oppo A83 - Matikan Oppo A83 dan hubungkan ke komputer menggunakan kabel USB sambil menekan tombol volume (-)</description></item><item><title>Mudah! Cara Kunci Layar Oppo F1S</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-kunci-layar-oppo-f1s/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-kunci-layar-oppo-f1s/</guid><description>Cara Kunci Layar Oppo F1S Berikut adalah cara untuk mengunci layar Oppo F1S:
1. Gunakan Password Pertama, buka pengaturan di Oppo F1S Anda. Pilih opsi Keamanan dan masuk ke layar Kunci. Pilih opsi Password dan atur password yang ingin Anda gunakan.
2. Menggunakan Pola Pilih pola sebagai cara lain untuk mengunci layar Oppo F1S Anda. Masuk ke pengaturan, pilih Keamanan, lalu layar Kunci. Pilih opsi Pola dan atur pola pengunci yang Anda inginkan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Membuat Ruang Kedua Di Oppo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuat-ruang-kedua-di-oppo/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuat-ruang-kedua-di-oppo/</guid><description>Cara Membuat Ruang Kedua di Oppo Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk membuat ruang kedua di Oppo:
1. Buka Settings Buka aplikasi Settings di Oppo Anda.
Pilih opsi &amp;ldquo;Security&amp;rdquo; di menu Settings.
2. Pilih Privacy Permissions Pada menu Security, pilih opsi &amp;ldquo;Privacy Permissions&amp;rdquo;.
Kemudian pilih &amp;ldquo;Personal Space&amp;rdquo;.
3. Aktifkan Personal Space Aktifkan fitur Personal Space dengan menggeser tombol di sampingnya ke posisi ON.
Kemudian atur pola kunci untuk Personal Space Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengganti Tombol Navigasi Oppo A1K</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengganti-tombol-navigasi-oppo-a1k/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengganti-tombol-navigasi-oppo-a1k/</guid><description>Cara Mengganti Tombol Navigasi Oppo A1K Jika Anda memiliki Oppo A1K dan ingin mengganti tombol navigasi, ikuti langkah-langkah berikut ini:
1. Buka Pengaturan Buka aplikasi Pengaturan di layar utama Oppo A1K.
Pilih &amp;ldquo;Pengaturan&amp;rdquo; untuk masuk ke menu pengaturan perangkat.
2. Pilih Sistem &amp;amp; Kebijakan Privasi Gulir ke bawah dan temukan opsi &amp;ldquo;Sistem &amp;amp; Kebijakan Privasi&amp;rdquo;.
Ketuk opsi ini untuk melanjutkan.
3. Pilih Navigasi Gestur Pada menu &amp;ldquo;Sistem &amp;amp; Kebijakan Privasi&amp;rdquo;, cari opsi &amp;ldquo;Navigasi Gestur&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Mudah! Cara Root Oppo A3S</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-root-oppo-a3s/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-root-oppo-a3s/</guid><description>1. Persiapan Pastikan Oppo A3S sudah di-charge minimal 50% dan backup data penting yang ada di dalamnya.
2. Aktifkan Opsi Pengembang Pergi ke Pengaturan &amp;gt; Tentang ponsel &amp;gt; Tekan nomor build beberapa kali sampai muncul notifikasi bahwa Anda sudah menjadi pengembang.
3. Unduh dan Instal Aplikasi Root Unduh aplikasi root seperti KingRoot atau KingoRoot. Instal aplikasi di Oppo A3S Anda.
4. Buka Aplikasi Root Buka aplikasi root yang sudah diinstal, lalu ikuti petunjuk yang diberikan oleh aplikasi tersebut.</description></item><item><title>Mudah! Cara Update Android Oppo A37</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-update-android-oppo-a37/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-update-android-oppo-a37/</guid><description>Cara Update Android Oppo A37 Berikut adalah langkah-langkah untuk melakukan update Android Oppo A37:
1. Persiapan Pastikan Oppo A37 Anda terkoneksi dengan jaringan internet yang stabil dan memiliki daya baterai yang mencukupi.
2. Buka Pengaturan Buka aplikasi Pengaturan di Oppo A37 Anda.
3. Pilih Tentang Telepon Gulir ke bawah hingga menemukan opsi &amp;ldquo;Tentang Telepon&amp;rdquo; dan ketuk untuk membukanya.
4. Pilih Pembaruan Perangkat Lunak Di dalam &amp;ldquo;Tentang Telepon&amp;rdquo;, pilih opsi &amp;ldquo;Pembaruan Perangkat Lunak&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Mudah! Cara Upgrade Versi Android Oppo A57</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-upgrade-versi-android-oppo-a57/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-upgrade-versi-android-oppo-a57/</guid><description>Mudah! Cara Upgrade Versi Android Oppo A57 Berikut adalah langkah-langkah sederhana untuk meng-upgrade versi Android Oppo A57 Anda.
1. Pastikan Koneksi Internet Pastikan Anda memiliki koneksi internet yang stabil sebelum memulai proses upgrade.
2. Cek Pembaruan Sistem Buka menu Pengaturan pada Oppo A57 Anda dan cari opsi &amp;ldquo;Tentang Telepon&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Pembaruan Perangkat Lunak&amp;rdquo;. Kemudian, pilih &amp;ldquo;Periksa Pembaruan&amp;rdquo; untuk memeriksa apakah pembaruan sistem tersedia.
3. Unduh dan Instal Pembaruan Jika ada pembaruan yang tersedia, silakan unduh dan instal pembaruan sistem tersebut.</description></item><item><title>5 Cara Mengatasi Oppo Mentok Logo dengan Mudah!</title><link>https://ajiekusumadhany.com/5-cara-mengatasi-oppo-mentok-logo-dengan-mudah/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/5-cara-mengatasi-oppo-mentok-logo-dengan-mudah/</guid><description>Cara Mengatasi Oppo Mentok Logo | Pernah mengalami HP Oppo yang hanya stuck di logo saat dinyalakan? Masalah ini memang bikin panik, apalagi kalau ada data penting di dalamnya.
Jangan buru-buru bawa ke service center dulu! Ada beberapa cara yang bisa kamu coba sendiri untuk mengatasi Oppo mentok logo tanpa harus keluar biaya.
Di artikel ini, kita akan membahas penyebab utama kenapa HP Oppo bisa mengalami stuck di logo dan bagaimana cara mengatasinya dengan langkah-langkah yang simpel.</description></item><item><title>Mudah! Cara Flash Oppo F9 Via Flashtool</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-f9-via-flashtool/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-oppo-f9-via-flashtool/</guid><description>Cara Flash Oppo F9 Via Flashtool Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk melakukan flash Oppo F9 menggunakan Flashtool:
1. Persiapan Pastikan baterai Oppo F9 Anda cukup terisi dan backup semua data yang ada di dalamnya. Selain itu, unduh dan install Oppo USB Driver di komputer Anda.
2. Unduh Firmware Unduh firmware Oppo F9 yang sesuai dengan nomor build perangkat Anda. Pastikan Anda menyalin file firmware ke dalam folder yang mudah diakses di komputer.</description></item><item><title>Mudah! Cara Ketuk 2 Kali Oppo A5 2020</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-ketuk-2-kali-oppo-a5-2020/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-ketuk-2-kali-oppo-a5-2020/</guid><description>Cara Mudah Ketuk 2 Kali Oppo A5 2020 Apakah Anda seorang pengguna Oppo A5 2020? Jika iya, Anda mungkin sudah tahu bahwa ponsel ini memiliki fitur yang disebut &amp;ldquo;Ketuk 2 Kali&amp;rdquo; yang memungkinkan Anda melakukan tindakan tertentu hanya dengan mengketuk ponsel dua kali. Tapi tahukah Anda cara mengaktifkan dan menggunakan fitur ini? Berikut adalah langkah-langkahnya:
Langkah-langkahnya: 1. Buka Pengaturan Untuk mengaktifkan fitur Ketuk 2 Kali Oppo A5 2020, pertama-tama buka aplikasi Pengaturan di ponsel Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Masuk Safe Mode Oppo A3S</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-masuk-safe-mode-oppo-a3s/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-masuk-safe-mode-oppo-a3s/</guid><description>Berikut adalah langkah-langkah untuk masuk ke Safe Mode di Oppo A3S:
1. Matikan Perangkat Pertama, matikan Oppo A3S Anda dengan menekan tombol power dan tahan beberapa detik. Kemudian pilih opsi &amp;ldquo;Matikan&amp;rdquo; pada layar.
2. Nyalakan Kembali Perangkat Setelah perangkat sepenuhnya mati, nyalakan kembali dengan menekan tombol power.
3. Tahan Tombol Volume Down Segera setelah Anda melihat logo Oppo pada layar, tahan tombol volume down hingga layar utama muncul. Tetap tahan tombol hingga Anda melihat tulisan &amp;ldquo;Safe Mode&amp;rdquo; di sudut kiri bawah layar.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mematikan Kompensasi Kecerahan Layar Oppo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mematikan-kompensasi-kecerahan-layar-oppo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mematikan-kompensasi-kecerahan-layar-oppo/</guid><description>Cara Mematikan Kompensasi Kecerahan Layar Oppo Apakah Anda memiliki ponsel Oppo dan ingin mematikan kompensasi kecerahan layar? Berikut ini adalah langkah-langkah mudah yang dapat Anda ikuti:
1. Buka Pengaturan Langkah pertama yang perlu Anda lakukan adalah membuka pengaturan ponsel Oppo Anda. Caranya adalah dengan menemukan dan mengklik ikon Pengaturan yang biasanya terletak di layar beranda atau dalam menu aplikasi.
2. Pilih Tampilan dan Kecerahan Ketika Anda sudah berada di menu pengaturan, gulir ke bawah dan temukan opsi yang bernama &amp;ldquo;Tampilan dan Kecerahan&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menampilkan Tanggal Pada Kamera Oppo A5 2020</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menampilkan-tanggal-pada-kamera-oppo-a5-2020/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menampilkan-tanggal-pada-kamera-oppo-a5-2020/</guid><description>Cara Menampilkan Tanggal Pada Kamera Oppo A5 2020 Jika Anda pengguna Oppo A5 2020, mungkin Anda pernah mengalami kesulitan untuk menampilkan tanggal pada kamera ponsel Anda. Namun, jangan khawatir karena kami akan memberikan panduan yang mudah dipahami untuk menampilkan tanggal pada kamera Oppo A5 2020 Anda. Berikut adalah langkah-langkahnya:
1. Buka Aplikasi Kamera Pertama, buka aplikasi kamera Oppo A5 2020 Anda. Anda dapat menemukan ikon kamera biasanya di layar utama atau di dalam folder aplikasi.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengaktifkan 4G Di Oppo Neo 7 A33W</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-4g-di-oppo-neo-7-a33w/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-4g-di-oppo-neo-7-a33w/</guid><description>Cara Mengaktifkan 4G Di Oppo Neo 7 A33W Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk mengaktifkan 4G di Oppo Neo 7 A33W:
1. Buka Pengaturan Buka aplikasi Pengaturan di ponsel Oppo Neo 7 A33W Anda.
2. Pilih Jaringan Seluler Pada menu Pengaturan, pilih opsi Jaringan Seluler.
3. Pilih Mode Jaringan Kemudian pilih opsi Mode Jaringan dan pilih 4G sebagai pilihan mode jaringan yang diinginkan.
Faq (Pertanyaan Sering Diajukan) 1. Apakah Oppo Neo 7 A33W mendukung 4G?</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengaktifkan Hotspot Oppo A5S</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-hotspot-oppo-a5s/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-hotspot-oppo-a5s/</guid><description>Cara Mengaktifkan Hotspot Oppo A5S Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk mengaktifkan hotspot pada Oppo A5S.
1. Buka Pengaturan Menuju ke pengaturan pada ponsel Oppo A5S Anda.
2. Pilih Opsi Tethering &amp;amp; Portable Hotspot Pada menu pengaturan, cari dan pilih opsi Tethering &amp;amp; Portable Hotspot.
3. Aktifkan Portable Wi-Fi Hotspot Pada opsi Tethering &amp;amp; Portable Hotspot, aktifkan Portable Wi-Fi Hotspot dengan menggeser tombol switch ke posisi ON.
4. Atur Nama Hotspot dan Sandi Setelah mengaktifkan hotspot, Anda dapat menyesuaikan nama hotspot (SSID) dan sandi (password) sesuai keinginan Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengaktifkan Oppo Cloud</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-oppo-cloud/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-oppo-cloud/</guid><description>Cara Mengaktifkan Oppo Cloud Buka Pengaturan Buka aplikasi Pengaturan di smartphone Oppo Anda. Pilih Akun Pilih opsi Akun untuk masuk ke menu Akun dan Sinkronisasi. Pilih Oppo Cloud Pilih Oppo Cloud dari daftar opsi yang tersedia di menu Akun dan Sinkronisasi. Masuk atau Daftar Jika sudah memiliki akun Oppo, masukkan informasi login Anda. Jika belum, Anda dapat membuat akun baru. Pilih Data yang Akan Disinkronkan Pilih data yang ingin Anda sinkronkan dengan Oppo Cloud, seperti kontak, pesan, foto, dan lainnya.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengatasi Gagal Downgrade Oppo A37F</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengatasi-gagal-downgrade-oppo-a37f/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengatasi-gagal-downgrade-oppo-a37f/</guid><description>Cara Mengatasi Gagal Downgrade Oppo A37F Bagi pengguna Oppo A37F, melakukan downgrade sistem operasi bisa menjadi pilihan untuk berbagai alasan. Namun, tidak jarang pengguna mengalami kegagalan dalam proses downgrade ini. Berikut adalah beberapa langkah untuk mengatasi gagal downgrade Oppo A37F yang dapat Anda coba:
1. Pastikan File Firmware Benar Pastikan Anda telah mengunduh file firmware yang sesuai dengan model Oppo A37F Anda. Kesalahan dalam file firmware dapat menyebabkan gagal downgrade.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengembalikan Data Setelah Factory Reset Oppo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengembalikan-data-setelah-factory-reset-oppo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengembalikan-data-setelah-factory-reset-oppo/</guid><description>Cara Mengembalikan Data Setelah Factory Reset Oppo Jika Anda telah melakukan factory reset pada Oppo smartphone Anda dan ingin mengembalikan data yang hilang, Anda dapat mengikuti langkah-langkah berikut:
1. Gunakan Backup Langkah pertama yang bisa Anda lakukan adalah menggunakan backup yang telah Anda buat sebelum melakukan factory reset. Pastikan Anda memiliki backup yang up to date untuk memastikan semua data yang Anda butuhkan tersedia.
2. Gunakan Google Drive Jika Anda telah melakukan sinkronisasi data dengan Google Drive sebelumnya, Anda dapat mencoba untuk mengembalikan data dari Google Drive.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menggandakan Aplikasi Di Oppo A71</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menggandakan-aplikasi-di-oppo-a71/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menggandakan-aplikasi-di-oppo-a71/</guid><description>Anda ingin menggandakan aplikasi di Oppo A71? Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk melakukannya:
1. Buka Pengaturan Buka aplikasi Pengaturan di Oppo A71 Anda.
2. Pilih Aplikasi Cloning Pilih opsi Aplikasi Cloning dari daftar pengaturan yang tersedia.
3. Pilih Aplikasi Yang Ingin Digandakan Pilih aplikasi yang ingin Anda gandakan dari daftar aplikasi yang tersedia di menu Aplikasi Cloning.
4. Tunggu Proses Selesai Tunggu proses penggandaan aplikasi selesai. Setelah selesai, Anda akan melihat salinan aplikasi di layar utama ponsel Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menggunakan 2 Kamera Oppo A3S</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menggunakan-2-kamera-oppo-a3s/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menggunakan-2-kamera-oppo-a3s/</guid><description>Cara Menggunakan 2 Kamera Oppo A3S Berikut adalah cara mudah untuk menggunakan 2 kamera Oppo A3S:
1. Buka Aplikasi Kamera Buka aplikasi kamera Oppo A3S seperti biasa.
Ketuk ikon kamera untuk membuka kamera belakang.
2. Aktifkan Mode Dual Kamera Setelah kamera belakang terbuka, cari ikon tanda segitiga di bagian atas layar dan ketuk ikon tersebut.
Pilih opsi &amp;ldquo;Dual Kamera&amp;rdquo; untuk mengaktifkan mode dual kamera Oppo A3S.
3. Atur Pengaturan Kamera Depan dan Belakang Sekarang Anda dapat menggunakan dua kamera secara bersamaan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengunci Jaringan 4G Oppo A7</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengunci-jaringan-4g-oppo-a7/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengunci-jaringan-4g-oppo-a7/</guid><description>1. Masuk ke Pengaturan Untuk mengunci jaringan 4G pada Oppo A7, pertama-tama masuk ke menu Pengaturan pada smartphone Anda.
2. Pilih Jaringan Seluler Setelah masuk ke Pengaturan, cari dan pilih opsi Jaringan Seluler atau Jaringan dan Koneksi pada menu pengaturan.
3. Pilih Pilihan Jaringan Pada menu Jaringan Seluler, Anda akan menemukan opsi untuk memilih jaringan. Pilih opsi tersebut untuk melanjutkan ke langkah berikutnya.
4. Pilih Jaringan 4G Setelah memilih opsi jaringan, pilih jaringan 4G agar smartphone Anda tetap terhubung dengan jaringan 4G secara otomatis.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengurutkan Aplikasi Sesuai Abjad Di Oppo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengurutkan-aplikasi-sesuai-abjad-di-oppo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengurutkan-aplikasi-sesuai-abjad-di-oppo/</guid><description>Mudah! Cara Mengurutkan Aplikasi Sesuai Abjad Di Oppo Apakah Anda sering merasa kesulitan mencari aplikasi di Oppo karena tidak terurut sesuai abjad? Tenang, kami akan memberikan tips dan trik mudah untuk mengurutkan aplikasi di Oppo sesuai dengan abjadnya. Dengan mengikuti langkah-langkah berikut, Anda akan dapat dengan mudah menemukan aplikasi yang Anda inginkan dengan cepat.
Cara Mengurutkan Aplikasi Sesuai Abjad Di Oppo 1. Buka Pengaturan Pertama, buka aplikasi Pengaturan di Oppo Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menonaktifkan Hamparan Layar Oppo A57</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menonaktifkan-hamparan-layar-oppo-a57/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menonaktifkan-hamparan-layar-oppo-a57/</guid><description>Cara Menonaktifkan Hamparan Layar Oppo A57 Jika Anda memiliki Oppo A57 dan ingin menonaktifkan hamparan layar, berikut adalah langkah-langkahnya:
1. Buka Pengaturan Pertama, buka aplikasi Pengaturan di layar utama Oppo A57 Anda.
2. Pilih Tampilan dan Hamparan Layar Setelah masuk ke pengaturan, gulir ke bawah dan temukan opsi &amp;ldquo;Tampilan &amp;amp; Hamparan Layar&amp;rdquo;. Ketuk opsi ini untuk masuk ke menu pengaturan tampilan.
3. Nonaktifkan Hamparan Layar Di dalam menu Tampilan &amp;amp; Hamparan Layar, cari tombol atau opsi yang memungkinkan Anda untuk menonaktifkan hamparan layar.</description></item><item><title>Mudah! Cara Pengaturan Kamera Oppo F5</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-pengaturan-kamera-oppo-f5/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-pengaturan-kamera-oppo-f5/</guid><description>Apakah kamu seorang pengguna Oppo F5 yang ingin mengatur kamera dengan mudah? Berikut adalah beberapa langkah mudah untuk mengatur kamera Oppo F5 agar kamu dapat mengambil foto yang lebih baik dan membuat pengalaman fotografi kamu menjadi lebih menyenangkan.
1. Buka Aplikasi Kamera Pertama-tama, buka aplikasi kamera Oppo F5 yang terletak di layar utama atau dalam daftar aplikasi. Ketuk ikon kamera untuk membuka aplikasi.
2. Pilih Mode Kamera Setelah membuka aplikasi kamera, pilih mode kamera yang ingin kamu gunakan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Upgrade Os Oppo A57 Ke Nougat</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-upgrade-os-oppo-a57-ke-nougat/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-upgrade-os-oppo-a57-ke-nougat/</guid><description>1. Siapkan Perangkat dan Koneksi Internet Pastikan Oppo A57 Anda memiliki daya baterai yang mencukupi dan terhubung ke jaringan Wi-Fi yang stabil.
2. Periksa Pembaruan Sistem Buka Pengaturan, Gulir ke bawah dan ketuk Tentang telepon, Kemudian ketuk Pembaruan perangkat lunak untuk memeriksa pembaruan sistem.
3. Unduh dan Instal Pembaruan Jika ada pembaruan tersedia, ikuti petunjuk untuk mengunduh dan menginstal pembaruan ke versi Android Nougat.
4. Tunggu Proses Instalasi Selesai Proses instalasi akan memerlukan waktu, pastikan perangkat tetap terhubung ke jaringan Wi-Fi dan memiliki daya baterai yang mencukupi.</description></item><item><title>Cara Menjadikan Chrome sebagai Default Browser di Oppo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-menjadikan-chrome-sebagai-default-browser-di-oppo/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-menjadikan-chrome-sebagai-default-browser-di-oppo/</guid><description>Cara Menjadikan Chrome sebagai Default Browser di Oppo | Dalam dunia digital yang penuh dengan browsing dan menjelajah internet, memilih browser yang tepat adalah keputusan penting.
Chrome adalah salah satu browser paling populer, dan jika Anda memiliki perangkat Oppo, Anda mungkin ingin menjadikannya sebagai browser default .
Artikel ini akan memberikan panduan langkah demi langkah untuk mengatur Chrome sebagai browser default di perangkat Oppo Anda.
Langkah 1: Buka Pengaturan Langkah pertama dalam membuat Chrome sebagai default browser di Oppo adalah membuka menu Pengaturan pada perangkat Anda.</description></item><item><title>Cara Menonaktifkan Mode Pengembang di HP Oppo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-menonaktifkan-mode-pengembang-di-hp-oppo/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-menonaktifkan-mode-pengembang-di-hp-oppo/</guid><description>Cara Menonaktifkan Mode Pengembang di HP Oppo - Mode Pengembang adalah fitur yang memungkinkan pengguna untuk mengakses berbagai opsi pengaturan lanjutan pada perangkat Android, termasuk HP Oppo.
Meskipun fitur ini berguna bagi pengembang atau pengguna yang ingin menyesuaikan perangkat mereka, ada saat-saat ketika Anda mungkin ingin menonaktifkannya.
Artikel ini akan memberikan panduan langkah demi langkah tentang cara menonaktifkan Mode Pengembang di HP Oppo Anda.
Langkah 1: Buka Pengaturan Langkah pertama dalam menonaktifkan Mode Pengembang adalah membuka menu Pengaturan pada HP Oppo Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Membuat Folder di Oppo A83</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuat-folder-di-oppo-a83/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuat-folder-di-oppo-a83/</guid><description>Cara Membuat Folder di Oppo A83 Ponsel pintar Oppo A83 adalah salah satu perangkat Android yang populer di Indonesia.
Dengan tampilan yang elegan dan beragam fitur yang berguna, pengguna Oppo A83 sering kali ingin mengorganisir aplikasi mereka dengan lebih baik.
Salah satu cara untuk melakukannya adalah dengan membuat folder di layar utama Anda.
Dalam panduan ini, saya akan memberikan langkah-langkah lengkap tentang cara membuat folder di Oppo A83 .
Cara Membuat Folder di Oppo A83 Langkah 1: Buka Layar Utama Anda Pertama, pastikan Anda berada di layar utama ponsel Oppo A83 Anda.</description></item></channel></rss>