<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sponsored on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/categories/sponsored/</link><description>Recent content in Sponsored on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/categories/sponsored/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mudah! Cara Agar Kalender Xiaomi Ada Tanggal Merah</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-agar-kalender-xiaomi-ada-tanggal-merah/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-agar-kalender-xiaomi-ada-tanggal-merah/</guid><description>Cara Agar Kalender Xiaomi Ada Tanggal Merah | Bagi pengguna smartphone Xiaomi, tentu sudah tidak asing lagi dengan aplikasi kalender bawaan yang terdapat di dalamnya.
Namun, beberapa pengguna Xiaomi sering mengalami kendala ketika ingin menampilkan tanggal merah di kalender mereka.
Padahal, mengetahui tanggal merah sangat penting untuk merencanakan waktu liburan atau cuti.
Nah, jika kamu sedang mengalami masalah tersebut, jangan khawatir! Artikel ini akan memberikan panduan mudah untuk agar kalender Xiaomi kamu bisa menampilkan tanggal merah.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengaktifkan Ketuk Layar 2 Kali di Oppo A3s</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-ketuk-layar-2-kali-di-oppo-a3s/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-ketuk-layar-2-kali-di-oppo-a3s/</guid><description>Mengaktifkan Ketuk Layar 2 Kali di Oppo A3s | Dalam era teknologi yang semakin canggih, smartphone telah menjadi bagian penting dalam kehidupan sehari-hari.
Salah satu fitur yang sering dicari oleh pengguna adalah kemampuan untuk mengaktifkan &amp;ldquo;Ketuk Layar 2 Kali &amp;rdquo; atau Double Tap to Wake pada ponsel mereka.
Jika Anda adalah pemilik Oppo A3s dan ingin tahu bagaimana cara mengaktifkan fitur ini, Anda berada di tempat yang tepat.
Artikel ini akan memberikan panduan lengkap tentang cara mengaktifkan Ketuk Layar 2 Kali di Oppo A3s.</description></item><item><title>Mudah! Cara Upgrade Xiaomi Redmi 2 ke Android Lollipop</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-upgrade-xiaomi-redmi-2-ke-android-lollipop/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-upgrade-xiaomi-redmi-2-ke-android-lollipop/</guid><description>Xiaomi Redmi 2 telah menjadi favorit di kalangan pengguna Android. Namun, jika Anda ingin mengalami peningkatan performa dan fitur yang menarik, meng-upgrade ke Android Lollipop adalah pilihan yang tepat!
Dalam panduan ini, kami akan memandu Anda langkah demi langkah untuk melakukan upgrade Xiaomi Redmi 2 Anda ke versi Android Lollipop yang menakjubkan.
Langkah-langkah Persiapan Sebelum memulai proses upgrade, pastikan Anda melakukan langkah-langkah persiapan berikut ini:
1. Backup Semua Data Penting Pastikan Anda melakukan backup semua data penting pada Xiaomi Redmi 2 Anda, termasuk foto, kontak, pesan, dan file penting lainnya.</description></item></channel></rss>