<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tutorial-Samsung on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/tags/tutorial-samsung/</link><description>Recent content in Tutorial-Samsung on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/tags/tutorial-samsung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mudah! Cara Aktifkan 4G Samsung J2 Prime</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-aktifkan-4g-samsung-j2-prime/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-aktifkan-4g-samsung-j2-prime/</guid><description>Apakah Anda pengguna Samsung J2 Prime dan ingin mengaktifkan jaringan 4G? Tenang, Anda tidak perlu khawatir karena di sini kami akan memberikan panduan langkah demi langkah tentang cara mengaktifkan layanan 4G di ponsel Samsung J2 Prime dengan mudah.
Langkah 1: Pastikan Kartu SIM Mendukung 4G Pertama-tama, pastikan Anda menggunakan kartu SIM yang mendukung jaringan 4G. Anda dapat menghubungi operator seluler Anda untuk memastikan bahwa kartu SIM Anda sudah mendukung layanan 4G.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengecilkan Layar Hp Samsung</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengecilkan-layar-hp-samsung/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengecilkan-layar-hp-samsung/</guid><description>Anda mungkin pernah mengalami masalah dengan layar hp Samsung Anda yang terlalu besar atau terlalu kecil. Masalah ini bisa menyebabkan ketidaknyamanan saat menggunakan ponsel untuk melakukan berbagai aktivitas. Salah satu cara untuk mengatasi masalah ini adalah dengan mengecilkan layar hp Samsung Anda. Berikut adalah cara-cara yang mudah untuk mengecilkan layar hp Samsung:
1. Menggunakan Fitur One-Handed Mode Salah satu fitur yang disediakan oleh hp Samsung untuk mengatasi layar yang terlalu besar adalah One-Handed Mode.</description></item><item><title>Mudah! Cara Merubah Jaringan Hp Samsung Grand Prime Ke 4G</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-merubah-jaringan-hp-samsung-grand-prime-ke-4g/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-merubah-jaringan-hp-samsung-grand-prime-ke-4g/</guid><description>Cara Merubah Jaringan Hp Samsung Grand Prime Ke 4G Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk merubah jaringan hp Samsung Grand Prime ke 4G:
1. Pastikan Kartu SIM Mendukung Jaringan 4G Pertama-tama, pastikan bahwa kartu SIM yang kamu gunakan mendukung jaringan 4G. Jika tidak, silahkan ganti dengan kartu SIM yang mendukung jaringan 4G.
2. Aktifkan Jaringan Data Pastikan jaringan data pada hp Samsung Grand Prime kamu aktif. Langkah ini penting untuk bisa mengakses jaringan 4G.</description></item><item><title>Mudah! Cara Restart Hp Samsung J5 Tanpa Tombol Power</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-restart-hp-samsung-j5-tanpa-tombol-power/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-restart-hp-samsung-j5-tanpa-tombol-power/</guid><description>Cara Restart Hp Samsung J5 Tanpa Tombol Power Berikut adalah cara untuk merestart Hp Samsung J5 tanpa menggunakan tombol power:
1. Gunakan Tombol Volume Gunakan tombol volume untuk mencari opsi restart.
Tekan tombol volume down dan tombol home secara bersamaan selama beberapa detik.
2. Pilih Opsi Restart Jika layar menampilkan opsi untuk restart, pilih opsi tersebut dengan menggunakan tombol volume.
3. Tunggu Proses Restart Tunggu sampai proses restart selesai dan Hp Samsung J5 Anda telah berhasil direstart.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengaktifkan Sms Premium Di Hp Samsung J2 Prime</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-sms-premium-di-hp-samsung-j2-prime/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-sms-premium-di-hp-samsung-j2-prime/</guid><description>Cara Mengaktifkan Sms Premium Di Hp Samsung J2 Prime Berikut adalah langkah-langkah untuk mengaktifkan Sms Premium di Hp Samsung J2 Prime:
Langkah 1: Masuk ke Pengaturan Buka menu pengaturan di Hp Samsung J2 Prime Anda.
Langkah 2: Pilih Pembayaran dan Langganan Gulir ke bawah dan pilih opsi &amp;ldquo;Pembayaran dan Langganan&amp;rdquo; di menu Pengaturan.
Langkah 3: Aktifkan Sms Premium Pilih opsi &amp;ldquo;Sms Premium&amp;rdquo; dan aktifkan fitur tersebut dengan menggeser tombol ke kanan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengatasi Hp Samsung J5 Memori Penuh</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengatasi-hp-samsung-j5-memori-penuh/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengatasi-hp-samsung-j5-memori-penuh/</guid><description>Cara Mengatasi Hp Samsung J5 Memori Penuh Berikut adalah beberapa langkah mudah untuk mengatasi hp Samsung J5 yang mengalami masalah memori penuh:
1. Hapus Aplikasi yang Tidak Diperlukan Anda dapat memulai dengan menghapus aplikasi yang jarang digunakan atau tidak diperlukan. Langkah ini akan membantu membersihkan ruang penyimpanan yang berharga.
2. Pindahkan Foto dan Video ke Penyimpanan Eksternal Gunakan kartu SD untuk memindahkan foto dan video ke penyimpanan eksternal. Ini akan membantu mengurangi beban penyimpanan internal hp.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengecilkan Menu Di Hp Samsung J2 Prime</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengecilkan-menu-di-hp-samsung-j2-prime/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengecilkan-menu-di-hp-samsung-j2-prime/</guid><description>Cara Mengecilkan Menu di Hp Samsung J2 Prime Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk mengecilkan menu di Hp Samsung J2 Prime:
1. Buka Menu Pertama, buka menu pada Hp Samsung J2 Prime Anda.
2. Pilih Pengaturan Kemudian, pilih opsi &amp;ldquo;Pengaturan&amp;rdquo; dari menu tersebut.
3. Pilih Tampilan Selanjutnya, pilih opsi &amp;ldquo;Tampilan&amp;rdquo; dari pengaturan tersebut.
4. Pilih Ukuran Tampilan Setelah itu, pilih opsi &amp;ldquo;Ukuran tampilan&amp;rdquo; untuk menyesuaikan ukuran menu.
5. Sesuaikan Ukuran Menu Terakhir, sesuaikan ukuran menu sesuai dengan keinginan Anda dengan menggeser slider atau memilih opsi ukuran yang diinginkan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengganti Email Hp Samsung J2 Prime</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengganti-email-hp-samsung-j2-prime/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengganti-email-hp-samsung-j2-prime/</guid><description>Langkah 1: Buka Pengaturan Email Pertama-tama, buka aplikasi Pengaturan di layar utama ponsel Samsung J2 Prime Anda.
Langkah 2: Pilih Akun Email Pilih opsi &amp;ldquo;Pengelolaan Akun&amp;rdquo; di menu Pengaturan, dan pilih akun email yang ingin Anda ganti.
Langkah 3: Hapus Akun Email Lama Ketuk opsi &amp;ldquo;Hapus Akun&amp;rdquo; dan konfirmasi penghapusan akun email lama dari ponsel Anda.
Langkah 4: Tambahkan Akun Email Baru Kembali ke menu &amp;ldquo;Pengelolaan Akun&amp;rdquo; dan pilih opsi &amp;ldquo;Tambahkan Akun&amp;rdquo; untuk menambahkan akun email baru ke ponsel Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengubah Bahasa Di Samsung J2 Prime</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengubah-bahasa-di-samsung-j2-prime/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengubah-bahasa-di-samsung-j2-prime/</guid><description>Cara Mengubah Bahasa Di Samsung J2 Prime Jika Anda ingin mengubah bahasa di Samsung J2 Prime, Anda dapat mengikuti langkah-langkah di bawah ini:
Langkah 1: Buka Pengaturan Buka aplikasi Pengaturan di layar utama perangkat Anda.
Langkah 2: Pilih Bahasa dan Masukan Gulir ke bawah dan cari opsi &amp;ldquo;Bahasa dan Masukan&amp;rdquo; dan ketuk untuk membuka.
Langkah 3: Pilih Bahasa Pilih opsi &amp;ldquo;Bahasa&amp;rdquo; dan Anda akan melihat daftar bahasa yang tersedia.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengubah Samsung Grand Prime Menjadi 4G</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengubah-samsung-grand-prime-menjadi-4g/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengubah-samsung-grand-prime-menjadi-4g/</guid><description>Cara Mengubah Samsung Grand Prime Menjadi 4G Jika Anda memiliki Samsung Grand Prime dan ingin mengubahnya menjadi 4G, berikut adalah langkah-langkahnya:
1. Periksa Dukungan 4G Pertama, pastikan bahwa Samsung Grand Prime Anda mendukung jaringan 4G. Anda dapat memeriksa informasi ini pada situs web resmi Samsung atau memeriksanya melalui menu pengaturan di ponsel Anda.
2. Perbarui Perangkat Lunak Pastikan perangkat lunak ponsel Anda diperbarui ke versi terbaru. Perbaruan sistem dapat memperbaiki bug dan meningkatkan kinerja ponsel, termasuk kemungkinan peningkatan ke jaringan 4G.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menyambungkan Speaker Aktif Ke Tv Led Samsung</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menyambungkan-speaker-aktif-ke-tv-led-samsung/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menyambungkan-speaker-aktif-ke-tv-led-samsung/</guid><description>Cara Menyambungkan Speaker Aktif Ke Tv Led Samsung Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk menyambungkan speaker aktif ke TV LED Samsung.
1. Persiapkan Kabel Audio Pertama, pastikan Anda memiliki kabel audio dengan jenis yang sesuai, misalnya kabel 3.5mm atau kabel RCA.
2. Cek Input pada Speaker Aktif Periksa input yang tersedia pada speaker aktif Anda. Jika menggunakan kabel 3.5mm, pastikan speaker aktif memiliki input jack 3.5mm atau jika menggunakan kabel RCA, pastikan speaker aktif memiliki input RCA.</description></item><item><title>Mudah! Cara Root Samsung Z2 Menjadi Android</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-root-samsung-z2-menjadi-android/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-root-samsung-z2-menjadi-android/</guid><description>Jika Anda ingin mengubah Samsung Z2 menjadi Android, berikut ini adalah beberapa langkah mudah yang dapat Anda ikuti untuk melakukan root pada perangkat Anda.
1. Pastikan Pengaturan Telah Diubah Sebelum Anda mulai root perangkat Samsung Z2 Anda, pastikan Anda telah mengaktifkan opsi &amp;ldquo;Sumber Tidak Dikenal&amp;rdquo; di pengaturan perangkat. Anda dapat menemukan opsi ini di Pengaturan &amp;gt; Keamanan &amp;gt; Sumber Tidak Dikenal. Pastikan opsi ini dicentang.
2. Unduh Aplikasi Rooting Setelah opsi &amp;ldquo;Sumber Tidak Dikenal&amp;rdquo; diaktifkan, unduh aplikasi rooting seperti KingoRoot atau Towelroot ke perangkat Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Scan Barcode Wifi Samsung J7 Prime</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-scan-barcode-wifi-samsung-j7-prime/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-scan-barcode-wifi-samsung-j7-prime/</guid><description>Cara Mudah Scan Barcode Wifi Samsung J7 Prime Jika Anda sedang mencari cara untuk scan barcode wifi menggunakan Samsung J7 Prime, Anda berada di tempat yang tepat! Berikut ini adalah langkah-langkah mudah untuk melakukan hal tersebut:
1. Buka Aplikasi Pengaturan Wifi Pertama-tama, buka aplikasi pengaturan wifi di perangkat Samsung J7 Prime Anda.
2. Tap Pada Opsi &amp;ldquo;Scan&amp;rdquo; Atau &amp;ldquo;Add Network&amp;rdquo; Pilih opsi &amp;ldquo;scan&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;add network&amp;rdquo; yang ada pada layar aplikasi pengaturan wifi Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Upgrade 3G Ke 4G Samsung E7</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-upgrade-3g-ke-4g-samsung-e7/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-upgrade-3g-ke-4g-samsung-e7/</guid><description>Cara Upgrade 3G Ke 4G Samsung E7 Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk meng-upgrade jaringan 3G ke 4G pada Samsung E7:
Periksa Ketersediaan Jaringan 4G Periksa apakah area tempat Anda tinggal atau bekerja sudah memiliki jaringan 4G yang tersedia. Pastikan provider Anda juga mendukung jaringan 4G.
Perbarui Software Lakukan pembaruan perangkat lunak (software update) pada Samsung E7 Anda. Ini bisa membantu mengoptimalkan koneksi 4G dan memperbaiki bug yang terkait dengan jaringan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Upgrade Samsung Mega 2 Ke Lolipop</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-upgrade-samsung-mega-2-ke-lolipop/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-upgrade-samsung-mega-2-ke-lolipop/</guid><description>Langkah 1: Persiapan Pastikan Samsung Mega 2 kamu memiliki memori yang cukup kosong untuk menghindari kegagalan proses upgrade. Backup data penting sebelum melanjutkan proses upgrade.
Langkah 2: Periksa Pembaruan Perangkat Lunak Buka pengaturan pada Samsung Mega 2 kamu, pilih opsi &amp;ldquo;Tentang Perangkat&amp;rdquo; dan cek pembaruan perangkat lunak. Pastikan perangkat kamu terhubung ke internet untuk melakukan pembaruan jika tersedia.
Langkah 3: Unduh dan Instal Lolipop Cari dan unduh pembaruan perangkat lunak Android Lolipop untuk Samsung Mega 2 kamu.</description></item><item><title>Mudah! Cara Kalibrasi Touchscreen Samsung J2 Prime</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-kalibrasi-touchscreen-samsung-j2-prime/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-kalibrasi-touchscreen-samsung-j2-prime/</guid><description>Cara Kalibrasi Touchscreen Samsung J2 Prime Berikut adalah langkah-langkah untuk melakukan kalibrasi touchscreen Samsung J2 Prime:
1. Buka Pengaturan Buka menu &amp;ldquo;Pengaturan&amp;rdquo; pada Samsung J2 Prime Anda.
2. Pilih Layar Pilih opsi &amp;ldquo;Layar&amp;rdquo; dari menu pengaturan.
3. Pilih Kalibrasi Layar Sentuh Geser ke bawah dan pilih opsi &amp;ldquo;Kalibrasi Layar Sentuh&amp;rdquo;.
4. Ikuti Petunjuk Ikuti petunjuk yang muncul di layar untuk menyelesaikan proses kalibrasi touchscreen.
5. Selesai Setelah selesai, restart perangkat Anda untuk menyimpan perubahan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menampilkan Persentase Baterai Samsung J7 Pro</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menampilkan-persentase-baterai-samsung-j7-pro/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menampilkan-persentase-baterai-samsung-j7-pro/</guid><description>Cara Menampilkan Persentase Baterai Samsung J7 Pro
1. Buka Pengaturan Buka aplikasi pengaturan pada Samsung J7 Pro Anda.
2. Pilih Menu Baterai Gulir ke bawah dan pilih menu &amp;ldquo;Baterai&amp;rdquo; dari daftar opsi yang tersedia.
3. Aktifkan Tampilkan Persentase Baterai Cari opsi &amp;ldquo;Tampilkan persentase baterai&amp;rdquo; dan aktifkan tombol switch di sebelahnya.
4. Kembali ke Layar Utama Setelah mengaktifkan opsi tersebut, kembali ke layar utama agar perubahan disimpan.
Faq (Pertanyaan Sering Diajukan) 1.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengaktifkan Lampu Led Samsung A7 2018</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-lampu-led-samsung-a7-2018/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-lampu-led-samsung-a7-2018/</guid><description>Cara Mengaktifkan Lampu Led Samsung A7 2018 Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk mengaktifkan lampu LED pada Samsung A7 2018:
Langkah 1 Pertama-tama, buka aplikasi Pengaturan di layar utama ponsel Anda.
Langkah 2 Gulir ke bawah dan cari opsi &amp;ldquo;Pembantu Akses&amp;rdquo;. Ketuk opsi ini untuk melanjutkan.
Langkah 3 Pada layar Pembantu Akses, pilih &amp;ldquo;Lampu Kilat&amp;rdquo; dari daftar opsi yang tersedia.
Langkah 4 Sekarang, aktifkan sakelintak &amp;ldquo;Lampu Kilat&amp;rdquo; untuk mengaktifkan lampu LED pada ponsel Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengatur Jam Di Hp Samsung A30</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengatur-jam-di-hp-samsung-a30/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengatur-jam-di-hp-samsung-a30/</guid><description>Untuk mengatur jam di Hp Samsung A30, Anda dapat mengikuti langkah-langkah mudah berikut ini:
1. Buka Pengaturan Buka aplikasi &amp;ldquo;Pengaturan&amp;rdquo; di layar utama Hp Samsung A30 Anda.
2. Pilih Umum Management Pilih opsi &amp;ldquo;Umum Management&amp;rdquo; di menu Pengaturan.
3. Pilih Tanggal dan Waktu Pilih opsi &amp;ldquo;Tanggal dan Waktu&amp;rdquo; di bawah menu Umum Management.
4. Nonaktifkan Otomatis Matikan opsi &amp;ldquo;Atur otomatis&amp;rdquo;, jika Anda ingin mengatur jam secara manual.
5. Atur Jam Secara Manual Pilih opsi &amp;ldquo;Set Time&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Adjust Time&amp;rdquo; untuk mengatur jam sesuai dengan waktu yang diinginkan.</description></item></channel></rss>