<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vivo on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/tags/vivo/</link><description>Recent content in Vivo on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/tags/vivo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mudah! Cara Menghilangkan Sinar Inframerah Di Hp Vivo Y91</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menghilangkan-sinar-inframerah-di-hp-vivo-y91/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menghilangkan-sinar-inframerah-di-hp-vivo-y91/</guid><description>Cara Menghilangkan Sinar Inframerah Di Hp Vivo Y91 Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk menghilangkan sinar inframerah di Hp Vivo Y91:
1. Nonaktifkan Fitur Sensor Inframerah Untuk mematikan sensor inframerah di Hp Vivo Y91, buka aplikasi pengaturan (Settings) kemudian cari menu Sensor &amp;amp; perlengkapan (Sensor &amp;amp; Accessories). Pilih Sensor &amp;amp; Accessories dan cari Sensor Infrared. Kemudian nonaktifkan fitur Sensor Infrared dengan menggeser tombol ke posisi off.
2. Gunakan Aplikasi Kamera Jika Anda mengalami masalah dengan sinar inframerah saat menggunakan kamera Hp Vivo Y91, cobalah menggunakan aplikasi kamera pihak ketiga.</description></item><item><title>Cara Mengganti Tema Wa Di Hp Vivo dengan Mudah</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengganti-tema-wa-di-hp-vivo-dengan-mudah/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengganti-tema-wa-di-hp-vivo-dengan-mudah/</guid><description>Cara Mengganti Tema Wa Di Hp Vivo | Pernahkah Anda merasa bosan dengan tampilan WhatsApp yang monoton di HP Vivo Anda? Jika ya, maka Anda berada di tempat yang tepat.
Dalam artikel ini, kita akan membahas secara mendalam cara mengganti tema WhatsApp di HP Vivo sehingga Anda dapat memberikan sentuhan personal pada aplikasi pesan favorit Anda.
Mengapa Mengganti Tema WhatsApp Penting? Sebelum kita membahas langkah-langkah praktisnya, mari kita pahami mengapa mengganti tema WhatsApp di HP Vivo bisa menjadi langkah yang cukup penting.</description></item><item><title>Mudah! Cara Flash Vivo Y53 Bootloop</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-vivo-y53-bootloop/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-vivo-y53-bootloop/</guid><description>Cara Flash Vivo Y53 Bootloop Berikut adalah langkah-langkah untuk flash Vivo Y53 yang mengalami bootloop:
1. Persiapan Alat dan Bahan Pastikan sudah menyiapkan PC atau laptop, kabel data USB, dan file firmware atau ROM Vivo Y53 yang akan di-flash.
2. Unduh dan Instal Driver USB Vivo Y53 Unduh driver USB Vivo Y53 dari situs resmi Vivo, kemudian instal di PC atau laptop Anda.
3. Unduh SP Flash Tool Unduh dan instal SP Flash Tool di PC atau laptop Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Flash Vivo Y91</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-vivo-y91/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-vivo-y91/</guid><description>Cara Flash Vivo Y91 Berikut adalah langkah-langkah untuk melakukan flashing pada Vivo Y91:
1. Persiapan Persiapkan komputer, kabel USB, dan firmware Vivo Y91 yang sesuai dengan tipe dan model perangkat.
2. Instal Aplikasi Instal aplikasi Vivo USB Driver pada komputer untuk memastikan perangkat dapat terdeteksi dengan baik.
3. Buka SP Flash Tool Buka aplikasi SP Flash Tool pada komputer dan pilih opsi &amp;ldquo;Download&amp;rdquo; di bagian atas.
4. Masukkan Firmware Klik pada tombol &amp;ldquo;Choose&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Scatter-loading&amp;rdquo; dan masukkan firmware yang sudah diunduh sebelumnya.</description></item><item><title>Mudah! Cara Membuka Casing Vivo Y21</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuka-casing-vivo-y21/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuka-casing-vivo-y21/</guid><description>Langkah 1: Persiapkan Alat Persiapkan kunci obeng dan pisau plastik sebagai alat untuk membuka casing Vivo Y21.
Langkah 2: Matikan Ponsel Pastikan Vivo Y21 dalam keadaan mati sebelum membuka casing untuk menghindari risiko konsleting listrik.
Langkah 3: Lepaskan Tutup Belakang Dengan menggunakan pisau plastik, lepaskan perlahan-lahan tutup belakang ponsel Vivo Y21. Pastikan tidak terlalu keras dalam melepasnya untuk menghindari kerusakan.
Langkah 4: Buka Baut Dengan menggunakan kunci obeng, buka baut yang mengunci casing ponsel Vivo Y21.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengaktifkan Infrared Vivo Y91</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-infrared-vivo-y91/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengaktifkan-infrared-vivo-y91/</guid><description>Cara Mengaktifkan Infrared Vivo Y91 Berikut ini adalah langkah-langkah mudah untuk mengaktifkan fitur Infrared di ponsel Vivo Y91:
1. Buka Pengaturan Buka aplikasi Pengaturan di ponsel Anda.
2. Pilih Opsi Tambahan Pada menu Pengaturan, gulir ke bawah dan pilih opsi Tambahan.
3. Aktifkan Infrared Di dalam menu Tambahan, cari dan pilih opsi Infrared. Geser tombol ke kanan untuk mengaktifkan fitur Infrared.
4. Selesai Sekarang, fitur Infrared di Vivo Y91 Anda sudah aktif dan siap digunakan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengganti Default Browser Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengganti-default-browser-vivo/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengganti-default-browser-vivo/</guid><description>Langkah 1: Buka Pengaturan Pertama-tama, buka menu Pengaturan pada ponsel Vivo Anda.
Langkah 2: Pilih Aplikasi Pada menu Pengaturan, cari dan pilih opsi &amp;ldquo;Aplikasi&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Aplikasi dan Pemberitahuan&amp;rdquo;.
Langkah 3: Temukan Browser Default Gulir ke bawah dan cari opsi &amp;ldquo;Browser&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Browser Default&amp;rdquo; di dalam daftar aplikasi yang terinstall di ponsel Anda.
Langkah 4: Pilih Browser yang Diinginkan Ketika Anda menemukan Browser Default, ketuk opsi tersebut dan pilih browser pilihan Anda dari daftar browser yang sudah terinstall di ponsel Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengganti Icon Baterai Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengganti-icon-baterai-vivo/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengganti-icon-baterai-vivo/</guid><description>Cara Mengganti Icon Baterai Vivo Baterai adalah salah satu komponen penting dalam smartphone, karena tanpa baterai yang baik, smartphone tidak akan bisa digunakan dengan optimal. Beberapa pengguna smartphone Vivo mungkin ingin mengganti icon baterai sesuai dengan selera atau tema yang digunakan. Berikut ini adalah langkah-langkah mudah untuk mengganti icon baterai Vivo.
1. Unduh Aplikasi iMOD Pro Langkah pertama yang perlu dilakukan adalah mengunduh aplikasi iMOD Pro di Play Store. Aplikasi iMOD Pro adalah aplikasi yang memungkinkan pengguna untuk mengganti icon baterai Vivo dengan beragam pilihan yang menarik.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menghidupkan Hp Vivo Y71 Mati Total</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menghidupkan-hp-vivo-y71-mati-total/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menghidupkan-hp-vivo-y71-mati-total/</guid><description>Cara Menghidupkan Hp Vivo Y71 Mati Total Berikut ini adalah langkah-langkah mudah untuk menghidupkan kembali Hp Vivo Y71 yang mati total:
1. Periksa Baterai Pastikan baterai Anda telah terisi penuh. Hubungkan Hp Vivo Y71 ke charger dan biarkan mengisi daya selama beberapa saat sebelum mencoba menyalakannya kembali.
2. Tekan Tombol Power Coba tekan tombol power (biasanya terletak di bagian samping atau atas Hp Vivo Y71) selama beberapa detik. Jika beruntung, ini bisa membuat HP Anda menyala kembali.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengubah Jaringan 3G Ke 4G Vivo Y21</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengubah-jaringan-3g-ke-4g-vivo-y21/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengubah-jaringan-3g-ke-4g-vivo-y21/</guid><description>Anda mungkin pernah mengalami kecewa karena jaringan 3G pada Vivo Y21 Anda terasa lambat. Namun, Anda tidak perlu khawatir! Karena sebenarnya Anda bisa mengubah jaringan 3G menjadi 4G dengan mudah. Berikut adalah langkah-langkahnya:
1. Periksa Ketersediaan Jaringan 4G Pertama-tama, pastikan bahwa di daerah Anda tersedia jaringan 4G. Anda dapat memeriksa hal ini dengan masuk ke pengaturan jaringan pada ponsel Anda.
2. Aktifkan Mode 4G Masuk ke pengaturan ponsel Anda dan cari opsi &amp;ldquo;Jaringan Seluler&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menonaktifkan Fdn Di Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menonaktifkan-fdn-di-hp-vivo/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menonaktifkan-fdn-di-hp-vivo/</guid><description>Cara Menonaktifkan Fdn Di Hp Vivo Apakah Anda pengguna smartphone Vivo dan ingin menonaktifkan fitur FDN (Fixed Dialing Number)? Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk melakukannya:
1. Buka Aplikasi Kontak Buka aplikasi kontak di Hp Vivo Anda.
2. Klik Pilihan Klik pada opsi &amp;ldquo;Pilihan&amp;rdquo; di pojok kanan atas layar.
3. Pilih Pengaturan Pilih opsi &amp;ldquo;Pengaturan&amp;rdquo; dari menu yang muncul.
4. Nonaktifkan FDN Gulir ke bawah dan temukan opsi &amp;ldquo;Nonaktifkan FDN&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Disable FDN&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Mudah! Cara Pasang Twrp Vivo Y53</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-pasang-twrp-vivo-y53/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-pasang-twrp-vivo-y53/</guid><description>Cara Pasang Twrp Vivo Y53 Unduh file Twrp untuk Vivo Y53 dan pindahkan ke kartu SD Matikan Vivo Y53 dan masuk ke mode recovery dengan menekan tombol Volume Up dan Power secara bersamaan Pilih opsi &amp;ldquo;Install&amp;rdquo; dan pilih file Twrp yang sudah diunduh Swipe untuk mengonfirmasi proses instalasi Setelah selesai, reboot Vivo Y53 Kesimpulan Dengan mengikuti langkah-langkah di atas, Anda dapat dengan mudah memasang Twrp pada Vivo Y53. Twrp akan memungkinkan Anda untuk melakukan berbagai modifikasi pada sistem operasi Vivo Y53 Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Root Hp Vivo Y15 Menggunakan Pc</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-root-hp-vivo-y15-menggunakan-pc/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-root-hp-vivo-y15-menggunakan-pc/</guid><description>Apakah Anda ingin menjalankan aplikasi yang memerlukan akses root di Vivo Y15 Anda? Langkah-langkah berikut akan menunjukkan kepada Anda cara root Hp Vivo Y15 menggunakan PC dengan mudah.
Persiapan Sebelum Mulai Sebelum mulai, pastikan Anda telah membackup semua data di Vivo Y15 Anda. Pastikan juga bahwa baterai ponsel Anda telah terisi penuh untuk mencegah ponsel mati saat proses root.
Langkah 1: Download dan Install KingoRoot di PC Anda Unduh KingoRoot di PC Anda dan ikuti panduan instalasi yang diberikan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Setting Jaringan Hp Vivo Y71</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-setting-jaringan-hp-vivo-y71/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-setting-jaringan-hp-vivo-y71/</guid><description>Cara Setting Jaringan Hp Vivo Y71 Berikut ini adalah langkah-langkah mudah untuk melakukan setting jaringan pada Hp Vivo Y71:
1. Buka Pengaturan Buka menu pengaturan pada Hp Vivo Y71 Anda.
Ketuk ikon roda gigi atau tab Pengaturan.
2. Pilih Jaringan Seluler Gulir ke bawah dan cari opsi &amp;ldquo;Jaringan Seluler&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Koneksi Seluler&amp;rdquo;.
Ketuk untuk masuk ke pengaturan jaringan seluler.
3. Pilih Operator Jaringan Ketuk opsi &amp;ldquo;Operator Jaringan&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Jaringan Operator&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Mudah! Cara Test Point Vivo Y91</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-test-point-vivo-y91/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-test-point-vivo-y91/</guid><description>1. Siapkan Alat dan Bahan Persiapkan perangkat PC atau laptop, kabel USB yang masih bagus, dan tentunya Vivo Y91 yang akan di test point.
2. Matikan Vivo Y91 Pastikan Vivo Y91 dalam keadaan mati sebelum kamu melanjutkan ke langkah selanjutnya.
3. Buka Casing Vivo Y91 Lepaskan casing belakang Vivo Y91 dengan hati-hati agar tidak merusak bagian lain dari smartphone.
4. Temukan Test Point Cari tahu dimana letak dari test point pada Vivo Y91.</description></item><item><title>Mudah! Cara Flash Vivo Y12</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-vivo-y12/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-vivo-y12/</guid><description>Jika Anda memiliki smartphone Vivo Y12 dan ingin melakukan proses flashing, Anda berada di tempat yang tepat. Di sini kami akan memberikan panduan langkah demi langkah tentang cara flashing Vivo Y12 dengan mudah. Proses flashing ini dapat membantu Anda memperbaiki berbagai masalah pada perangkat, seperti bootloop, gagal sistem, atau bahkan pemulihan dari kerusakan perangkat lunak lainnya.
Persiapan Sebelum Flashing 1. Pastikan baterai Vivo Y12 Anda memiliki daya minimal 50% atau lebih.</description></item><item><title>Mudah! Cara Flashing Vivo Y71</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flashing-vivo-y71/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flashing-vivo-y71/</guid><description>Cara Flashing Vivo Y71 Berikut adalah langkah-langkah untuk melakukan flashing pada Vivo Y71:
1. Persiapan Pastikan baterai ponsel Anda telah terisi penuh sebelum memulai proses flashing. Selain itu, pastikan juga sudah mengunduh firmware Vivo Y71 yang sesuai dengan tipe ponsel Anda.
2. Ekstrak Firmware Setelah mengunduh firmware, ekstrak file yang sudah diunduh menggunakan software ekstrak seperti WinRAR atau 7-Zip.
3. Instal USB Driver Pastikan Anda telah menginstal USB Driver Vivo Y71 di komputer Anda sebelum memulai proses flashing.</description></item><item><title>Mudah! Cara Keluar Dari Mode Anak Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-keluar-dari-mode-anak-hp-vivo/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-keluar-dari-mode-anak-hp-vivo/</guid><description>Cara Keluar Dari Mode Anak Hp Vivo Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk keluar dari mode anak di hp Vivo:
1. Buka Pengaturan Buka aplikasi Pengaturan di hp Vivo Anda.
2. Pilih Aplikasi dan Pengelolaan Cari dan pilih opsi &amp;ldquo;Aplikasi dan Pengelolaan&amp;rdquo; pada menu Pengaturan.
3. Klik Mode Anak Pilih opsi &amp;ldquo;Mode Anak&amp;rdquo; di bawah menu Aplikasi dan Pengelolaan.
4. Masukkan Pin atau Password Masukkan pin atau password yang Anda gunakan untuk masuk ke mode anak.</description></item><item><title>Mudah! Cara Melihat Password Wifi Di Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-melihat-password-wifi-di-hp-vivo/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-melihat-password-wifi-di-hp-vivo/</guid><description>Langkah 1: Pastikan Hp Vivo sudah Terhubung ke Wifi Langkah pertama yang harus dilakukan adalah memastikan bahwa hp Vivo Anda sudah terhubung ke jaringan wifi yang ingin Anda lihat password-nya.
Langkah 2: Buka Pengaturan Wifi Selanjutnya, buka pengaturan pada hp Vivo Anda dan cari menu yang berhubungan dengan jaringan wifi. Biasanya menu ini terletak di bagian &amp;ldquo;Pengaturan&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Wi-Fi &amp;amp; Jaringan&amp;rdquo;.
Langkah 3: Pilih Jaringan Wifi yang Diinginkan Setelah masuk ke menu pengaturan wifi, pilih jaringan wifi yang ingin Anda lihat password-nya.</description></item><item><title>Mudah! Cara Membersihkan Ram Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membersihkan-ram-hp-vivo/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membersihkan-ram-hp-vivo/</guid><description>Cara Membersihkan Ram Hp Vivo Jangan biarkan RAM HP Vivo Anda kotor dan penuh dengan file yang tidak perlu. Berikut adalah langkah mudah untuk membersihkan RAM HP Vivo Anda:
1. Matikan Aplikasi yang Tidak Digunakan Setiap kali Anda selesai menggunakan aplikasi, pastikan untuk menutupnya sepenuhnya daripada hanya meminimalkan aplikasi tersebut. Ini akan membantu RAM Anda tetap bersih dan bekerja secara optimal.
2. Hapus Aplikasi yang Tidak Diperlukan Hapus aplikasi atau game yang tidak pernah digunakan atau tidak perlu.</description></item><item><title>Mudah! Cara Membuat Akun Vivo Cloud</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuat-akun-vivo-cloud/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuat-akun-vivo-cloud/</guid><description>Langkah-langkah Membuat Akun Vivo Cloud Berikut adalah langkah-langkah untuk membuat akun Vivo Cloud:
1. Buka Aplikasi Vivo Cloud Buka aplikasi Vivo Cloud yang sudah terpasang di smartphone Anda.
2. Pilih &amp;ldquo;Daftar Akun&amp;rdquo; Pada halaman utama aplikasi, pilih opsi &amp;ldquo;Daftar Akun&amp;rdquo; untuk membuat akun baru.
3. Isi Data Diri Isi data diri yang diminta, seperti email, nama pengguna, nomor telepon, dan kata sandi.
4. Verifikasi Akun Setelah mengisi data diri, Anda akan diminta untuk melakukan verifikasi melalui email atau SMS.</description></item><item><title>Mudah! Cara Membuka Hp Vivo Yang Terkunci Tanpa Menghapus Data</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuka-hp-vivo-yang-terkunci-tanpa-menghapus-data/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuka-hp-vivo-yang-terkunci-tanpa-menghapus-data/</guid><description>Cara Membuka Hp Vivo Yang Terkunci Tanpa Menghapus Data Berikut adalah cara untuk membuka Hp Vivo yang terkunci tanpa menghapus data:
1. Gunakan Metode Lupa Sandi Jika Anda lupa pola, PIN, atau kata sandi Hp Vivo, Anda dapat memilih opsi &amp;ldquo;Lupa Sandi&amp;rdquo; saat mencoba membuka kunci. Kemudian, Anda akan diminta untuk memasukkan alamat email atau nomor telepon yang telah terhubung dengan perangkat. Setelah itu, ikuti petunjuk yang diberikan untuk mengatur ulang pola, PIN, atau kata sandi.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menggunakan Fake Gps Di Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menggunakan-fake-gps-di-hp-vivo/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menggunakan-fake-gps-di-hp-vivo/</guid><description>Cara Menggunakan Fake Gps Di Hp Vivo Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk menggunakan Fake GPS di Hp Vivo:
1. Download Aplikasi Fake GPS Langkah pertama yang perlu dilakukan adalah mendownload dan menginstall aplikasi Fake GPS di Hp Vivo Anda.
2. Aktifkan Mode Pengembang Setelah aplikasi Fake GPS terinstall, Anda perlu mengaktifkan mode pengembang di Hp Vivo Anda. Caranya adalah dengan masuk ke Pengaturan &amp;gt; Tentang Telepon &amp;gt; Info Perangkat dan ketuk tujuh kali pada Nomor Build.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengunci Aplikasi Di Hp Vivo Y91C</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengunci-aplikasi-di-hp-vivo-y91c/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengunci-aplikasi-di-hp-vivo-y91c/</guid><description>Cara Mengunci Aplikasi Di Hp Vivo Y91C Berikut adalah cara mudah untuk mengunci aplikasi di Hp Vivo Y91C.
1. Aktifkan Fingerprint atau Pola Pertama, pastikan Anda telah mengaktifkan fingerprint atau pola di pengaturan keamanan Hp Vivo Y91C.
2. Buka Pengaturan Aplikasi Buka pengaturan hp dan cari opsi &amp;ldquo;Aplikasi&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Keamanan Aplikasi&amp;rdquo;.
Pilih aplikasi yang ingin Anda kunci dengan fingerprint atau pola.
3. Pilih Opsi Keamanan Pada halaman aplikasi, cari opsi keamanan seperti &amp;ldquo;Kunci Aplikasi&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Pola/Fingerprint Lock&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menonaktifkan Mode Aman Di Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menonaktifkan-mode-aman-di-hp-vivo/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menonaktifkan-mode-aman-di-hp-vivo/</guid><description>Mudah! Cara Menonaktifkan Mode Aman Di Hp Vivo Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk menonaktifkan Mode Aman di Hp Vivo:
1. Masuk ke Pengaturan Buka aplikasi Pengaturan di Hp Vivo Anda.
Pilih opsi &amp;ldquo;Keamanan&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Privasi&amp;rdquo;.
2. Pilih Mode Aman Geser ke bawah untuk mencari opsi &amp;ldquo;Mode Aman&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Safe Mode&amp;rdquo; dalam menu Keamanan atau Privasi.
Klik pada opsi tersebut untuk masuk ke Mode Aman.
3. Nonaktifkan Mode Aman Untuk menonaktifkan Mode Aman, Anda perlu restart ulang Hp Vivo Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menyembunyikan Aplikasi Di Hp Vivo Y91C</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menyembunyikan-aplikasi-di-hp-vivo-y91c/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menyembunyikan-aplikasi-di-hp-vivo-y91c/</guid><description>[Mudah! Cara Menyembunyikan Aplikasi Di Hp Vivo Y91C]
1. Gunakan Fitur Kunci Aplikasi Jika Hp Vivo Y91C anda memiliki fitur kunci aplikasi, anda dapat menggunakan fitur ini untuk menyembunyikan aplikasi. Caranya cukup mudah, anda hanya perlu masuk ke Pengaturan &amp;gt; Keamanan dan Privasi &amp;gt; Kunci Aplikasi, lalu pilih aplikasi yang ingin disembunyikan.
2. Buat Folder Tersembunyi Vivo Y91C memiliki fitur untuk menyembunyikan folder. Anda dapat memanfaatkan fitur ini dengan cara membuat folder yang berisi aplikasi yang ingin disembunyikan, lalu pilih opsi untuk menyembunyikan folder tersebut.</description></item><item><title>Mudah! Cara Setting Jaringan Hp Vivo Y12</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-setting-jaringan-hp-vivo-y12/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-setting-jaringan-hp-vivo-y12/</guid><description>Cara Setting Jaringan Hp Vivo Y12 Berikut ini adalah langkah-langkah mudah untuk melakukan setting jaringan pada hp Vivo Y12:
1. Buka Pengaturan Pertama, buka menu pengaturan pada hp Vivo Y12.
2. Pilih Jaringan Seluler Selanjutnya, pilih opsi &amp;ldquo;Jaringan Seluler&amp;rdquo; dalam menu pengaturan.
3. Aktifkan Data Seluler Aktifkan opsi &amp;ldquo;Data Seluler&amp;rdquo; untuk mengaktifkan koneksi data pada hp Vivo Y12.
4. Pilih Operator Jaringan Pilih operator jaringan yang sesuai dengan kartu SIM yang digunakan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Cek Sensor Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-cek-sensor-hp-vivo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-cek-sensor-hp-vivo/</guid><description>Cara Cek Sensor Hp Vivo Berikut adalah langkah-langkah untuk melakukan pengecekan sensor hp Vivo:
1. Buka Aplikasi Pengecekan Sensor Pertama, buka aplikasi &amp;ldquo;Engineer Mode&amp;rdquo; di hp Vivo Anda. Anda bisa menemukan aplikasi ini dengan mencari di menu pengaturan atau melalui shortcut. Kemudian buka aplikasi tersebut.
2. Pilih Menu &amp;ldquo;Sensor&amp;rdquo; Setelah masuk ke dalam aplikasi &amp;ldquo;Engineer Mode&amp;rdquo;, pilih menu &amp;ldquo;Sensor&amp;rdquo; untuk melihat semua sensor yang ada di hp Anda.
3. Lakukan Tes pada Setiap Sensor Selanjutnya, pilih sensor yang ingin Anda cek, seperti accelerometer, gyroscope, proximity sensor, dan lain-lain.</description></item><item><title>Mudah! Cara Clone Mobile Legend Di Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-clone-mobile-legend-di-vivo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-clone-mobile-legend-di-vivo/</guid><description>Cara Clone Mobile Legend Di Vivo | Mobile Legends adalah salah satu game mobile yang paling populer di Indonesia. Semakin banyak orang yang terlibat dalam dunia Mobile Legends, membuat keinginan untuk memiliki lebih dari satu akun semakin meningkat.
Bagi pengguna perangkat Vivo, artikel ini akan memberikan panduan langkah demi langkah tentang cara melakukan cloning Mobile Legends di hp Vivo .
Mengapa Perlu Clone Mobile Legend? Sebelum kita membahas langkah-langkah cloning, penting untuk memahami mengapa seseorang mungkin ingin melakukan cloning Mobile Legends di perangkat Vivo mereka.</description></item><item><title>Mudah! Cara Keluar Dari Vivo Recovery</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-keluar-dari-vivo-recovery/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-keluar-dari-vivo-recovery/</guid><description>Cara Keluar Dari Vivo Recovery Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk keluar dari Vivo Recovery:
1. Tekan Tombol Power Tekan tombol power untuk menghidupkan perangkat Vivo anda.
Jika perangkat Anda tidak merespons, tekan dan tahan tombol power selama beberapa detik hingga perangkat mati.
2. Hidupkan Ulang Perangkat Hidupkan kembali perangkat Vivo Anda dengan menekan tombol power.
Biarkan perangkat boot secara normal dan Anda akan keluar dari mode recovery.
3. Selesai! Sekarang Anda telah keluar dari Vivo Recovery dan dapat menggunakan perangkat Anda seperti biasa.</description></item><item><title>Mudah! Cara Keluar Fastboot Mode Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-keluar-fastboot-mode-vivo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-keluar-fastboot-mode-vivo/</guid><description>Cara Keluar Fastboot Mode Vivo Jika Anda mengalami masalah dengan Vivo Anda terkunci di dalam Fastboot Mode dan tidak dapat keluar dari sana, jangan khawatir. Berikut adalah cara mudah untuk keluar dari Fastboot Mode Vivo Anda:
1. Matikan Vivo Anda Pertama-tama, tekan tombol power Anda dan pilih &amp;ldquo;Matikan&amp;rdquo; untuk mematikan Vivo Anda sepenuhnya.
2. Tekan Tombol Power dan Volume Bawah secara Bersamaan Selanjutnya, tahan tombol power dan tombol volume bawah secara bersamaan selama beberapa detik.</description></item><item><title>Mudah! Cara Loudspeaker Radio Di Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-loudspeaker-radio-di-hp-vivo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-loudspeaker-radio-di-hp-vivo/</guid><description>Cara Loudspeaker Radio Di Hp Vivo Berikut ini adalah cara yang mudah untuk menggunakan loudspeaker saat mendengarkan radio di Hp Vivo:
1. Buka Aplikasi Radio Buka aplikasi radio yang sudah terpasang di Hp Vivo kamu.
2. Cari Siaran Radio Pilih siaran radio yang ingin kamu dengarkan.
3. Aktifkan Loudspeaker Setelah siaran radio terbuka, cari opsi untuk mengaktifkan loudspeaker. Biasanya ada tombol atau opsi di layar untuk mengaktifkannya.
4. Atur Volume Setelah loudspeaker aktif, atur volume agar sesuai dengan kebutuhan mendengarkan radio.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mematikan Hp Vivo Y17</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mematikan-hp-vivo-y17/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mematikan-hp-vivo-y17/</guid><description>1. Gunakan Tombol Power Untuk mematikan Hp Vivo Y17, cukup tekan dan tahan tombol power yang biasanya terletak di bagian kanan atau kiri hp. Setelah itu, pilih opsi &amp;ldquo;Power Off&amp;rdquo; yang muncul di layar.
2. Gunakan Opsi Shutdown Melalui Layar Untuk mematikan Hp Vivo Y17 melalui layar, geser layar dari atas ke bawah untuk membuka menu notifikasi. Kemudian pilih opsi &amp;ldquo;Settings&amp;rdquo; dan cari menu &amp;ldquo;Shutdown&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Power Off&amp;rdquo;. Tekan opsi tersebut untuk mematikan Hp.</description></item><item><title>Mudah! Cara Membuat Nama Di Layar Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuat-nama-di-layar-hp-vivo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuat-nama-di-layar-hp-vivo/</guid><description>Cara membuat nama di layar HP Vivo sebenarnya cukup mudah, dan Anda tidak perlu menggunakan aplikasi pihak ketiga. Berikut adalah langkah-langkahnya:
Langkah 1: Buka Pengaturan Buka menu Pengaturan di HP Vivo Anda.
Langkah 2: Pilih &amp;ldquo;Layar dan Wallpaper&amp;rdquo; Pilih opsi &amp;ldquo;Layar dan Wallpaper&amp;rdquo; dari menu Pengaturan.
Langkah 3: Pilih &amp;ldquo;Nama Di Layar&amp;rdquo; Pilih opsi &amp;ldquo;Nama Di Layar&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Layar Kunci dan Nama&amp;rdquo; tergantung pada model HP Vivo Anda.
Langkah 4: Tambahkan Nama Klik opsi &amp;ldquo;Tambah Nama&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Edit Nama&amp;rdquo; untuk menambahkan nama yang ingin Anda tampilkan di layar.</description></item><item><title>Mudah! Cara Membuka Aplikasi Yang Terkunci Di Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuka-aplikasi-yang-terkunci-di-hp-vivo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuka-aplikasi-yang-terkunci-di-hp-vivo/</guid><description>Mudah! Cara Membuka Aplikasi Yang Terkunci Di Hp Vivo Berikut adalah langkah-langkah untuk membuka aplikasi yang terkunci di Hp Vivo Anda :
1. Gunakan Fingerprint atau Face Recognition Buka layar kunci dengan menggunakan sensor sidik jari atau pengenalan wajah yang sudah terdaftar di ponsel Anda.
2. Masukkan Pola atau PIN Jika Anda tidak menggunakan fitur fingerprint atau face recognition, Anda bisa membuka aplikasi dengan memasukkan pola kunci atau PIN yang sudah Anda buat sebelumnya.</description></item><item><title>Mudah! Cara Membuka Blokir Nomor Telepon Di Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuka-blokir-nomor-telepon-di-hp-vivo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuka-blokir-nomor-telepon-di-hp-vivo/</guid><description>Cara Membuka Blokir Nomor Telepon Di Hp Vivo 1. Buka Aplikasi Kontak Langkah pertama yang harus Anda lakukan adalah membuka aplikasi Kontak di Hp Vivo Anda. Aplikasi Kontak biasanya terletak di menu utama atau bisa juga di dalam folder Aplikasi.
2. Cari Nomor yang Diblokir Setelah membuka aplikasi Kontak, cari nomor telepon yang ingin Anda buka blokirnya. Nomor telepon dapat ditemukan dengan cara menggulir daftar kontak atau menggunakan fitur pencarian yang disediakan oleh aplikasi Kontak.</description></item><item><title>Mudah! Cara Membuka Hp Vivo Y91 Yang Terkunci</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuka-hp-vivo-y91-yang-terkunci/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-membuka-hp-vivo-y91-yang-terkunci/</guid><description>Cara Membuka Hp Vivo Y91 Yang Terkunci 1. Gunakan Pola atau PIN yang Sudah Diketahui Saat Hp Vivo Y91 Anda terkunci, pertama-tama cobalah untuk menggunakan pola atau PIN yang sudah Anda ketahui. Anda bisa memasukkan pola atau PIN dengan menggesek atau mengetiknya pada layar kunci. Jika pola atau PIN yang Anda masukkan benar, maka Hp Vivo Y91 akan terbuka dengan sendirinya.
2. Reset Pola atau PIN dengan Akun Google Jika Anda lupa pola atau PIN Hp Vivo Y91, Anda bisa melakukan reset dengan menggunakan akun Google yang terhubung dengan perangkat.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengatasi Kamera Terbalik Saat Video Call Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengatasi-kamera-terbalik-saat-video-call-vivo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengatasi-kamera-terbalik-saat-video-call-vivo/</guid><description>Cara Mengatasi Kamera Terbalik Saat Video Call Vivo Jika Anda mengalami masalah kamera terbalik saat melakukan video call di ponsel Vivo, Anda tidak perlu khawatir. Berikut adalah beberapa langkah yang dapat Anda lakukan untuk mengatasi masalah tersebut:
1. Periksa Pengaturan Kamera Pertama, pastikan untuk memeriksa pengaturan kamera di aplikasi video call Anda. Buka pengaturan kamera dan pastikan tidak ada opsi yang mengubah orientasi kamera menjadi terbalik.
2. Restart Aplikasi Jika masalah masih terjadi, coba restart aplikasi video call Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengecilkan Layar Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengecilkan-layar-hp-vivo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengecilkan-layar-hp-vivo/</guid><description>Berikut adalah cara mudah untuk mengecilkan layar HP Vivo:
1. Menggunakan fitur One-Handed Mode Aktifkan fitur One-Handed Mode di pengaturan layar untuk mengecilkan layar HP Vivo agar lebih mudah dijangkau dengan satu tangan.
2. Menggunakan pintasan layar Geser layar ke arah bawah dengan tiga jari untuk mengecilkan layar HP Vivo secara instan.
3. Menggunakan fitur geser ke bawah Aktifkan fitur geser ke bawah di pengaturan layar untuk mengecilkan layar sementara saat diperlukan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menghilangkan Suara Keyboard Di Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menghilangkan-suara-keyboard-di-hp-vivo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menghilangkan-suara-keyboard-di-hp-vivo/</guid><description>Cara Menghilangkan Suara Keyboard Di Hp Vivo Berikut adalah cara menghilangkan suara keyboard di hp Vivo:
1. Buka Pengaturan Buka aplikasi Pengaturan di hp Vivo Anda.
2. Pilih Suara &amp;amp; Getar Pilih opsi Suara &amp;amp; Getar dari daftar menu yang tersedia.
3. Matikan Suara Sentuhan Temukan pilihan untuk mematikan suara sentuhan atau suara keyboard, dan nonaktifkan opsi tersebut.
Faq (Pertanyaan Sering Diajukan) 1. Apakah semua tipe hp Vivo memiliki opsi untuk mematikan suara keyboard?</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengubah Warna Baterai Di Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengubah-warna-baterai-di-hp-vivo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengubah-warna-baterai-di-hp-vivo/</guid><description>Cara Mengubah Warna Baterai Di Hp Vivo Berikut adalah langkah-langkah untuk mengubah warna baterai di Hp Vivo:
1. Buka Pengaturan Buka menu Pengaturan di Hp Vivo Anda.
Klik ikon Pengaturan di layar utama atau cari Pengaturan di layar pencarian.
2. Pilih Tampilan &amp;amp; Kecerahan Pilih opsi Tampilan &amp;amp; Kecerahan dari menu Pengaturan.
3. Pilih Warna Baterai Pilih opsi Warna Baterai dari menu Tampilan &amp;amp; Kecerahan.
4. Pilih Warna yang Diinginkan Pilih warna baterai yang diinginkan dari opsi yang tersedia.</description></item><item><title>Mudah! Cara Merubah Keyboard Hp Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-merubah-keyboard-hp-vivo/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-merubah-keyboard-hp-vivo/</guid><description>Cara Mudah Merubah Keyboard HP Vivo Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk merubah keyboard pada HP Vivo:
1. Buka Pengaturan Pertama-tama, buka aplikasi Pengaturan di HP Vivo Anda.
2. Pilih Bahasa dan Masukan Pada menu Pengaturan, gulir ke bawah dan pilih opsi Bahasa dan Masukan.
3. Pilih Keyboard Di dalam menu Bahasa dan Masukan, pilih opsi Keyboard.
4. Pilih Jenis Keyboard Terdapat beberapa jenis keyboard yang tersedia pada HP Vivo. Pilih jenis keyboard yang Anda inginkan dan klik pada opsi tersebut.</description></item><item><title>4 Cara Mengatasi HP Vivo Mentok Logo dengan Mudah</title><link>https://ajiekusumadhany.com/4-cara-mengatasi-hp-vivo-mentok-logo-dengan-mudah/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/4-cara-mengatasi-hp-vivo-mentok-logo-dengan-mudah/</guid><description>Apakah Anda pernah mengalami masalah di HP Vivo Anda, di mana perangkat tidak bisa melewati tampilan logo saat dinyalakan?
Jangan khawatir, Anda tidak sendiri. Banyak pengguna HP Vivo mengalami masalah yang sama.
Namun, kami telah menyusun panduan ini untuk membantu Anda mengatasi masalah logo Vivo dengan solusi praktis dan ampuh.
Panduan Cara Mengatasi HP Vivo Mentok Logo Berikut adalah beberapa cara mengatasi hp vivo mentok logo yang bisa Anda coba:</description></item><item><title>7 Cara Mengatasi Hp Vivo Yang Tidak Bisa Disentuh</title><link>https://ajiekusumadhany.com/7-cara-mengatasi-hp-vivo-yang-tidak-bisa-disentuh/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/7-cara-mengatasi-hp-vivo-yang-tidak-bisa-disentuh/</guid><description>Kehidupan modern kita sangat bergantung pada perangkat seluler, khususnya ponsel pintar. Merek HP Vivo telah menjadi salah satu favorit di kalangan pengguna karena kinerja yang andal dan fitur-fitur canggih.
Namun, seperti semua perangkat elektronik, ponsel Vivo pun dapat mengalami masalah teknis dari waktu ke waktu.
Salah satu masalah yang umum terjadi adalah ketika layar sentuh ponsel tiba-tiba berhenti berfungsi, dan ini bisa sangat menyusahkan.
Jika Anda mengalami masalah layar sentuh pada HP Vivo yang tidak bisa disentuh, jangan khawatir!</description></item><item><title>Apakah HP Vivo Y12 Bisa Pakai Kartu Smartfren</title><link>https://ajiekusumadhany.com/apakah-hp-vivo-y12-bisa-pakai-kartu-smartfren/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/apakah-hp-vivo-y12-bisa-pakai-kartu-smartfren/</guid><description>Semakin berkembangnya teknologi telekomunikasi, banyak orang yang menginginkan smartphone yang mampu mengakomodasi berbagai kebutuhan sehari-hari, termasuk mengakses internet dengan cepat dan lancar.
Namun, ketika hendak membeli ponsel baru, seringkali kita mempertimbangkan beberapa faktor penting, termasuk kompatibilitas dengan operator telekomunikasi yang digunakan.
Jika Anda tertarik dengan HP Vivo Y12 dan merupakan pengguna kartu Smartfren, Anda mungkin bertanya-tanya apakah ponsel ini bisa digunakan dengan kartu tersebut.
Pada artikel ini, kami akan menjawab pertanyaan yang sering diajukan ini dan memberikan panduan tentang cara menggunakan kartu Smartfren pada HP Vivo Y12.</description></item><item><title>Cara Melihat Daftar Hitam di HP Vivo: Panduan Lengkap</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-melihat-daftar-hitam-di-hp-vivo-panduan-lengkap/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-melihat-daftar-hitam-di-hp-vivo-panduan-lengkap/</guid><description>Ponsel pintar saat ini tidak hanya berfungsi sebagai alat komunikasi, tetapi juga sebagai alat untuk mengelola hubungan sosial kita. Namun, terkadang ada situasi di mana kita perlu memblokir kontak tertentu.
Jika Anda menggunakan HP Vivo dan ingin mengelola kontak yang telah diblokir, artikel ini akan membantu Anda.
Di sini, kami akan menjelaskan langkah-langkah cara melihat daftar hitam di HP Vivo dan memberikan tips efektif untuk mengelola kontak yang diblokir dengan mudah.</description></item><item><title>Cara Melihat Penggunaan Data di Vivo Y53</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-melihat-penggunaan-data-di-vivo-y53/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-melihat-penggunaan-data-di-vivo-y53/</guid><description>Vivo Y53 adalah salah satu smartphone populer yang menawarkan berbagai fitur menarik.
Seperti halnya pada sebagian besar perangkat seluler, penggunaan data dapat menjadi aspek penting dalam pengalaman menggunakan ponsel pintar ini.
Banyak pengguna mengalami kekhawatiran tentang pemakaian data yang berlebihan dan ingin memantau penggunaannya dengan lebih baik.
Artikel ini akan membahas cara melihat penggunaan data di Vivo Y53 secara rinci, memberikan panduan langkah demi langkah agar Anda dapat mengelola pemakaian data Anda secara efisien.</description></item><item><title>Cara Mematikan Face Wake Vivo dengan Mudah</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mematikan-face-wake-vivo-dengan-mudah/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mematikan-face-wake-vivo-dengan-mudah/</guid><description>Ponsel Vivo telah dikenal karena berbagai fitur inovatif yang ditawarkannya. Salah satu fitur menarik adalah Face Wake, yang memungkinkan Anda membuka kunci ponsel hanya dengan menggunakan pengenalan wajah.
Namun, ada beberapa situasi di mana Anda mungkin ingin menonaktifkan fitur ini, entah karena alasan keamanan atau alasan lainnya.
Berikut adalah panduan langkah demi langkah tentang cara mematikan Face Wake pada ponsel Vivo Anda.
Keuntungan dan Risiko Face Wake Sebelum kami membahas tentang cara mematikan Face Wake di ponsel Vivo, ada baiknya untuk memahami keuntungan dan risiko dari fitur ini.</description></item><item><title>Cara Mengaktifkan OTG di HP Vivo: Panduan Lengkap</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengaktifkan-otg-di-hp-vivo-panduan-lengkap/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengaktifkan-otg-di-hp-vivo-panduan-lengkap/</guid><description>Saat ini, ponsel telah menjadi bagian tak terpisahkan dari kehidupan kita. Namun, terkadang kita memerlukan cara untuk memperluas kemampuan ponsel dan mengakses data dengan mudah dari perangkat lain.
Di sinilah USB On-The-Go (OTG) hadir sebagai solusi yang praktis. Pada artikel ini, kami akan memandu Anda tentang cara mengaktifkan fitur OTG di HP Vivo Anda dengan langkah-langkah sederhana.
Apa itu OTG? USB On-The-Go (OTG) adalah fitur yang memungkinkan ponsel atau perangkat dengan port USB dapat berfungsi sebagai &amp;ldquo;host&amp;rdquo; sehingga dapat terhubung langsung dengan perangkat USB eksternal seperti flash drive, mouse, keyboard, dan perangkat lainnya.</description></item><item><title>Cara Mengembalikan Keyboard Vivo Seperti Semula</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengembalikan-keyboard-vivo-seperti-semula/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengembalikan-keyboard-vivo-seperti-semula/</guid><description>Ponsel pintar Vivo telah menjadi salah satu pilihan populer di pasar saat ini. Namun, seperti halnya perangkat elektronik lainnya, pengguna kadang-kadang dapat menghadapi masalah teknis dengan ponsel mereka.
Salah satu masalah yang mungkin Anda alami adalah ketika keyboard Vivo Anda tiba-tiba berubah menjadi pengaturan default yang tidak diinginkan.
Jika Anda menghadapi masalah ini, jangan khawatir, karena dalam artikel ini, kami akan memberikan panduan langkah demi langkah tentang cara mengembalikan keyboard Vivo Anda seperti semula .</description></item><item><title>Cara Menghilangkan Kamus di Keyboard Vivo dengan Mudah!</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-menghilangkan-kamus-di-keyboard-vivo-dengan-mudah/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-menghilangkan-kamus-di-keyboard-vivo-dengan-mudah/</guid><description>Cara Menghilangkan Kamus di Keyboard Vivo | Keyboard adalah salah satu komponen penting dalam ponsel Vivo, memungkinkan pengguna untuk berkomunikasi dan mengetik pesan dengan mudah.
Namun, terkadang pengguna dapat mengalami masalah dengan kamus pada keyboard mereka. Kamus yang muncul saat mengetik dapat menjadi sangat mengganggu saat mengetik.
Untuk membantu Anda mengatasi masalah ini, kami telah menyusun panduan langkah demi langkah tentang cara menghilangkan kamus di keyboard Vivo Anda.
Dalam artikel ini, kami akan menjelaskan dengan jelas langkah-langkahnya sehingga Anda dapat kembali menikmati mengetik tanpa gangguan.</description></item><item><title>Cara Mengunci Aplikasi di Hp Vivo V9</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengunci-aplikasi-di-hp-vivo-v9/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengunci-aplikasi-di-hp-vivo-v9/</guid><description>Cara Mengunci Aplikasi di Hp Vivo V9 - Dalam era digital ini, smartphone telah menjadi bagian tak terpisahkan dari kehidupan sehari-hari.
Namun, semakin banyaknya aplikasi yang kita instal di ponsel cerdas dapat menimbulkan kekhawatiran tentang privasi kita.
Beberapa aplikasi mungkin berisi data pribadi atau informasi sensitif yang tidak ingin kita bagi dengan orang lain.
Untuk menjaga privasi dan keamanan ponsel, HP Vivo V9 menawarkan fitur yang memungkinkan pengguna untuk mengunci aplikasi tertentu dengan sandi atau sidik jari, sehingga hanya pengguna yang memiliki izin yang dapat mengaksesnya.</description></item><item><title>Cara Mengunci Aplikasi di HP Vivo Y12 dengan Mudah</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengunci-aplikasi-di-hp-vivo-y12-dengan-mudah/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengunci-aplikasi-di-hp-vivo-y12-dengan-mudah/</guid><description>Pada artikel ini, saya akan memberikan langkah-langkah cara mengunci aplikasi di hp vivo y12 , untuk melindungi privasi Anda.
Dalam era digital ini, keamanan ponsel menjadi hal yang sangat penting. Semua informasi pribadi dan data sensitif tersimpan di dalamnya, sehingga melindungi privasi Anda harus menjadi prioritas utama.
HP Vivo Y12 menawarkan berbagai fitur keamanan, termasuk cara mengunci aplikasi untuk mencegah akses yang tidak sah.
Mengapa Mengunci Aplikasi di HP Vivo Y12 Penting?</description></item><item><title>Cara Mengunci Wa di HP Vivo Y12 dengan Mudah</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengunci-wa-di-hp-vivo-y12-dengan-mudah/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengunci-wa-di-hp-vivo-y12-dengan-mudah/</guid><description>Cara Mengunci Wa di HP Vivo Y12 - WhatsApp telah menjadi salah satu aplikasi pesan instan yang paling populer di dunia.
Dengan sejumlah fitur yang menarik dan kemudahan penggunaannya, WhatsApp telah menjadi pilihan favorit banyak orang untuk berkomunikasi dengan teman, keluarga, dan kolega.
Namun, kadang-kadang Anda mungkin ingin meningkatkan privasi akun WhatsApp Anda dan mencegah akses orang lain tanpa izin.
Salah satu cara terbaik untuk melakukannya adalah dengan mengunci WhatsApp di HP Vivo Y12 Anda.</description></item><item><title>Cara Menyalakan Senter HP Vivo dengan Mudah</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-menyalakan-senter-hp-vivo-dengan-mudah/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-menyalakan-senter-hp-vivo-dengan-mudah/</guid><description>Senter pada ponsel pintar Vivo dapat menjadi fitur yang sangat berguna dalam situasi darurat atau ketika Anda membutuhkan cahaya tambahan dalam kondisi minim cahaya.
Meskipun penggunaan senter cukup umum, beberapa orang mungkin masih bingung tentang cara mengaktifkannya pada perangkat Vivo mereka.
Dalam artikel blog ini, saya akan memberikan panduan langkah demi langkah tentang cara menyalakan senter pada HP Vivo Anda dengan mudah.
Mari kita mulai dan pastikan Anda siap menghadapi situasi gelap dengan perangkat Vivo Anda yang canggih!</description></item><item><title>Cara Merekam Layar HP Vivo Y12 dengan Suara</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-merekam-layar-hp-vivo-y12-dengan-suara/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-merekam-layar-hp-vivo-y12-dengan-suara/</guid><description>Cara Merekam Layar HP Vivo Y12 dengan Suara | Merekam layar pada ponsel Vivo Y12 dapat sangat berguna dalam berbagai situasi, seperti membuat tutorial, berbagi momen gameplay, atau menyimpan video menarik dari berbagai platform.
Namun, beberapa pengguna mungkin masih bingung tentang bagaimana cara merekam layar ponsel Vivo Y12 dengan suara.
Jangan khawatir, kami telah menyusun panduan lengkap untuk membantu Anda merekam layar ponsel Vivo Y12 dengan mudah.
Persyaratan sebelum memulai Sebelum kita melangkah ke langkah-langkahnya, pastikan ponsel Anda memenuhi persyaratan berikut:</description></item><item><title>Mengatasi Masalah Kamera Belakang Vivo Y91 Tidak Bisa Beralih</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mengatasi-masalah-kamera-belakang-vivo-y91-tidak-bisa-beralih/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mengatasi-masalah-kamera-belakang-vivo-y91-tidak-bisa-beralih/</guid><description>Kamera menjadi fitur penting dalam ponsel pintar modern, termasuk Vivo Y91.
Namun, tidak jarang pengguna menghadapi masalah dengan kamera belakang Vivo Y91 yang tidak dapat beralih.
Jika pengguna mengalami masalah kamera belakang vivo y91 tidak bisa beralih, Hal ini tentu dapat mengganggu pengalaman fotografi dan memotret pengguna.
Dalam artikel ini, kita akan membahas tentang masalah tersebut dan memberikan solusi untuk mengatasinya.
Penyebab Masalah Kamera Belakang Vivo Y91 Tidak Bisa Beralih Sebelum kita membahas solusi, penting untuk memahami beberapa kemungkinan penyebab masalah ini.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menampilkan Nama Hp di Kamera Vivo Y12</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menampilkan-nama-hp-di-kamera-vivo-y12/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menampilkan-nama-hp-di-kamera-vivo-y12/</guid><description>Apakah Anda sering menggunakan ponsel Vivo Y12 untuk mengambil foto dan video dari momen berharga dalam hidup Anda?
Tahukah Anda bahwa ada cara untuk menampilkan nama HP Anda di kamera Vivo Y12, sehingga Anda dapat dengan mudah mengidentifikasi foto-foto tersebut?
Dalam artikel ini, kami akan membahas secara rinci tentang cara menampilkan nama HP di kamera Vivo Y12 dan manfaat dari fitur ini dalam mengabadikan momen indah Anda.
Ponsel pintar telah menjadi perangkat tak tergantikan dalam kehidupan modern.</description></item><item><title>3 Cara Menyambungkan Hp vivo Y71 ke Laptop</title><link>https://ajiekusumadhany.com/3-cara-menyambungkan-hp-vivo-y71-ke-laptop/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/3-cara-menyambungkan-hp-vivo-y71-ke-laptop/</guid><description>Memiliki HP Vivo Y71 yang canggih dan fungsional tentu akan memudahkan kita dalam menjalani aktivitas sehari-hari.
Namun, terkadang ada kebutuhan untuk menyambungkan HP ke laptop guna mentransfer data, mengakses file, atau bahkan menggenggam kendali penuh atas perangkat melalui layar yang lebih besar.
Di artikel ini, saya akan membahas cara menyambungkan HP Vivo Y71 ke laptop dengan berbagai metode yang mudah dan praktis.
Jadi, jika Anda penasaran dan ingin mengetahui caranya, simak terus artikel ini hingga selesai!</description></item><item><title>Apakah Hp Vivo Y15 Bisa 4G? Yuk Cari Tahu</title><link>https://ajiekusumadhany.com/apakah-hp-vivo-y15-bisa-4g-yuk-cari-tahu/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/apakah-hp-vivo-y15-bisa-4g-yuk-cari-tahu/</guid><description>Apakah Hp Vivo Y15 Bisa 4G? | Selamat datang di blog saya! pada kesempatan kali ini, saya akan membahas tentang kepopuleran Vivo Y15 dan fitur jaringan terbaru yang dihadirkannya, terutama dalam kaitannya dengan teknologi 4G.
Jika Anda penasaran apakah HP Vivo Y15 dapat menjangkau jaringan 4G, baca terus artikel ini untuk menemukan jawabannya.
Pengenalan tentang Vivo Y15 Sejak kehadirannya di pasar ponsel dunia, Vivo telah dikenal sebagai salah satu merek ponsel terkemuka yang menawarkan perangkat berkualitas tinggi dengan fitur-fitur inovatif.</description></item><item><title>Cara Mengaktifkan Usb Debugging Vivo Y91</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengaktifkan-usb-debugging-vivo-y91/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-mengaktifkan-usb-debugging-vivo-y91/</guid><description>Cara Mengaktifkan Usb Debugging Vivo Y91 | Apakah Anda seorang pengguna Vivo Y91 yang ingin menghubungkan ponsel Anda dengan komputer untuk keperluan pengembangan atau transfer data? Jika ya, Anda mungkin memerlukan fitur yang disebut &amp;ldquo;USB Debugging.&amp;rdquo;
Dalam artikel ini, saya akan memandu Anda melalui langkah-langkah cara mengaktifkan USB Debugging pada Vivo Y91.
Dengan mengaktifkan fitur ini, Anda akan dapat mengakses dan mengelola perangkat Anda melalui komputer, menjalankan aplikasi pengembangan, dan bahkan menghapus file yang tidak diinginkan secara lebih efisien.</description></item><item><title>Cara Merubah Jaringan 3G ke 4G Vivo Y21</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-merubah-jaringan-3g-ke-4g-vivo-y21/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-merubah-jaringan-3g-ke-4g-vivo-y21/</guid><description>Cara Merubah Jaringan 3G ke 4G Vivo Y21 - Dalam era digital yang semakin maju seperti sekarang, akses internet menjadi hal yang sangat penting bagi setiap pengguna ponsel pintar.
Kecepatan jaringan yang optimal sangat diperlukan untuk menjalankan berbagai aplikasi, mengakses media sosial, streaming video, hingga melakukan panggilan video.
Jaringan 4G telah menjadi standar untuk memberikan koneksi internet yang lebih cepat dan stabil dibandingkan 3G.
Jika Anda adalah pengguna Vivo Y21 dan ingin menikmati kecepatan 4G, artikel ini akan memberikan panduan lengkap tentang cara merubah jaringan 3G ke 4G di Vivo Y21.</description></item><item><title>Hp Vivo Y28 Kelebihan dan Kekurangan: Review Lengkap</title><link>https://ajiekusumadhany.com/hp-vivo-y28-kelebihan-dan-kekurangan-review-lengkap/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/hp-vivo-y28-kelebihan-dan-kekurangan-review-lengkap/</guid><description>Jika Anda sedang mencari ponsel dengan harga terjangkau dan spesifikasi yang menarik, maka Hp Vivo Y28 mungkin menjadi pilihan yang menarik.
Ponsel pintar dari Vivo ini menawarkan beberapa fitur menarik dengan harga yang bersaing.
Namun, sebelum Anda memutuskan untuk membeli, ada baiknya Anda mengetahui lebih lanjut tentang kelebihan dan kekurangan Hp Vivo Y28.
Dalam artikel ini, saya akan membahas secara lengkap tentang ponsel ini, sehingga Anda bisa membuat keputusan yang tepat.</description></item><item><title>Perbandingan Spesifikasi Oppo F11 dan Vivo V1</title><link>https://ajiekusumadhany.com/perbandingan-spesifikasi-oppo-f11-dan-vivo-v1/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/perbandingan-spesifikasi-oppo-f11-dan-vivo-v1/</guid><description>Ponsel pintar telah menjadi bagian tak terpisahkan dari kehidupan sehari-hari kita.
Dengan begitu banyak merek dan model yang tersedia di pasaran, mencari ponsel yang sesuai dengan kebutuhan individu bisa menjadi tugas yang menantang.
Dua merek populer yang sering dibandingkan adalah Oppo dan Vivo.
Dalam artikel ini, kita akan membahas perbandingan spesifikasi Oppo F11 dan Vivo V1 untuk membantu Anda memilih ponsel yang tepat sesuai preferensi dan kebutuhan Anda.
Desain dan Tampilan Pertama-tama, mari kita lihat desain dan tampilan kedua ponsel ini.</description></item><item><title>Cara Menghilangkan Sinar Inframerah di Hp Vivo dengan Mudah</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-menghilangkan-sinar-inframerah-di-hp-vivo-dengan-mudah/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-menghilangkan-sinar-inframerah-di-hp-vivo-dengan-mudah/</guid><description>Halo, para pengguna HP Vivo yang mungkin merasa terganggu dengan sinar inframerah di ponsel kalian!
Apakah kalian pernah mengalami situasi ketika kalian ingin menggunakan kamera ponsel, tapi sinar inframerah yang mengganggu membuat hasil foto kalian kurang maksimal?
Tenang, dalam artikel ini, saya akan memberikan tips dan trik tentang cara menghilangkan sinar inframerah di HP Vivo dengan mudah dan efektif. Jadi, mari kita mulai!
Pengenalan Sinar Inframerah Sinar inframerah adalah radiasi elektromagnetik yang tidak dapat dilihat oleh mata manusia, namun dapat diakses oleh sensor pada kamera ponsel, termasuk pada HP Vivo.</description></item><item><title>5 Cara Membuat Nama di Samping Baterai Vivo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/5-cara-membuat-nama-di-samping-baterai-vivo/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/5-cara-membuat-nama-di-samping-baterai-vivo/</guid><description>Cara Membuat Nama di Samping Baterai Vivo - Ponsel Vivo telah menjadi salah satu merek ponsel yang populer di pasar saat ini.
Dengan desain yang menarik dan fitur-fitur canggih, ponsel Vivo menawarkan pengalaman yang luar biasa bagi penggunanya.
Salah satu fitur menarik yang dapat Anda temukan pada ponsel Vivo adalah kemampuan untuk menambahkan nama Anda di samping baterai.
Cara Membuat Nama di Samping Baterai Vivo Dalam artikel ini, kita akan menjelajahi cara membuat nama di samping baterai Vivo untuk personalisasi ponsel Anda dengan mudah.</description></item><item><title>Apa Itu Perangkat Tegar di Vivo?</title><link>https://ajiekusumadhany.com/apa-itu-perangkat-tegar-di-vivo/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/apa-itu-perangkat-tegar-di-vivo/</guid><description>Apa Itu Perangkat Tegar di Vivo | Perkembangan teknologi smartphone terus memberikan inovasi baru kepada pengguna di seluruh dunia.
Salah satu merek yang terus berinovasi adalah Vivo, yang dikenal dengan perangkat-perangkatnya yang canggih dan menarik. Salah satu fitur unggulan Vivo adalah perangkat tegar atau &amp;ldquo;Tough Device&amp;rdquo;.
Dalam artikel ini, kita akan menjelajahi apa itu perangkat tegar di Vivo dan mengapa ini menjadi topik yang menarik bagi pengguna smartphone saat ini.</description></item><item><title>Cara Menyembunyikan Aplikasi di Hp Vivo Y91c Tanpa Aplikasi</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-menyembunyikan-aplikasi-di-hp-vivo-y91c-tanpa-aplikasi/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-menyembunyikan-aplikasi-di-hp-vivo-y91c-tanpa-aplikasi/</guid><description>Ingin memiliki privasi yang lebih baik di HP Vivo Y91c Anda? Salah satu cara efektif adalah dengan menyembunyikan aplikasi-aplikasi yang ingin Anda rahasiakan.
Namun, Anda mungkin tidak ingin menginstal aplikasi pihak ketiga tambahan untuk melakukan hal ini.
Nah, dalam artikel ini, kami akan membahas cara menyembunyikan aplikasi di HP Vivo Y91c tanpa perlu menggunakan aplikasi tambahan. Simak langkah-langkahnya di bawah ini:
Menyembunyikan Aplikasi di Hp Vivo Y91c Tanpa Aplikasi Tambahan 1.</description></item><item><title>Perbedaan Vivo Y91 dan Y93: Ponsel Terjangkau yang Menarik</title><link>https://ajiekusumadhany.com/perbedaan-vivo-y91-dan-y93-ponsel-terjangkau-yang-menarik/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/perbedaan-vivo-y91-dan-y93-ponsel-terjangkau-yang-menarik/</guid><description>Perbedaan Vivo Y91 dan Y93 | Dalam pasar smartphone yang semakin kompetitif, Vivo telah menjadi salah satu merek terkemuka yang menawarkan berbagai pilihan ponsel pintar dengan harga yang terjangkau.
Dalam artikel ini, kita akan membahas perbedaan antara dua ponsel Vivo yang populer, yaitu Vivo Y91 dan Vivo Y93 .
Meskipun keduanya termasuk dalam kategori ponsel terjangkau, mereka memiliki fitur-fitur menarik yang membuat mereka layak untuk dipertimbangkan.
Spesifikasi serta Perbedaan Vivo Y91 dan Y93 Mari kita lihat perbedaan-perbedaan di antara keduanya.</description></item></channel></rss>