<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tutorial-Realme on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/tags/tutorial-realme/</link><description>Recent content in Tutorial-Realme on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/tags/tutorial-realme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mudah! Cara Cek Garansi Realme</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-cek-garansi-realme/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-cek-garansi-realme/</guid><description>Cara Cek Garansi Realme Jika Anda ingin memastikan garansi dari produk Realme Anda, berikut adalah langkah-langkah mudah untuk melakukan pengecekan tersebut.
Langkah 1: Siapkan Nomor IMEI Pertama-tama, pastikan Anda memiliki nomor IMEI dari produk Realme Anda. Nomor IMEI biasanya terletak di bagian belakang atau dalam pengaturan ponsel.
Langkah 2: Kunjungi Situs Web Resmi Buka browser dan kunjungi situs web resmi Realme di www.realme.com . Cari bagian &amp;ldquo;Pengecekan Garansi&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Cek Garansi&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Mudah! Cara Melihat Barcode Wifi Di Hp Realme</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-melihat-barcode-wifi-di-hp-realme/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-melihat-barcode-wifi-di-hp-realme/</guid><description>Cara Melihat Barcode Wifi Di Hp Realme Berikut adalah cara mudah untuk melihat barcode wifi di hp Realme:
1. Buka Pengaturan Wifi Buka menu pengaturan di hp Realme dan cari opsi &amp;ldquo;Wifi&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Koneksi nirkabel&amp;rdquo;.
2. Klik Tautan &amp;ldquo;Lihat Detail&amp;rdquo; Pada jaringan wifi yang terhubung, klik tautan &amp;ldquo;Lihat Detail&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Detail jaringan&amp;rdquo;.
3. Lihat Barcode Wifi Setelah itu, akan muncul informasi detail mengenai jaringan wifi yang terhubung, termasuklah barcode wifi yang bisa Anda lihat dan bagikan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menambah Ram Realme C1</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menambah-ram-realme-c1/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menambah-ram-realme-c1/</guid><description>Gunakan Aplikasi Cleaner Cara pertama yang bisa Anda lakukan untuk menambah RAM Realme C1 adalah dengan menggunakan aplikasi cleaner. Aplikasi ini dapat membantu Anda membersihkan file-file yang sudah tidak terpakai atau sementara yang bisa membebani RAM.
Tutup Aplikasi yang Tidak Digunakan Selalu pastikan untuk menutup aplikasi yang tidak sedang digunakan. Dengan begitu, Anda dapat mengurangi beban RAM yang digunakan oleh aplikasi-aplikasi yang tidak perlu.
Upgrade Sistem Operasi Pastikan untuk selalu mengupdate sistem operasi Realme C1 Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menggandakan Wa Di Hp Realme</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menggandakan-wa-di-hp-realme/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menggandakan-wa-di-hp-realme/</guid><description>Berikut adalah cara-cara mudah untuk menggandakan WhatsApp di Hp Realme:
1. Gunakan Fitur Dual Apps Aktifkan fitur dual apps di pengaturan Realme untuk mengizinkan instalasi aplikasi WhatsApp kedua.
2. Unduh Aplikasi Pihak Ketiga Dapatkan aplikasi pihak ketiga dari Google Play Store yang dapat membantu Anda menggandakan WhatsApp di Hp Realme.
3. Gunakan Fitur Clone Apps Pengaturan Realme juga menyediakan fitur clone apps yang memungkinkan Anda untuk menggandakan WhatsApp dengan mudah.</description></item><item><title>Mudah! Cara Reset Realme C1 dengan Cepat</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-reset-realme-c1-dengan-cepat/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-reset-realme-c1-dengan-cepat/</guid><description>Cara Reset Realme C1 | Realme C1 adalah salah satu ponsel pintar yang populer di pasaran saat ini, namun, seperti halnya semua perangkat elektronik, terkadang pengguna dapat mengalami beberapa masalah teknis.
Salah satu cara umum untuk mengatasi masalah tersebut adalah dengan melakukan reset pada perangkat.
Dalam artikel ini, kita akan membahas dengan detail langkah-langkah cara reset Realme C1 .
Mengapa Perlu Melakukan Reset? Sebelum kita membahas cara melakukan reset, penting untuk memahami mengapa kita perlu melakukannya.</description></item><item><title>Mudah! Cara Tampilan Layar Penuh Realme</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-tampilan-layar-penuh-realme/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-tampilan-layar-penuh-realme/</guid><description>Cara Tampilan Layar Penuh Realme Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk menampilkan layar penuh di perangkat Realme Anda:
1. Buka Aplikasi Buka aplikasi atau game yang ingin Anda jalankan dalam mode layar penuh.
2. Geser ke Atas Geser layar ke atas dari bagian bawah untuk memunculkan tampilan layar penuh.
3. Pilih Mode Layar Penuh Sentuh ikon layar penuh di bagian bawah tengah layar untuk mengaktifkan mode layar penuh.
4. Nikmati Layar Penuh Sekarang Anda dapat menikmati pengalaman menonton atau bermain game dalam mode layar penuh di perangkat Realme Anda.</description></item><item><title>Cara Merestart Hp Realme dengan Mudah dan Cepat!</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-merestart-hp-realme-dengan-mudah-dan-cepat/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-merestart-hp-realme-dengan-mudah-dan-cepat/</guid><description>Cara Merestart Hp Realme | Ponsel pintar Realme telah menjadi pilihan populer di kalangan pengguna yang menginginkan kombinasi sempurna antara harga terjangkau dan spesifikasi canggih.
Meskipun diakui sebagai perangkat handal, setiap ponsel dapat mengalami kendala, dan merestart bisa menjadi solusi cepat untuk mengatasi beberapa masalah.
Artikel ini akan membahas cara merestart HP Realme dengan langkah-langkah yang sederhana namun efektif.
Langkah-langkah Cara Merestart HP Realme 1. Tutup Aplikasi yang Berjalan Ketika ponsel Anda terasa lambat atau tidak responsif, kemungkinan besar beberapa aplikasi berjalan di latar belakang.</description></item><item><title>Mudah! Cara Berbagi Wifi Di Hp Realme</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-berbagi-wifi-di-hp-realme/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-berbagi-wifi-di-hp-realme/</guid><description>Berbagi wifi di hp Realme dapat dilakukan dengan mudah dan praktis, sehingga teman-teman atau keluarga dapat terhubung ke jaringan internet kamu. Berikut adalah cara-cara mudah untuk berbagi wifi di hp Realme:
1. Menggunakan Fitur Hotspot Langkah pertama adalah dengan menggunakan fitur hotspot yang sudah ada di hp Realme. Caranya adalah dengan masuk ke pengaturan, pilih opsi “Portable Hotspot”, lalu atur sandi atau password untuk hotspot kamu.
2. Menggunakan Aplikasi Pihak Ketiga Untuk memudahkan proses berbagi wifi, kamu juga dapat menggunakan aplikasi pihak ketiga seperti NetShare atau Wifi Hotspot Tethering.</description></item><item><title>Mudah! Cara Cek Imei Hp Realme</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-cek-imei-hp-realme/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-cek-imei-hp-realme/</guid><description>Mudah! Cara Cek Imei Hp Realme Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk mengecek Imei Hp Realme:
Langkah 1: Buka Pengaturan Pertama, buka menu Pengaturan di Hp Realme Anda.
Langkah 2: Pilih Tentang Telepon Selanjutnya, pilih opsi &amp;ldquo;Tentang Telepon&amp;rdquo; di menu Pengaturan.
Langkah 3: Pilih Status Kemudian, pilih opsi &amp;ldquo;Status&amp;rdquo; di menu &amp;ldquo;Tentang Telepon&amp;rdquo;.
Langkah 4: Cek Nomor Imei Terakhir, scroll ke bawah hingga Anda menemukan Nomor Imei Hp Realme Anda.</description></item><item><title>Mudah! Cara Flash Realme C3</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-realme-c3/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-flash-realme-c3/</guid><description>Persiapan 1. Pastikan baterai Realme C3 minimal 50% agar tidak mati saat proses flashing.
2. Unduh dan instal driver USB Realme C3 di komputer Anda.
3. Unduh firmware atau ROM yang sesuai dengan tipe Realme C3 Anda.
Langkah-langkah Flash Realme C3 1. Ekstrak firmware yang telah diunduh sebelumnya di komputer Anda.
2. Matikan Realme C3 dan masuk ke mode recovery dengan cara tekan dan tahan tombol power serta volume bawah secara bersamaan.</description></item><item><title>Mudah! Cara Menonaktifkan Wa Di Hp Realme</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menonaktifkan-wa-di-hp-realme/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-menonaktifkan-wa-di-hp-realme/</guid><description>Berikut adalah langkah-langkah mudah untuk menonaktifkan aplikasi WhatsApp di HP Realme:
1. Buka Aplikasi WhatsApp Buka aplikasi WhatsApp di HP Realme Anda.
2. Ketuk Tiga Titik Pada layar utama WhatsApp, ketuk tiga titik di pojok kanan atas layar untuk membuka menu opsi.
3. Pilih Pengaturan Pilih opsi &amp;ldquo;Pengaturan&amp;rdquo; dari menu yang muncul setelah Anda menekan tiga titik.
4. Ketuk Akun Pilih opsi &amp;ldquo;Akun&amp;rdquo; dari menu Pengaturan.
5. Pilih Nonaktifkan Akun Di bagian bawah menu Akun, Anda akan menemukan opsi &amp;ldquo;Nonaktifkan akun&amp;rdquo;.</description></item></channel></rss>