<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Laptop on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/categories/laptop/</link><description>Recent content in Laptop on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/categories/laptop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>4+ Cara Mengatasi Laptop Yang Tidak Ada Koneksi Internet</title><link>https://ajiekusumadhany.com/4-cara-mengatasi-laptop-yang-tidak-ada-koneksi-internet/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/4-cara-mengatasi-laptop-yang-tidak-ada-koneksi-internet/</guid><description>Pernah nggak sih lagi asyik-asyiknya kerja atau nonton film di laptop, tiba-tiba koneksi internetnya ngilang? Pasti bikin kesel banget, kan? Apalagi kalau lagi dikejar deadline atau lagi seru-serunya nonton ending film.
Tenang, kamu nggak sendirian! Banyak banget yang ngalamin masalah laptop yang tiba-tiba nggak ada koneksi internet. Nah, di artikel ini, kita bakal kupas tuntas 4+ Cara Mengatasi Laptop Yang Tidak Ada Koneksi Internet. Dijamin setelah baca artikel ini, kamu bisa langsung praktik dan masalah koneksi internet di laptop kamu langsung beres!</description></item><item><title>5+ Cara Mengatasi Laptop Asus Selalu Masuk Bios</title><link>https://ajiekusumadhany.com/5-cara-mengatasi-laptop-asus-selalu-masuk-bios/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/5-cara-mengatasi-laptop-asus-selalu-masuk-bios/</guid><description>Pernahkah kamu mengalami momen menyebalkan saat menghidupkan laptop Asus kesayangan, tapi yang muncul malah layar BIOS yang membingungkan? Rasanya seperti salah masuk pintu, padahal niatnya mau langsung kerja atau main game. Masalah laptop Asus selalu masuk BIOS ini memang bikin frustrasi, apalagi kalau terjadi berulang kali.
Tenang, kamu tidak sendirian! Banyak pengguna laptop Asus mengalami hal serupa. Kabar baiknya, masalah ini seringkali bisa diatasi sendiri tanpa perlu langsung membawanya ke tukang servis.</description></item><item><title>5+ Cara Mengatasi Suara Laptop Kecil</title><link>https://ajiekusumadhany.com/5-cara-mengatasi-suara-laptop-kecil/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/5-cara-mengatasi-suara-laptop-kecil/</guid><description>Pernah nggak sih lagi asyik nonton film seru di laptop, eh suaranya malah kecil banget? Atau lagi meeting online penting, tapi suara lawan bicara sayup-sayup kayak bisikan? Pasti bikin frustrasi, kan?
Masalah suara laptop kecil ini memang sering banget dialami banyak orang. Padahal, laptop sudah canggih, tapi kok suaranya nggak mendukung? Tenang, kamu nggak sendirian!
Di artikel ini, kita akan membahas tuntas 5+ cara mengatasi suara laptop kecil yang bisa kamu coba sendiri di rumah.</description></item><item><title>6+ Cara Mengatasi Touchpad Tidak Berfungsi Pada Laptop Lenovo</title><link>https://ajiekusumadhany.com/6-cara-mengatasi-touchpad-tidak-berfungsi-pada-laptop-lenovo/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/6-cara-mengatasi-touchpad-tidak-berfungsi-pada-laptop-lenovo/</guid><description>Pernah nggak sih lagi asyik ngerjain tugas atau meeting online, eh, tiba-tiba touchpad laptop Lenovo kamu nggak mau gerak sama sekali? Panik, kan? Padahal, mouse lagi nggak ada di dekat kamu. Rasanya pengen banting laptop, tapi sayang&amp;hellip; mending kita cari solusinya dulu!
Touchpad yang tiba-tiba mogok memang bikin frustrasi. Tapi tenang, kamu nggak sendirian. Banyak pengguna laptop Lenovo mengalami hal serupa. Kabar baiknya, seringkali masalah ini bisa diatasi sendiri tanpa harus buru-buru ke tukang servis.</description></item><item><title>Cara Melihat File yang Dikirim Lewat Bluetooth di Laptop</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-melihat-file-yang-dikirim-lewat-bluetooth-di-laptop/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-melihat-file-yang-dikirim-lewat-bluetooth-di-laptop/</guid><description>Cara Melihat File Yang Dikirim Lewat Bluetooth Di Laptop - Pernahkah kamu menerima file penting dari teman melalui Bluetooth di laptop, tapi bingung di mana letaknya? Tenang, menemukan file yang dikirim lewat Bluetooth di laptop ternyata gampang banget! Kamu hanya perlu mengetahui lokasi penyimpanan default dan beberapa trik sederhana untuk mengidentifikasi file yang kamu terima.
Artikel ini akan memandu kamu langkah demi langkah, mulai dari mengaktifkan Bluetooth di laptop hingga mengelola file yang telah diterima.</description></item></channel></rss>