<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Materi-Kuliah on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/tags/materi-kuliah/</link><description>Recent content in Materi-Kuliah on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/tags/materi-kuliah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rangkuman Materi Kuliah Technopreneurship</title><link>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-technopreneurship/</link><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-technopreneurship/</guid><description>Deskripsi Mata Kuliah Mata kuliah ini merupakan mata kuliah kelanjutan dari dasar entrepreneurship yang dapat memberikan mahasiswa pengetahuan dan pengalaman praktis mengenai bagaimanammemulai dan membangun usaha baru, dimana mahasiswa diharapkan mampu menggali ide bisnis secara kreatif untuk dapat memulai usaha dan menggunakan kemampuan teknologi dalam menjalankannya.
Tujuan Instruksional Mahasiswa mampu menjalankan usaha/bisnis secara mandiri dan mampu mengimplementasikaj strategi komunikasi pemasaran kedalam bisnis secara langsung dan berkelanjutan.
Manfaat Mata Kuliah Menjadi seorang wirausaha yang mandiri dan mempunyai strategi komunikasi praktis sehingga mampu bersaing secara profesional di kancah bisnis nasional dan internasional, berdisiplin, dan berpartisipasi aktif dalam membangun perekonomian Indonesia berdasarkan sistem nilai Pancasila</description></item><item><title>Rangkuman Materi Kuliah Pendidikan Agama Islam</title><link>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-pendidikan-agama-islam/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-pendidikan-agama-islam/</guid><description>PENGERTIAN PENDIDIKAN AGAMA ISLAM Pendidikann Agama Islam adalah usaha untuk memperkuat keimanan dan ketaqwaan terhadap Tuhan Yang Maha Esa (Allah swt), sesuai dengan ajaran Islam, bersifat inklusif, rasional dan filosofis dalam rangka menghormati orang lain dalam hubungan kerukunan dan kerjasama antar umat beragama dalam masyarakat untuk meniptakan persatuan nasional (Undang- undang No. 2 Tahun 1989).
TUJUAN MATA KULIAH PENDIDIKAN AGAMA ISLAM Mata Kuliah Pendidikan Agama Islam bertujuan membentuk mahasiswa agar memiliki akhlak mulia (akhlakul karimah) dengan cara memahami ajaran-ajaran Islam dan mengaplikasikannya dalam kehidupan sehari- hari.</description></item><item><title>Rangkuman Materi Kuliah Sistem Terdistribusi</title><link>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-sistem-terdistribusi/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-sistem-terdistribusi/</guid><description>Definisi Sistem Terdistribusi “Sistem di mana komponen perangkat keras atau perangkat lunak yang terletak di komputer jaringan berkomunikasi dan mengoordinasikan tindakan mereka hanya dengan penyampaian pesan.” [Coulouris]
&amp;ldquo;Sebuah sistem yang terdiri dari kumpulan dua atau lebih komputer independen yang mengoordinasikan pemrosesannya melalui pertukaran penyampaian pesan sinkron atau asinkron.“
&amp;ldquo;Sistem terdistribusi adalah kumpulan komputer independen yang ditampilkan kepada pengguna sistem sebagai satu komputer.&amp;rdquo; [Tanenbaum]
&amp;ldquo;Sistem terdistribusi adalah kumpulan komputer otonom yang dihubungkan oleh jaringan dengan perangkat lunak yang dirancang untuk menghasilkan fasilitas komputasi terintegrasi.</description></item><item><title>Rangkuman Materi Kuliah Pendidikan Kewarganegaraan</title><link>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-pendidikan-kewarganegaraan/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-pendidikan-kewarganegaraan/</guid><description>Tujuan Pembelajaran PKN a.Dapat memahami dan mampu melaksanakan hak dan kewajiban. serta santun jujur dan demokratis, serta ikhlas sebagai warga negara
b.Menguasai dan pemahaman tentang beragam masalah dasar kehidupan berbangsa, dan bernegara yang berlandaskan Pancasila
c.Memupuk sikap dan perilaku yang sesuai dengan nilai perjuangan serta Patriotisme yang cinta tanah air, rela berkorban bagi nusa dan bangsa.
Kompetensi yang Diharapkan Dari Pendidikan Kewarganegaraan 1. Hakikat Pendidikan Pendidikan Kewarganegaraan dimaksudkan agar kita memiliki wawasan kesadaran bernegara untuk bela negara dan memiliki pola piker, pola sikap dan prilaku sebagai pola tindak cinta tanah air berdasarkan pancasila.</description></item><item><title>Rangkuman Materi Kuliah Pendidikan Pancasila</title><link>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-pendidikan-pancasila/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-pendidikan-pancasila/</guid><description>Visi Dan Misi Pendidikan Pancasila Berikut ini adalah visi dan misi pendidikan pancasila:
Visi Visi Pendidikan Pancasila di Perguruan Tinggi yaitu menjadi sumber nilai dan pedoman penyelenggaraan program studi dalam mengantarkan mahasiswa mengembangkan kepribadiannya selaku warga negara yang Pancasila. Jadi Dari visi Pendidikan Pancasila tersebut dapat dijelaskan lebih detailnya bahwa pancasila sebagai sumber nilai dijadikan landasan pokok,landasan fundamental bagi penyelenggaraan Negara Indonesia. Seperti pada hakikatnya visi merupakan rangkaian kalimat yang menyatakan cita-cita atau impian dari seorang individu atau mahasiswa yang ingin dicapai di masa depan.</description></item><item><title>Rangkuman Materi Kuliah Literasi Informasi</title><link>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-literasi-informasi/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/rangkuman-materi-kuliah-literasi-informasi/</guid><description>Apa itu Literasi Informasi? Menurut Bundy: Literasi informasi adalah seperangkat kemampuan dan pengetahuan yang dimiliki seseorang untuk mengetahui kapan informasi dibutuhkan, kemampuan untuk menempatkan, mengevaluasi dan menggunakan secara efektif kebutuhan informasinya.
Menurut Bruce: Literasi informasi merupakan sebuah kemampuan dalam mengakses, mengevaluasi, mengorganisir dan menggunakan informasi dalam proses belajar, pemecahan masalah, membuat suatu keputusan formal dan informal dalam konteks belajar, pekerjaan, rumah maupun dalam pendidikan.
&amp;ldquo;Untuk melek informasi, seseorang harus dapat mengenali kapan informasi dibutuhkan dan memiliki kemampuan untuk menemukan, mengevaluasi, dan menggunakan secara efektif informasi yang dibutuhkan&amp;rdquo;.</description></item></channel></rss>