<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tutorial-Telegram on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/tags/tutorial-telegram/</link><description>Recent content in Tutorial-Telegram on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/tags/tutorial-telegram/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mudah! Cara Agar Bisa Screenshot Di Telegram</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-agar-bisa-screenshot-di-telegram/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-agar-bisa-screenshot-di-telegram/</guid><description>1. Buka Chat di Telegram Sebelum kamu dapat mengambil screenshot di Telegram, pastikan kamu sudah membuka chat atau halaman yang ingin kamu screenshoot.
2. Tekan Tombol Volume dan Power bersamaan Tekan tombol volume dan tombol power secara bersamaan selama beberapa detik hingga layar berkedip atau terdengar bunyi shutter. Ini menandakan bahwa screenshot telah berhasil diambil.
3. Cek Foto di Galeri Setelah berhasil mengambil screenshot, kamu dapat langsung melihat hasilnya di galeri atau di folder khusus yang berisi screenshot di perangkatmu.</description></item><item><title>Mudah! Cara Mengembalikan Foto Yang Terhapus Di Telegram</title><link>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengembalikan-foto-yang-terhapus-di-telegram/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/mudah-cara-mengembalikan-foto-yang-terhapus-di-telegram/</guid><description>Cara Mengembalikan Foto yang Terhapus di Telegram
Jika kamu pernah menghapus foto penting di Telegram, jangan khawatir! Kamu masih bisa mengembalikannya. Berikut ini adalah cara mudah untuk mengembalikan foto yang terhapus di Telegram.
1. Cek di Trash Folder Ketika kamu menghapus foto di Telegram, foto tersebut sebenarnya akan dipindahkan ke folder &amp;ldquo;Trash&amp;rdquo;. Kamu bisa membuka folder &amp;ldquo;Trash&amp;rdquo; untuk melihat apakah foto yang kamu hapus masih ada di sana. Jika ada, kamu tinggal memulihkannya kembali ke galeri kamu.</description></item></channel></rss>