<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cpp on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/categories/cpp/</link><description>Recent content in Cpp on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/categories/cpp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Program C++: Membuat Piramida Bintang</title><link>https://ajiekusumadhany.com/program-c-membuat-piramida-bintang/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/program-c-membuat-piramida-bintang/</guid><description>Piramida bintang adalah salah satu pola umum yang sering digunakan dalam pemrograman, termasuk dalam pemrograman C++.
Pola ini terdiri dari barisan bintang yang membentuk piramida segitiga terbalik. Piramida bintang dapat dibuat dengan menggunakan konsep loop atau perulangan dalam C++.
Dalam artikel ini, kita akan membahas bagaimana membuat program C++ untuk membuat piramida bintang.
Membuat Piramida Bintang dengan C++ Langkah pertama dalam membuat program piramida bintang adalah dengan menentukan tinggi atau ukuran piramida yang akan dibuat.</description></item><item><title>Program C++: Menghitung Luas Persegi</title><link>https://ajiekusumadhany.com/program-c-menghitung-luas-persegi/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/program-c-menghitung-luas-persegi/</guid><description>Persegi adalah bentuk dasar dalam matematika yang memiliki sisi-sisi yang sama panjangnya dan memiliki empat sudut yang sama besar.
Dalam artikel ini, kita akan membahas tentang program C++ sederhana yang dapat digunakan untuk menghitung luas persegi.
Program ini akan meminta input dari pengguna berupa panjang sisi persegi, kemudian akan menghitung dan menampilkan hasilnya.
Pertama-tama, mari kita bahas sedikit tentang bahasa pemrograman C++.
C++ adalah bahasa pemrograman yang digunakan secara luas untuk mengembangkan aplikasi desktop, permainan, dan sistem operasi.</description></item><item><title>Program C++: Membuat Segitiga Bintang Terbalik</title><link>https://ajiekusumadhany.com/program-c-membuat-segitiga-bintang-terbalik/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/program-c-membuat-segitiga-bintang-terbalik/</guid><description>Segitiga bintang adalah salah satu bentuk dari segitiga yang biasanya digunakan untuk membuat sebuah pola atau gambar yang indah.
Segitiga bintang dapat dibuat dengan menggunakan bahasa pemrograman seperti C++.
Dalam artikel ini, kita akan membahas tentang bagaimana membuat segitiga bintang terbalik menggunakan bahasa pemrograman C++.
Cara Membuat Segitiga Bintang Terbalik Langkah-langkah untuk membuat segitiga bintang terbalik:
Pertama, kita perlu mengatur jumlah baris yang akan digunakan untuk membuat segitiga bintang. Anggaplah kita akan membuat segitiga bintang dengan menggunakan 5 baris.</description></item><item><title>Program C++: Membuat Segitiga Bintang</title><link>https://ajiekusumadhany.com/program-c-membuat-segitiga-bintang/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/program-c-membuat-segitiga-bintang/</guid><description>Pemrograman C++ merupakan salah satu jenis pemrograman yang paling sering digunakan dalam membuat program komputer.
Pada artikel kali ini, kita akan membahas bagaimana cara membuat program C++ untuk membuat segitiga bintang.
Segitiga bintang merupakan salah satu bentuk bangun datar yang paling sederhana dan sering digunakan dalam pemrograman.
Dalam membuat program C++ untuk membuat segitiga bintang, kita dapat menggunakan perulangan dan logika sederhana untuk menghasilkan pola yang diinginkan.
Langkah Membuat Segitiga Bintang Berikut adalah langkah-langkah untuk membuat segitiga bintang dengan bahasa c++:</description></item><item><title>Program C++: Membuat Persegi Bintang</title><link>https://ajiekusumadhany.com/program-c-membuat-persegi-bintang/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/program-c-membuat-persegi-bintang/</guid><description>Persegi bintang adalah bentuk dasar dalam dunia pemrograman, karena dapat menjadi fondasi dari bentuk-bentuk geometris yang lebih kompleks.
Dalam artikel ini, kita akan membahas bagaimana cara membuat persegi bintang menggunakan bahasa pemrograman C++.
Program ini akan memungkinkan pengguna untuk memasukkan jumlah baris dan kolom dari persegi yang ingin dicetak, dan kemudian mencetak persegi bintang sesuai dengan jumlah baris dan kolom yang dimasukkan.
Cara Membuat Persegi Bintang Mari kita mulai dengan membuat program C++ yang sederhana untuk mencetak persegi bintang dengan jumlah baris dan kolom yang telah ditentukan:</description></item><item><title>Program C++: Membuat Persegi Panjang Bintang</title><link>https://ajiekusumadhany.com/program-c-membuat-persegi-panjang-bintang/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/program-c-membuat-persegi-panjang-bintang/</guid><description>Persegi panjang merupakan salah satu bentuk dasar dalam geometri yang sering digunakan dalam pemrograman.
Dalam artikel ini, kita akan membahas bagaimana cara membuat persegi panjang bintang menggunakan bahasa pemrograman C++.
Sebelum memulai, pastikan bahwa Anda sudah menginstal perangkat lunak atau IDE bahasa pemrograman C++ seperti Dev-C++ atau Code::Blocks.
Setelah itu, buatlah program baru dengan memilih File &amp;gt; New &amp;gt; Project pada menu utama. Pilih Console Application dan beri nama file program dengan &amp;ldquo;persegi_panjang.</description></item><item><title>Program C++ Untuk Menentukan Bilangan Ganjil Kelipatan 7</title><link>https://ajiekusumadhany.com/program-c-untuk-menentukan-bilangan-ganjil-kelipatan-7/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/program-c-untuk-menentukan-bilangan-ganjil-kelipatan-7/</guid><description>Bilangan ganjil kelipatan 7 adalah bilangan bulat positif yang tidak habis dibagi oleh 2 dan merupakan kelipatan dari 7. Contohnya adalah 7, 21, 35, 49, dan seterusnya.
Dalam artikel ini, kita akan membuat program C++ untuk menentukan apakah sebuah bilangan bulat positif merupakan bilangan ganjil kelipatan 7 atau tidak.
Membuat Program C++ Menentukan Bilangan Ganjil Kelipatan 7 Berikut adalah langkah-langkah untuk membuat program C++ menentukan apakah suatu bilangan termasuk bilangan ganjil kelipatan 7 atau bukan.</description></item></channel></rss>