<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Resistor on Ajie Ikrus Kusumadhany</title><link>https://ajiekusumadhany.com/categories/resistor/</link><description>Recent content in Resistor on Ajie Ikrus Kusumadhany</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 02:26:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ajiekusumadhany.com/categories/resistor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cara Menghitung Resistor 5 Warna 330M: Panduan Lengkap</title><link>https://ajiekusumadhany.com/cara-menghitung-resistor-5-warna-330m-panduan-lengkap/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/cara-menghitung-resistor-5-warna-330m-panduan-lengkap/</guid><description>Cara Menghitung Resistor 5 Warna 330M: Panduan Lengkap
Pernahkah Anda bingung melihat resistor dengan lima gelang warna? Atau mungkin Anda sedang merakit rangkaian dan menemukan resistor 330M ohm dengan kode warna yang tidak familiar? Jangan khawatir! Memahami cara membaca kode warna resistor 5 gelang, khususnya untuk resistor 330M, jauh lebih mudah dari yang Anda kira.
Artikel ini akan memandu Anda langkah demi langkah dalam menguraikan kode warna resistor 5 gelang, khususnya untuk resistor 330M.</description></item><item><title>Menghitung Hambatan Resistor: Panduan Lengkap &amp;amp; Mudah</title><link>https://ajiekusumadhany.com/menghitung-hambatan-resistor-panduan-lengkap-amp-mudah/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/menghitung-hambatan-resistor-panduan-lengkap-amp-mudah/</guid><description>Menghitung Hambatan Resistor: Panduan Lengkap &amp;amp; Mudah
Pernahkah Anda bertanya-tanya bagaimana para insinyur elektronik bisa merancang rangkaian yang rumit dengan presisi tinggi? Salah satu kuncinya terletak pada pemahaman yang mendalam tentang resistor dan cara menghitung hambatannya. Bayangkan sebuah lampu redup karena resistor yang salah. Artikel ini akan membongkar cara menghitung hambatan pada resistor, dari kode warna hingga penggunaan multimeter, sehingga Anda tidak perlu lagi menebak-nebak.
Mengapa Penting Memahami Hambatan Resistor? Resistor adalah komponen elektronik pasif yang berfungsi untuk membatasi arus listrik dalam suatu rangkaian.</description></item><item><title>Menghitung Resistor LED: Panduan Lengkap &amp;amp; Mudah</title><link>https://ajiekusumadhany.com/menghitung-resistor-led-panduan-lengkap-amp-mudah/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://ajiekusumadhany.com/menghitung-resistor-led-panduan-lengkap-amp-mudah/</guid><description>Menghitung Resistor LED: Panduan Lengkap &amp;amp; Mudah
Pernahkah Anda bertanya-tanya mengapa LED membutuhkan resistor? Atau bagaimana cara memastikan LED Anda tidak langsung &amp;ldquo;meledak&amp;rdquo; saat dicolokkan ke sumber daya? Jangan khawatir! Artikel ini akan memandu Anda langkah demi langkah, mengungkap cara menghitung resistor LED dengan mudah dan tepat.
LED, si kecil bercahaya yang hemat energi, membutuhkan perhatian khusus. Tanpa resistor yang tepat, mereka bisa rusak karena kelebihan arus. Jadi, mari kita selami dunia resistor dan pelajari cara melindungi LED kesayangan Anda!</description></item></channel></rss>